（愛情）因為查案而識左個女仔，最後仲鐘意左佢。。。。上集

繁華既香港，一個吸引數以百萬人既創業夢都，有繁榮既經濟，四通八達既交通網絡，引領每一個人踏足呢個享負盛名既購物天堂；醉人既東方之珠，擁有很多人夢寐以求既安穩法治；健全既制度同互相信賴，為每個香港人及遊客打開方便之門。

但呢個美麗、迷人面紗背後，卻有很多不為人知既一面⋯⋯⋯⋯甚至呢個被世界稱為全球最安全既城市，佢每一日都會發生好多嚴重罪案⋯⋯嚴重威脅到每個香港市民及遊客既生命、財產及名譽。再加上雨傘運動同魚蛋革命搞到良好既警民關係毀於一旦，好多人都唔再相信警察以至整個香港政府⋯⋯

呢個時候，有一個新晉既警察因為收到上級命令要去偵查一宗震驚全港既嚴重罪案，就接觸了故事中既女主角，呢對從前冇任何關係既男女由最初既鬥氣冤家發展成一對甜蜜既戀人。但呢個時候邪惡既罪犯正向著佢地伸出魔爪，而呢個警察同時都要面對佢做差人以黎最大既危機。究竟呢對戀人可唔可以排除萬難，最終走進教堂呢？

先至聲明： 如果大家唔鐘意睇黑警可以唔睇，不過唔好惡意留言同要好好愛護小弟啊！發揮下連登互助互愛既精神，多謝大家既合作！

我係張志安，人人都叫我做安仔或者Billy，今年27歲，五年前港大社工系畢業後就加入警隊做見習督察，曾駐守中區軍裝巡邏小隊指揮官及刑事調查隊主管，現職港島總區重案組3A隊督察。返工期間我就係一個執法者，但收工之後我就一個普通人。唯一唔同既係我地就係一有Case發生要隨傳隨到，基本上都係有開工冇收工。

有好多人都以為我地做差人都係黑警同有牌爛仔，會亂咁打人同知法犯法搞D小市民（大家都知所以我唔多講啦！）又或者比世人認為相比其他行業係到捱生捱死先袋得皮幾野，我地唔使點做就可以袋幾皮野人工。但其實我心目中警察都係人，會去食M記茶記，會去供車供樓，會上高登連登TVB，會去下旅行，會買下衫褲鞋襪，會供養一家大細，會去行街食飯睇戲，會去屌下政府D狗官同立法會班保皇黨（但係冇野做到，得閒就聽下X民鬧爆）⋯⋯同埋會去打波打機睇卡通片AV個D同望下D女仔。

最初我想做差人既原因主要都係因為人工比其他行業高一大截，同埋主要都係受以前D警匪片影響（好似刑事偵緝檔案），當中男主角既正義凜然，衝鋒陷陣，不畏生死又充滿人性既好警察形象令到我從小就立志當差，為呢個社會出一分力。可惜⋯⋯加入警隊之後，見到既野同我當初對警隊既渴望同熱誠已經背道而馳了。面對既係好多時候可能要拘捕你自己既同事上司下屬，又或者因為收受利益會比老廉拉，又或者執勤行動其間又會比人粗口問候，又或者被迫要去埋堆同做D自己唔想做既野⋯⋯有時覺得自己根本唔係當自己係一個差人，當自己係到一個打工仔。

唔使我講大家都知啦，警察部裡面真係有好多好痴線既伙記，得閒又會擦下老細鞋又會睇其他人唔起。有時大家為左搏升職同貪個少少，就會急功近利，出賣自己既同事，最後仲可能會比人革職或者要坐監。害人兼害己。不過好彩我駐守過既單位D上司同事下屬都幾好人，基本上大家都會認真工作之餘又會互相尊重，上司又會鼓勵同關心下屬，好似一個大家庭咁。當然平時我都會去主動同下屬溝通了解下佢地既工作情况同有咩需要。所以基本上我係警隊都好好人緣，而且因為認真工作既關係，個個唔同派系既老細都好睇我，同時我會當下屬係我朋友咁，所以佢地好尊敬我。

直到某一日⋯⋯

「老豆，媽子！我出門口啦！」

「出門口小心D啊安仔！」老豆媽子仲當我小朋友咁⋯⋯

「安仔記得拎支炮同張Warrant Card啊！車埋我啊！」家姐又係咁⋯⋯

「知啦！我出門口啦！拜拜老豆媽子！」

我同家姐換好衫然後落樓下停車場拎左我之前新買既豐田大霸王返工，呢架車雖然係我完左見習階段就出錢買比屋企人，但係因為咁要賣左陪左我咁多年既三菱Lancer Evolution 3代（即係須藤京一嗰部，睇過頭文字D既一定知係邊個）再補錢換呢架。當然我都想我屋企人坐得舒服D啦！

架車大約係咁樣

「細佬啊！你架新車都幾好坐喎！」

「當然啦！你細佬我買車當然要顧及屋企人啦！」

「好過你之前架垃圾EVO啦！坐到我地三個生痔瘡啦！」

「咩垃圾車啊？嗰架係我老婆黎架！」

「細佬你都唔細架啦！幾時先肯正正經經同個女仔拍拖啊？老豆媽子等左杯新抱茶好耐架啦！你唔係想做和尚啊嘛？」

「邊似得你啊家姐，又有個高大俊朗、才華滿溢既未來姐夫錫你，體諒下你細佬我啦！」

我家姐大我5年，係一個美貌與智慧並重既美女，同我都係港大畢業（不過佢係英文系），之後就入左政府總部到做AO（即係政務主任），而家就同佢個男朋友（都係同事黎）訂左婚同居，不過有時佢會返黎同我地屋企訓。

「係既係既！我今晚同你姊夫食飯啊！一唔一齊啊？」

「唔好啦！費事做電燈膽啊！老豆媽子唔煮飯咩？」

「你成日都有Operation同On Call，佢地邊會煮你飯啦！不過佢地今晚約左班老友記打牌食飯。你要自己食啦HOHO！」

「好叻咩！到啦家姐！今晚食飯開心D啊！」

「知啦！拜拜！」

見到家姐成日都同佢男朋友咁Sweet，搞到我都好想有返個女朋友。但係⋯⋯自從慧慧兩年前因為急性心臟病離開左我之後就一直都冇拍拖，就算而家再遇到鐘意既人都唔敢有表示，冇法啦驚人唔肯接受啊嘛⋯⋯所以而家我一直都係一個A1

我就渣車返左去差館到開工，一返到去我班下屬原來已經返齊晒，仲幫我買左杯野熱咖啡。見到佢地認真咁去跟Case同做野，睇黎個天真係待我不薄⋯⋯

我同佢地寒暄左一輪之後，就入左自己個Office到有咩Case要跟，不過可能呢排D冇咩大Case要Pass比我地Team做，所以基本上都唔會好似打仗咁。梗係啦呢邊係港島區實天下太平架喎，你估好似九龍新界個邊日日有南亞人同黑幫開大片咩！

突然間我個直屬上司曾Sir敲我門入左黎⋯⋯

我就起身向佢Salute：「Morning Sir！」

「早晨啊安仔！唔使咁嚴肅架喎！調左黎呢邊幾個月慣唔慣啊？」

「都慣架啦！始終都做左咁耐差人！」

「你地D後生仔就係咁架啦！大把野比你慢慢學啦！不過以同期既IP黎講呢你都算最好嗰個黎架啦！個個大Sir都咁睇好你！」

「曾Sir有咩Case要比我啊？」

「安仔你真係聰明，一見到我個樣就知有任務比你跟！」

「係咁既，我地發現而家港島區有好多女仔係網上從事援交同兼職女友。而家上頭話叫我地多D去打擊呢D活動。不如手頭上既資料暫時得咁多。」

「不過唔使開會同佢地講咩？」

「呢個任務暫時得黎Sir，蔡Sir，我同你知！提醒你呢個任務唔可以第五個人知，包括你D馬仔！」

黎Sir係我地港島總區刑事總部既高級警司，蔡Sir係警司，而曾Sir就係我地第三隊既總督察（管住我地A、B兩小隊）

「姐係要我做UC啊？」

「又唔算既，你當放蛇同半個臥底啦！你記住如果接觸呢D女仔既時候唔好暴露你差人既身份，等到適當既時候先至拉人。平時你都要按返工時間同接Case架！Understand？」

「Yes Sir！咁我D下屬咁點啊？同埋手頭上既Case點算啊！」

「當然要繼續跟啦！同埋你地正常做野得架啦！我同黎Sir蔡Sir都好睇好你架！你做得好既話對你日後見Board有好大幫助架！呢D係情報組收集返黎既資料，你自己睇下啦！下次開會再報下D進度點！」

「Thank You Sir！Good-bye Sir！」

曾Sir就出左去，我就自己用自己部MacBook睇下PTGF既資料（唔用警察部既電腦驚比投訴科照肺，發現原來好多做PTGF既女仔都會係IG，高登連登到PO自己著背心熱褲，露出佢地性感既長腿同波罅，然後就係到列明價錢，要唔要戴DOM，上床過夜要幾多等等。

只要有錢就可以令佢地露出馬腳，乖乖就範，然後就可以即刻封艇拉人。到時我就連升三級啦！大風車同三粒花唔再係夢想！

於是我就打開左我自己既IG，好在之前我都冇PO過我做差人既相，連學堂Passing Out既相都冇PO上去，費事比人知我係黑警到時又係到屌我啦！我Skip完同我班死黨D相之後，就打左PTGF呢個字。原來好多都係打潮語既MK妹，或者係英文串到錯晒既ABC，又或者係好重口味既北姑。大佬我話晒都係差人黎架，比人見到我同呢D囡囡群埋到時又唔知點解畫啦！而且情報組既資料又得咁少，而且又唔知係個體戶定係集團式經營，又冇指定目標人物，而且曾Sir佢地淨係叫我自己一個去跟，又叫我唔好去同班下屬講。相比起我以前跟過既案件複雜好多，都唔知係咪曾Sir想裝我彈弓？

到底點算好呢？？？？

當我係到苦惱緊點向呢班女仔落手時，突然間係IG到見到個特別Post。呢一刻個心情就好似係單無投公案中搵到關鍵性既線索。

Chloev3v_815 15mins ago

Chole, 今年21歲，大學生，短時間可做兼職女友
身材均勻，個樣幾見得下人，160CM，收費：200/H
可以陪你行街食飯睇戲去迪士尼Neway，額外費用由你自己出！

不過先至聲明：唔準去夜場，唔準有任何性行為，唔準有過度既接觸，唔準交換相（否則後果自負），唔岩就比返一個鐘錢同車錢即走！

估唔到呢個女仔咁高質，咩相同Moment都唔出，而且佢既自我保護意識都好強。睇黎人贓並獲都幾難，不過對我黎講都係一樣姐。

見到呢個ACC後面嗰組數字：815，可能係8月15日生日，咪姐係同我同月同日⋯⋯真係有緣⋯⋯

睇到佢簡單而明確既自我介紹，已經揮低左好多用花言巧語去包裝自己得好華麗既女仔，冇錯啦呢個女仔就係我想要既人啦！

好啦！就試下啦！

當我想開假號PM個女仔個陣，我個下屬David仔無啦啦叫我

「阿頭，有大獲野啊！」

「又有Operation？」

「唔係啊！曾Sir同蔡Sir搵你啊！」

我以為又有D咩大獲野，原來係隔離B隊岩岩黎左個新既阿頭，之前佢地要處理單Case要上庭，叫我幫手睇下佢

帶下新仔姐⋯⋯唔使大驚小怪既！

好彩個新仔做野都好好，而且同我幾岩傾，所以今日上庭都好順利，而且罪名成立。

原來又到左放工時間。好彩今日冇Case要On Call，所以我就叫班下屬冇野就早D收工

點知家姐無啦啦Wtsapp我話老豆媽子姐夫叫我一齊出去酒樓食飯⋯⋯

我見今日都冇約人，所以就話OK，就話兩個鐘頭之後就軒尼詩道間稻香到食飯

而家先6點都未夠，唔通叫我係街到等成個幾兩個鐘咩！我睬你都傻

於是就去左銅鑼灣到行下街買下衫⋯⋯⋯⋯

行下街見到周街都係成雙成對，得我自己係到On99咁行街⋯⋯⋯⋯記得以前同慧慧一放學就會由HKU坐MTR黎銅鑼灣行下街買下情侶衫食下野咁⋯⋯可惜而家得返自己一個行。

而且自從雨傘運動之後，我出街都唔敢同人講我係一個差人。鬼咩之前嗰次班伙記係咁打D示威者搞到成個警隊都烏煙漳氣，D市民唔再信我地警察。費事到時一出聲又比人罵黑警死全家或者冇女溝啦！所以我一收工就會將Warrent Card同枝槍收好，然後就變返一個普通既打工仔同年青人。

行到去時代廣場間Double Park，見到佢豎左塊牌話大減價，而且呢個時後竟然冇咩大媽自由行黎。鬼咩D自由行全部湧晒去元朗上水屯門東涌，搞到銅鑼灣呢邊好多鋪租減左幾倍都冇人吼。都唔知好定唔好？而且成間鋪頭好似得返我一個行同埋眼望D款都幾齊，我今次真係要買個夠本先得。

呢個時候，有把好治癒好嬌嗲既聲線叫：「Welcome to Double Park！歡迎光臨！而家做緊Final Sale啊！岩可以試下架喎！」

不過當我係到揀野個陣，有個強國大媽拖住個小朋友係到揀衫（講半咸半淡既廣東話），而且個小朋友真係好似D新聞咁係到拎住杯珍珠奶茶係到飲。破壞晒我買野既氣氛。

「小朋友，呢到唔可以帶野食入黎架喎！」

「你講咩啊！我個仔家陣係到飲野關你咩事啊！」個小朋友都仲到飲野流晒D珍奶落地，而個大媽仲係到想發癲

「你咁樣會真會影響我地架！麻煩你合作下啦！」

「咩啊！我點唔合作啊！我地大把錢點都得！屌你老母！傻B！」個大媽係咁講粗口鬧仲想郁手打個Sales姐姐，搞到個女仔差D想喊！

「唔該你合作D啦小姐！」個Sales姐姐好

「我就唔合作啦！死靚妹！」見到個大媽當住個女仔係到想打個Sales姐姐，搞到我火都黎埋！屌你老尾有錢就大撚晒咩當我地係老鳳啊？呢到係香港唔係大陸啊！見到個女仔咁慘又冇人幫拖，於是我唔再忍。就一野衝上去擋住個大媽隻手，用好凶狠既眼神望住佢

呢種情況就好似我地D同事對付黑社會咁，你一定要鎮壓住佢之餘唔可以比對佢使用暴力。如果唔係就又可以見投訴科。

於是我就用機動部隊開片鬧事，華哥叫個犯執返頂帽嗰條片咁

大家唔知我講咩既可以睇下條片

「關你咩撚野事啊！死靚仔！你信唔信我打埋你啊！你想點啊！」個大媽仲暴跳如雷，同時用好驚既眼神望住我

「即刻向呢位小姐道歉！」

「你講咩啊⋯⋯我聽唔到喎！」

「即刻向呢位小姐道歉！」

「你要我道歉，只會令大家麻煩！」

「道～歉！如果你唔道歉！我就即刻報警！告你企圖襲擊呢位小姐！你係要同我玩野既我一定同你玩大佢！你等住坐監啦！」我冇係現場到表露警察身份係因為費事比個機會佢去投訴科到PORT我，而且我呢個時候唔係差人就可以點屌佢都得！

然後個店長出黎見到我地咁既情况，都忍唔住鬧埋個大媽一份。個大媽見到我地兩個男人鬧佢，就知道大勢已去，就帶埋個仔即刻走。見到佢邊走邊屌我地香港人既走法，真係想係到笑

寫住咁多先！

個大媽走左之後，個Sales姐姐同店長即刻鬆一口氣。身為顧客既我當然要好好咁向店長解釋頭先成件事既來龍去脈，費事因為誤會而打爛左個女仔既飯碗。咁個店長都幾識做係咁同我講聲唔好意思同叫我慢慢睇

「唔該晒你啊⋯⋯」個Sales姐姐好怕醜，面都紅埋拍住我膊頭咁同我講

我望返轉頭，個女仔個外表真係好pure好可愛，眼大大，深深既雙眼皮，中等身高（大約161CM，我大約175CM），留有啡黑色既長直髮同留左空氣瀏海，個樣真係同新晉嗰個歌手謝文欣好似。而且佢笑容笑得好治癒好Sweet，好似俘虜緊我既心

見到佢就好似我係讀中學嗰陣初次邂逅慧慧既感覺係一模一樣⋯⋯

不過最攞命既係，個女仔都算瘦底，而且睇落對波都幾大（估計應該都有34E左右）雖然佢著左件好厚既衛衣同著住條Carhartt工裝褲遮住佢既長腿，但係佢傲人既雙峰始終係我面前表露無遺。

「小事姐⋯⋯我都係盡返市民既責任！」

「而家好少人好似你咁熱心去幫人啦！

「講真個大媽真係離晒大譜。如果我唔幫你我良心會過意唔去架！」

「哈哈係咩？」

「Chloe啊，幫手係後面拎D新款出黎啊！」

「知道店長！你自己慢慢睇啦！我入去做野先啦 ！揀岩既就叫我啦！」佢臨入去前向住我笑住咁單左一下眼，嗰個樣真係⋯⋯嗚啊！

原來個女仔都係叫Chloe⋯⋯唔知係咪我想搵既Chloe呢？不過全香港叫Chloe既女仔都成千上萬⋯⋯要搵岩就好似大海撈針咁⋯⋯不過算啦！到時搵到就知答案啦！

Chloe樣貌圖： （類似）

Chloe去左點貨之後，我就繼續揀衫，講真間鋪頭個大減價真係好吸引我地呢D靚仔。於是我就去左我最愛既Carhartt睇下有咩新款。見到我一直都想買既Wip Cargo褲仲on stock，而且仲有齊晒咁多隻色同岩我Size。今日真係我既Lucky Day啊！

好多人平時都會見我地CID返工既衣著都係一式一樣，我可以同大家講其實我地既衣著要求好簡單，只要唔好著背心短褲戴耳環，要整齊髮型，衣著乾淨整齊企理，基本上都D阿頭就唔會點話你，只係有時出庭先要著老西。不過好多CID同事基本上都係著T恤老牛加對Cat或者波鞋，而D警官（督察級以上）多數都會著西裝。（不過我就唔會，只係有D特別行動、出庭或者去飲先會著返老西，平時返工都係T恤＋恤衫長褲加對Vans或者運動look加對AJ就算）

見屋企個衣櫃都有好多Levis牛仔褲，就轉下口味換下其他褲啦！人要有變化先得架嘛！

呢個時候Chloe就無啦啦係我後面拍我膊頭⋯⋯

「先生啊！揀岩左可以試下架！頭先⋯⋯多謝你啊！你揀岩咩款啊或者特可以幫你攞架！」Chloe細細聲嗲住咁講

「係呢Chloe你可唔可以攞呢款既30吋比我試下啊？」

「好啊！我幫你搵下啦！有啊你要邊隻色啊？」

「我要灰色、深藍色、卡其色、黑色同軍綠色啦！」

「嘩你要咁多！你著得晒啊？」

「係啊！之前想買都買唔到！而家見到有咪買返夠本！」

「得而家幫你攞！」Chloe就幫我去左拎褲

我就繼續揀衫，見到有幾件Carhartt同Champion衛衣都幾靚，於是我都買埋。

過左一陣Chloe就返左黎叫我去試下條褲，我就走入去試好快就攪掂。

「點啊岩唔岩你著啊？」Chole用好嗲既語氣同我講

「OK啊！條褲幾岩身啊！不過⋯⋯」

「係咪貴⋯⋯得滯啊？」

「唔係啊！我想買埋呢幾件衛衣同TEE啊！有冇M碼啊唔該你？」

「有啊！你眼前呢D都係M碼黎架。要唔要攞件新既比你啊？」

「唔使啦！要拎放係到呢幾件得架啦！費事你行黎行去咁辛苦啦！順便幫我包起佢啦唔該你！」

「好啦！我幫你拎去收銀台先啦！」

「我幫你手拎D啦！」

「好啦！」我就幫Chloe手一齊拎D衫褲去收銀台。我咁做係因為始終要一個弱質纖纖既女仔幫我攞咁多野真係好過意唔去。

「唔該你啊！你仲有D咩要揀呢？」

見之前對Vans同Converse都著到爛晒都想買過對，記得呢到應該會有Vans板鞋賣，我就問下Chloe有冇Vans既鞋係到

「係呢你地仲有冇Vans喎對Old Skool同Sk-8啊？」

「有啊！你係咪要啊？你著幾號鞋啊？」

「有冇43號啊？」

「我幫你攞啦！」

「唔該你！」

等左一陣Chloe就幫我晒兩對Vans過黎比我著。

「先生你兩對43號到左啦！你試下先啦！」

我就試下著，不過買開Vans既我就二話不說即刻要埋，就叫埋Chloe幫我包埋佢一次過比錢

「唔該晒你啊！全部加埋5800蚊！用現金定信用卡啊？」

我就用左信用卡比左錢，然後拎左袋野。點知Chloe話幫我Pack好左先比我，仲幫我整埋Membership。以後買野就平D啦！講真呢D咁負責任同充滿燦爛笑容既Sales係而家既香港真係買少見少啦！Chloe可以話係Sales界既天使。不過今日見Chloe比大媽鬧到想喊，點都要幫佢開下單買下野既！

「多謝晒你啊今日幫我開左咁多單啊！」

「小意思啦！反正我今日真係想買野既！係呢點解會得你一個人既？其他人呢？」

「呢個鐘數係放飯時間，所以佢地都出去食飯。佢地應該差唔多返啦！」

我望一望個手錶，原來真係夠鐘去搵家姐佢地食飯啦！仲要行返去灣仔個邊咁遠。

「我都差唔多要走啦！多謝晒你啊Chloe！拜拜！」

「拜拜啦！下次再黎幫襯啦！」Chloe講完就微笑咁向住我單眼，嗚啊！

最衰我個惡家姐係咁用wtsapp轟炸我問我到未，搞到我同Chloe傾多一陣都唔得⋯⋯

我就將D戰利品整理左好之後，就過返去差館到放返D戰利品係架車到

好在今晚食飯間酒樓係差館附近，所以我都係行路過去。反正差館可以泊架車過夜

無啦啦家姐Call我⋯⋯

「咩事啊家姐？」

「細佬你到未啊？我同媽咪佢地到左啦！」

「我就到啦！」

「OK！」

我到左間酒樓後，原來家姐佢地訂左間房，然後我就入左去

「老豆、媽子、家姐、姐夫！Sorry啊岩岩差館有野做而家先收工！」

「咁遲架你？全村人等緊你開飯啊！」

「老豆你唔好話個仔啦！咁佢差館都多野做架！」

「講笑咋！好啦食得飯啦！」老豆講完就叫個經理上菜

「安仔而家你調左呢區多唔多野做啊？」

「都係咁啦！不過調左去總區實多野做架啦！而家要管晒成個香港島既嚴重罪案喎！邊似得以前係中區警署到做咁舒服啦！」

「唉安仔我都唔知你係咪我地執錯隔離床位返黎，樣樣都唔似我地既！你阿爸阿媽我地做AO，你家姐同你姐夫都係做AO！你就份份工都唔揀就走去做差人！都唔知你做咩當差！」

「咁家姐人又靚讀書又叻又攞First Hon又有個英明神武既未來姐夫錫佢，佢實叻過我喎！」

「安仔你使唔使擺你姐夫我上枱啊！都係你家姐選擇左我姐！」

「唉早知係咁啊我同媽媽就唔比你當差啦！你睇下你做左五年差人我地就日日擔心你有命出去就冇命返黎！又驚你比人『買起』左！到時又會冇左個仔架啦！」

「咁而家都當差都幾好啦！冇穿冇爛！你估好似以前大賊大富豪揸住AK打劫嗰個年代咩！而家就話驚D黑社會南亞人亂咁斬人姐！不過你個仔我話晒係督察黎架！我廿四小時陀槍架嘛！我識執生架啦！你同媽子唔使擔心我架啦！」

「總之就擔心啦！你知你個衰仔做人又唔嗲唔吊，嘻嘻哈哈！慧慧都走左咁耐啦！你幾時先肯搵返個女朋友比我地見下啊！不過你個死仔算係咁架啦！捱到大學畢業又肯幫我地供樓又肯比零用我地！總算冇白養你！」

「我都話左我有用架啦！係呢家姐姐夫你地係咪下星期就行禮架啦！到時我要同差館攞假啊！」

「係啊！細佬你嗰日全日要幫手架知唔知啊！不過如果你帶多個女仔黎我地就更加開心架啦！」

「我都冇女朋友！慧慧都過左身咁耐啦！你要我去邊到搵啊？」

「我知你大把女啦！喂細佬你就黎三十歲啦！而家唔搵等幾時啊！我知你而家可以玩得好開心，但你諗下過多兩年你真係冇咩心機再玩落去架啦！當你年紀大左冇人係身邊真係好淒涼架！」

「知啦！知啦！你地好長氣啊！」

「咁約定啦喎！到時要帶你D女黎我同你姐夫個wedding party架！你唔出聲當你應承我地架啦！」

「⋯⋯⋯⋯」

「好啦就期待下安仔個女朋友係點架啦！」

「Yeah！個心終於安樂晒啦！張家可以傳宗接代、繼後香燈啦！」

今次GG了⋯⋯⋯⋯

食完飯之後，我就車家姐佢地返去姐夫個屋企傾下D婚事點搞。講真次次同佢地出街食飯一定例牌比佢地係咁訓話，黎黎去去都係叫我唔好做差人同搵返個女仔⋯⋯而且個死人家姐係到霸王硬上弓要我下星期前搵返個女朋友比佢地睇⋯⋯咁短時間你叫我點搵姐⋯⋯呢鋪真係大檸樂了⋯⋯家姐你好野⋯⋯

咁搞法不如一槍打死我好過啦⋯⋯⋯⋯仲慘過我去幫D犯錄口供同落簿啊

去到姐夫屋企樓下，老豆媽子就跟左家姐姐夫落去。不過頭先單野我仲嬲緊家姐。所以我都真係唔多想陪家姐佢地上去。不過我梗係唔可以黑口黑面啦。費事返到去屋企又比老豆媽子大刑侍候⋯⋯

「細佬你唔跟埋黎啦？」

「岩岩差館有突發事要即刻Call我返去啊！老豆媽子代表我去得架啦！」

「好啦！安仔行動嗰陣要小心D啊！你今晚如果早返既就鎖門啦！我地仲要同未來親家打七七四十九圈麻將啊！」

「知啦老豆媽子！我走先啦！拜拜！」

我就揸車走人⋯⋯⋯⋯果然我話差館有突發事要我返去呢招去避開D佢地真係萬試萬靈。希望曾Sir佢老人家唔好半夜起身叫我返去食宵夜啦！

不過唔知點解得返自己一個人嗰陣就好似咩地方都唔想去，屋企人同慧慧都唔係我身邊，又唔想返屋企打FIFA同差館做野。於是我就渣架車去到會展海傍嗰到吹下海風。順便諗下曾Sir同家姐嗰兩件事點解決。

我打開左我新開既IG，改左自己個名叫做billy33333y_92815（改92頭係因為我係1992年8月15日出世）然後就Follow左嗰個"chloev3v_815"既PTGF Acc啦！最後我就PM左佢約佢聽日去街，睇下個PTGF係咩料先再向曾Sir報告返！

billy33333y_92815：你好啊Chloe小姐聽晚有冇Booking啊？

chloev3v_815：我聽晚冇Booking啊！你想約我幾點啊？不過先至聲明我唔會過夜架！一夠鐘就即刻走！同埋你要睇返有D野我唔做架！到時有咩就後果自負啦！」

billy33333y_92815：都係普通食飯行街睇戲姐！你6點得唔得啊？

chloev3v_815：都可以啊！不過你唔係D咩大叔或者阿伯啊！我會即走架！」

billy33333y_92815：放心啦！我係D廿零歲既小朋友黎架！如果係我係阿伯最多比返Double錢比你！

chloev3v_815：好！你認真架？

billy33333y_92815：我好認真架！到時係時代廣場個地下到等啦！

chloev3v_815：Good！我咁岩係嗰頭做野，應該6點前會收工架啦！到時再PM你！拜拜！

billy33333y_92815：拜拜啦！

估唔到嗰個女仔答我答得好爽快，而且佢話時代廣場近佢即係佢應該都係港島住或者返工。再加上佢好似好高貴話呢樣唔做嗰樣唔做咁。不過點都好啦！希望聽日見到嗰個女仔唔係大肥婆啦！

做完之後，我就去車尾箱到攞返今日D戰利品到鑑賞下。諗返起今日係Double Park到幫Chloe罵返個大媽其實真係好爽，然後又係到幫佢買左好多件衫⋯⋯講真啦始終一個女仔係咁比人罵咁慘，在情在理點都要幫襯下佢既，冇理由要佢白做架嘛！只可惜同唔到Chloe交換電話啦！咁又Miss左一個Friend啦！唔知點解我而家個腦淨係諗住Chloe清純可愛既美貌、燦爛既笑容⋯⋯⋯⋯同埋做事認真負責任既性格。希望好快會再見到佢啦！

今次應該係我買衫以黎買得最多錢既一次。好在我自己平時係洗錢方面都算慳，出糧後扣左幫手供樓交稅同比家用之後，基本上都唔會去點洗錢。幾乎每個月都有多餘錢比自己慢慢用。鬼咩係差館日日都咁多野做，食同訓又係屋企同差館，想唔慳都幾難！

諗完曾Sir比我既難題之後，又要諗個死人家姐比我既難題。究竟我要點做好呢？不過同我好熟個D女同事、大學同學或者女性朋友大部份都已經有男朋友或者結左婚同做埋人地阿媽！冇可能搵佢地幫手架想佢地家變或者婚變咩？？同埋次次我親戚介紹比我個D女仔好多都係大肥婆或者好醜。同佢地傾多一分鐘都真係嫌多！

唔通真係要⋯⋯⋯⋯搵個PTGF黎頂硬上？

算啦！聽日先再諗啦！見埋做PTGF既Chloe再諗呢個問題啦！話唔定我到時出高D人工比佢就肯我做埋呢場世紀大龍鳳呢！

第二日⋯⋯⋯⋯

我平時都會有個習慣，就係每朝早起身都會走去跑步打籃球。然後就返去換衫返工。其實做運動對我生活、工作同思考方面有極大既幫助，佢可以幫你去減壓、幫你去促進新陳代謝、幫你去訓練思考同觀察能力，所以我一直都Keep住呢個習慣（返通宵更或者有大型行動除外）

港島總區重案組3A隊辦公室

返到Office，見到成班同事同曾Sir係到議論紛紛⋯⋯佢地一見到我就係到將我好似「英雄式抱起」

「做咩啊？」

「張Sir你呢期威啦！夠膽罵個大媽！」

唔通係尋日時代廣場嗰單野？？？有時真係唔得唔佩服D高登連登仔，佢地無論去跑到去咩地方，佢地都會比記者跑得仲快！但係講黎講去D野就Too Simple，sometimes navif！

「安仔你威威啦！你簡直幫我地香港人爭返口氣啊！」

「我都要盡返一個市民應該要有既責任既！呢到係香港黎架嘛！任何人黎到香港都要守返香港特別行政區既法律架嘛！」

「Good！不過⋯⋯你冇表露身份？」

「費事啦！陣間又會比人話我地警察濫用職權，到時又要去開記招解畫就唔好啦！我都唔想我個底花架嘛！同埋收左工之後我就一個普通人啦！可以點屌人都得啊嘛！」

「都岩既！而家D市民睇到我地咁緊，一有我地D人行差踏錯又會比人當笑話黎笑架啦！所講『好事不出門，醜事傳千里』就係咁解啦！安仔你咁做法絕對正確既！」

「Thank you！Sir！」

「講真張Sir你點解會當差既，你讀書又咁叻！屋企人又係做政務官。家底又好！講真你係出面大把世界啦！做咩份份工都唔揀就走去同我地一齊當差啊！你話我地就冇得揀姐，你大好前途，係出面點好過係警隊到啦！」

「因為同你地一齊做野會開心D囉！」

「你好假囉！」

「我邊係讀書叻啊！我大學都係Hea過岩岩好夠分畢業算啦！要咁高GPA黎把鬼咩，趁後生就Join多D Association同Society去識多D人，咁先唔會白過青春架嘛！及時行樂最緊要啊！」

「好啦大家Break完要返去做野啦！安仔！入一入黎我間房啦！」

「Yes Sir！」

我就入去曾Sir間房，佢仲叫我拉埋窗簾，十成九都係問我單PTGF Case點處理

「坐啦！安仔！唔使咁拘謹架！」

「Yes Sir！」

「係呢尋日同你講嗰單援交點啊？」

「我而家跟緊架啦！暫時識左一個女仔，約佢今晚見面！」

「Good！之前西九龍重案組接到個Case話有個女仔比人用裸照勒索，懷疑佢地從事援交之後被個男仔勒索，上頭叫晒我地所有既總區重案組同情報組跟緊D呢單案。好有可能背後係由賣淫集團操控！」

「Yes Sir！」

「不過安仔你同嗰個女仔見面嗰陣，你可以同佢行街睇戲食飯，正常既社交冇所謂。記住你千祈唔可以比個女仔知道你係差人。當佢係公眾場合對你作出唆使他人作不道德行為你先去拉人。你諗好咩身份未啊？」

「社工得唔得啊？」

「Perfect！你咪當暫時做社工去輔導下D女仔啦！不過你仍然係一個警察，都要正常返工同要跟Case架！同埋你盡量對目標人物好D同唔可以做D犯法既野啊！否則我唔會保住你架！Understand！」

「Yes Sir！係呢曾Sir我想攞假啊！我家姐下個星期要結婚要我去啊！」

「恭喜晒啊！咁我放一個星期大假比你然後順便跟下呢單Case啦！等你好消息啦！冇野就返去做野啦！」

「Thank you Sir！Good Bye Sir！」

對於呢單Case，其實我對做PTGF既女仔或者從事性工作者深表同情，因為好多都係因為家庭或者經濟上出現問先會被迫做呢行，有頭髮邊會做癩痢啊！而我覺得最可恨既就係無良既嫖客同背後操縱呢班女仔接客既集團中介人。講真我真係好想將呢班人捉晒返黎然後好似暗角七警咁打到佢地飛起。另一樣可恥既就係我地警隊為人詬病既掃蕩方式，成日淨係識拉D身家清白既女仔同D魚毛蝦仔，搞到D女仔從此有左案底就毀左佢地既一生，咁有咩意思姐？有咁多資源同錢就不如諗下點掃蕩黑幫同毒品集團好過啦！

由於曾Sir都係主力叫我跟呢單Case，所以基本上都唔會將其他Case比我地Team接，不過可能我地港島區整體既嚴重罪案都比九龍新界為低，所以我地刑事總部D同事都唔算太忙。有時我都覺得自己幾幸運一直都係守港島呢邊，如果守西九或者新界北既話就肯定做到死左都唔知咩事啦！

於是我就一直係到諗自己陣間同嗰個Chloe見面點自稱自己，冇理由要帶手銬同支槍去咁On9架！好在我個銀包仲留左張以前大學嗰陣係社署intern既實習社工證（當然過左期啦），所以我就同自己講我呢一個星期開始唔係張志安督察，而係一個臨時社工。然後曾Sir同我講我個假期即時生效，仲Extend左我個假期到一個月同親自監督我地3A隊。搞到D同事用好葡萄既眼光望住我。喂大佬我去查案唔係去旅行喎！

等收工時間，我就去左槍房到交返我支槍同手銬，只係Keep返張Warrent Card方便我隨時行動。平時放大假期間多數唔會帶住呢兩樣野周街去同放係屋企，萬一唔見左呢樣野實要寫報告同連差人都冇撈。所以放係槍房就最安全啦 ！

我就打開左個IG Acc，嗰個PTGF Chloe就已經PM我話On the way

chloev3v_815：你到未啊？我去緊啦！

billy33333y_92815：我黎緊啦！而家過緊黎！

chloev3v_815：OK！一陣見啦！

billy33333y_92815：好！

chloev3v_815：不過你唔好遲喎！我係唔會補時比你喎！你慢慢黎啦！

因為時代廣場離係差館附近，所以我都係唔渣車去。等同完個PTGF Chloe見面之後就返去攞車。係過程中，我好驚真係會見到一個又肥又醜又惡既大肥婆。希望唔好啦！如果唔係今晚就⋯⋯⋯⋯

我去到時代廣場，就影左張相locate左個位置比個PTGF Chloe。唔夠十秒鐘，佢都影返張相比我。

billy33333y_92815：到左啦你著咩色衫啊？

chloev3v_815：我著黑色Carhartt衛衣，戴住頂黑色Cap帽，著住黑色褲同黑色Converse 1970，你呢？

billy33333y_92815：我著灰色Carhartt衛衣，軍綠色Carhartt Wip Cargo褲，同你一樣既1970鞋。

我枱頭望一望嗰個PTGF Chloe，原來係⋯⋯⋯⋯⋯⋯尋日係Double Park買衫嗰個Chloe⋯⋯⋯⋯OMG！點解Chloe係要我搵嗰個PTGF啊？

chloev3v_815：點解會係你既？

唔係咁岩啊？？？點解會係你啊？

billy33333y_92815：點解會係你啊？

我同Chloe係到互相對望，Dead Air左一陣⋯⋯⋯⋯

佢今日個Look真係好似D板妹look，同佢嬌嗲可愛既樣貌既反差好大。

Chloe衛衣示意圖：

「就係你約我做你既PTGF啊？」

「係啊！估唔到真係你，尋日見完今日又見！」

「尋日件事真係多謝你啊！」

「唔使多謝我！你講左好多次多謝啦！尋日你經理有冇鬧你啊？」

「冇啊！佢都知係個大媽唔岩所以都冇話過我！仲話多謝你尋日幫我地買左咁多野！」

「咁我都係想買野姐，你地公司個Promote咁吸引！」

「哈哈邊係呢？今日想我做咩啊！講明先啊如果係D不道德行為我唔做架！我都識法律架！費事你報警拉我！」

睇黎Chloe呢個妹妹仔都幾精下，睇黎都係大學生⋯⋯睇黎想捉佢都幾難

「我唔做個D架！淨係想搵個人陪我食下飯啦！你肚餓未啊？」

「我岩岩收工咋今朝個餐都未食！仲未知係點稱你呢？你叫Billy啊可？有冇中文名啊？」

「中文名叫張志安，你叫返我做Billy同安仔啦！咁你呢，中文名係咩啊？」

「溫詠儀啊，你叫返我做Chloe啦！」

「好啦Chloe小公主我地去放題啦！食大喜屋啦我地！」

「Yeah！行啦我地！」

我地行街途中，雖然Chloe話唔比我向佢有親密既接觸，但係佢一直都對住我笑臉迎人，好似嗰個鄰家女孩既天真瀾漫。同以前既慧慧係完全一樣。梗係啦你收左我人工實開心架！

「係喎我未比錢你添！」我就係銀包到拎錢出黎⋯⋯⋯⋯點知一野比Chloe塞返去

「你傻架而家科水比我！走先比錢我啦！我冇話唔收你錢喎！不過呢我要你比得心服口服！」

「你唔怕我會走你數架咩？」

「我知你唔會既！睇你尋日咁幫我就唔會啦！到啦！」

我地去左大喜屋，好在今日唔係公眾假期所以都好快就有位。

「係呢Chloe你咩唔食架？」

「我唔揀飲擇食架！你隨便叫啦！唔使就我架啦嘻嘻！」

通常食放題，就一定例牌要叫好多野食，我就叫左好多三文魚同海膽

「喂安仔你叫咁多食唔食得晒啊？」

「慢慢黎啦！好野要慢慢品嚐架嘛！係呢你咁勤力做兼職既！你讀緊書定係Full Time啊？」

「我讀緊書啊而家係香港大學讀緊Yr 4社工囉！不過而家做intern又冇錢又要比錢交學費同屋租，所以先搵PTGF加Double Park黎做攞！係呢你做咩工架？」

「我做⋯⋯差⋯⋯社工架！我都係讀HKU社工架，不過畢左業都好耐啦！」頭先真係差D犯左個大忌差D講左我係警察，仲要係奉命要拉你。張志安你可唔可以醒D啊！你而家係臨時社工唔係差人啊！

「原來係師兄！多多指教！」

「原來係師妹！多多指教！如果你assignment同final唔識既就問我啦！我知佢地年年都好懶出D野都係一樣！」

「唔該晒你啊！」

話咁快D野食就到左，估唔到Chloe個傻妹都幾大食，好似餓左幾日咁樣。我出糧比你姐，你都唔使幫我清倉架！不過好在佢大食之餘都幾有儀態，好似一個高貴既淑女咁樣，真係好可愛。

加速

加速緊

好似無乜人睇 幫推 樓主自己都推下啦

唔推無人睇架

Sorry尋晚小弟病左，應承你今晚一定有文

「做咩一直⋯⋯⋯⋯望住我喎？係唔係我有問題啊？」Chloe塊面開始變紅

「唔⋯⋯唔係啊，你個樣好可愛啊⋯⋯好似D日本妹咁」

不過隔左一陣⋯⋯Chloe雙眼突然變到好紅，好似想喊咁⋯⋯死啦我係咪講左D唔應該講既野啊？

「冇事啊嘛？我係咪講錯野啊？」⋯⋯Chloe隻眼開始有D淚光，D眼淚一滴一滴咁流出黎。死啦原來我搞到佢喊啊。點算好啊？我明明冇講過D咩野喎⋯⋯

呢個時候，我就攞張男人必備既Tempo幫Chloe抹乾D眼淚，然後好似D電視劇咁輕輕撫摸佢個頭

「乖啦！唔好喊啦！Chloe小公主好乖既！」我就用幼稚園老師哄D小朋友既口吻同Chloe講野

「多謝你啊！我冇事啦！」Chloe終於笑返⋯⋯

「做咩無啦啦會喊既？」

「曾經有個人同我咁樣講過話我好可愛，不過佢⋯⋯算啦我都唔好提佢啦！」

我見Chloe冇再講嗰個人，我亦都唔好意思再問佢。睇黎Chloe應該有一段好唔開心既過去。我暫時就做一個沉默既證人，睇下遲D有機會再問下佢啦！

「咁每個人都有過去既，問題就係你去選擇逃避定去解決姐！不過你唔想講就由佢啦！」

「係既，食完飯有咩節目啊？」

「你出糧比我當然你話事啦，不過淨係行街睇戲咋，過夜一律NO WAY！我聽朝仲要返學架！你聽朝都要返工啦！」

「你又知？不過我呢排放緊大假啊。放一個月啊哈哈！」

「咁爽既？我都想做你啊。又唔使返工又有錢收！」

「傻妹，出黎社會好辛苦架。都係做學生好D，又多假期又可以玩。趁後生去睇多D野啊！」

「我夠想啦都要有錢先得架。我又要自己交學費同生活費，又要去交屋租同照顧我婆婆。邊似得你咁有錢一次過買幾千蚊野啊？」

「咁你父母呢？」

「我爸媽係我好細個就過左身，佢地一出世就掉低左我唔理。得返我婆婆照顧我。最後因為我婆婆都病埋要送入老人院，而我都要被進入孤兒院。不如我地行下街啦！你唔係得返好多時間咋！」

「係喎！你陪我行下街啦！」

「OK！你埋單先啦！」

我就用左張Visa卡黎埋單，好在大喜屋都係D放題日式餐廳。所以兩個人食都唔係好貴。

頭先打錯左，呢個Post更正返

「做咩一直⋯⋯⋯⋯望住我喎？係唔係我有問題啊？」Chloe塊面開始變紅

「唔⋯⋯唔係啊，你個樣好可愛啊⋯⋯好似D日本妹咁」

不過隔左一陣⋯⋯Chloe雙眼突然變到好紅，好似想喊咁⋯⋯死啦我係咪講左D唔應該講既野啊？

「冇事啊嘛？我係咪講錯野啊？」⋯⋯Chloe隻眼開始有D淚光，D眼淚一滴一滴咁流出黎。死啦原來我搞到佢喊啊。點算好啊？我明明冇講過D咩野喎⋯⋯

呢個時候，我就攞張男人必備既Tempo幫Chloe抹乾D眼淚，然後好似D電視劇咁輕輕撫摸佢個頭

「乖啦！唔好喊啦！Chloe小公主好乖既！」我就用幼稚園老師哄D小朋友既口吻同Chloe講野

「多謝你啊！我冇事啦！」Chloe終於笑返⋯⋯

「做咩無啦啦會喊既？」

「曾經有個人同我咁樣講過話我好可愛，不過佢⋯⋯算啦我都唔好提佢啦！」

我見Chloe冇再講嗰個人，我亦都唔好意思再問佢。睇黎Chloe應該有一段好唔開心既過去。我暫時就做一個沉默既證人，睇下遲D有機會再問下佢啦！

「咁每個人都有過去既，問題就係你去選擇逃避定去解決姐！不過你唔想講就由佢啦！」

「係既，食完飯有咩節目啊？」

「你出糧比我當然你話事啦，不過淨係行街睇戲咋，過夜一律NO WAY！我聽朝仲要返學架！你聽朝都要返工啦！」

「你又知？不過我呢排放緊大假啊。放一個月啊哈哈！」

「咁爽既？我都想做你啊。又唔使返工又有錢收！」

「傻妹，出黎社會好辛苦架。都係做學生好D，又多假期又可以玩。趁後生去睇多D野啊！」

「我夠想啦都要有錢先得架。我又要自己交學費同生活費，又要去交屋租同照顧我婆婆。邊似得你咁有錢一次過買幾千蚊野啊？」

「咁你父母呢？」

「我爸媽係我好細個就過左身。得返我婆婆照顧我。最後因為我婆婆都病埋要送入老人院，而我都要被進入孤兒院。不如我地行下街啦！你唔係得返好多時間咋！」

「係喎！你陪我行下街啦！」

「OK！你埋單先啦！」

我就用左張Visa卡黎埋單，好在大喜屋都係D放題日式餐廳。所以兩個人食都唔係好貴。

係Chloe個父母係佢細個就過左身，唔係一出世就掉低左Chloe唔理

呢個Post打錯架！！！！！！睇返下個Post！

lm

終於吸引到明哥入黎啦。

巴打俾心機

黑警死全家

我同Chloe食完野之後，就去左Sogo到行街。呢個時候既我地就好似一對情侶咁（當然大家都扮啦），而Chloe都好識做，淨係橋住我隻手臂⋯⋯梗係啦遲D你可能會被我拉架，唔好拖住我啦！不過Chloe身上散發既香味真係好誘人、好舒服。搞到好似D毒品咁越吸越上癮。

「係呢Chloe你會唔會成日黎呢到架？」

「會架，不過過黎呢頭都係幫公司去Hysan攞貨多。平時都係返工返學同去搵婆婆，基本上都唔會去行街。就算買衫都係買返自己公司D衫咋！平D啊嘛！」

「唔怪得你著好似D男仔咁啦！原來係咁樣！你都幾精打細算架喎！」

估唔到Chloe係慳妹一名，著衫都係著返公司D貨品。不過佢著男仔衫都已經靚到咁，如果佢著背心熱褲短裙嗰D咪要J到我入醫院ICU？

「係啊！同埋唔會比人望啊嘛！」

「原來如此！」

我地去到玩具嗰層，Chloe就好似小朋友咁跳跳紮。係咁扯住我睇玩具，喂喂我係你PTBF姐⋯⋯唔使咁認真啊嘛！

「嘩係米奇老鼠啊！好得意啊！」

「係喎！你鐘意米奇老鼠架？」

「係啊以前我地成班小朋友一齊玩架！你都鐘意米奇老鼠架咩？」

「係啊！米奇老鼠係我精神食糧黎架！原來我地兩個既Taste咁岩！」

「唉不過米奇老鼠公仔好貴囉！我都唔捨得買！算啦！走啦我地！」

Chloe原來同我一樣，都係米奇老鼠粉黎⋯⋯

事實上由細到大我都係一個好鐘意睇卡通片既人黎，無論係小學、中學、大學定而家做左差人。一得閒就會係屋企睇多啦A夢、米奇老鼠、比卡超、Tom & Jerry同天線得得B嗰D⋯⋯好似一個大唔透既小朋友咁。

見到Chloe咁想要個米奇老鼠公仔，為左哄佢開心。好啦就獎勵下佢啦！

「Chloe我想去洗手間啊，不如你去其他地方行下街先啦！15分鐘後再返黎呢到等啦！」

「好啦！講明先啊我唔補時比你架！」

「得啦！蝕底D比你點話呢？」

「講笑咋！行啦！」

我等Chloe行開左之後，就走返去賣玩具嗰層。買左佢想要嗰個米奇老鼠公仔。然後就走去收銀台到比錢同叫個收銀姐姐包起佢。再走返去搵Chloe

見到Chloe左望右望。我就趁佢唔為意嗰陣攝手攝腳，再輕輕拍佢膊頭⋯⋯

「比你嚇死啦！」

「嘻嘻Chloe你合埋眼先啦！」

「懶神秘咁，你咪趁機搞我啊！我叫非禮架！」

「合埋眼先啦！同埋伸隻手出黎啊！等十秒鐘先開眼。」

Chloe就好合作跟我指示去做，合埋眼同伸出雙手。我就趁呢個時候就比左我隻米奇老鼠公仔佢

「好啦，而家打開眼啦！」

Chloe就打開眼，一見到我送既米奇老鼠公仔就笑得好sweet

Chloe笑容示意圖：

「做咩你會送比我既？」

「見你今日表現咁好咪獎勵下你啦！」

「多謝你啊！不過⋯⋯係咪夠鐘啦？」

我望一望個手錶，原來殘忍既時間就將我同Chloe拉回現實⋯⋯亦都係我個銀包要哭既時候

「Sorry啊借左你咁多個鐘陪我行街食飯！」

「咁我收得你人工，當然要交足功課啦！你用左我5個鐘就盛惠1000蚊啦！」

我就係銀包到攞左1500蚊比Chloe，另外個500蚊就係Tips

「你做咩比多左500蚊我啊，講好左1000蚊架嘛！」

「你咪當OT費同Commission囉！比左你就係你架啦！我係唔會要返架！」

「你唔驚我會獅子開大口架咩？」

「我知你唔會既！你唔係個D貪得無厭既人！」

「哈哈！不如我比我個電話你啦！你有咩就直接打比我啦！見大家咁好傾！因為我Sell做PTGF既IG Acc我都打算Delete啦！呢排聽講D警察掃蕩得好緊要啊！」

「好啊！我就交換我電話比你啦！可能好快又會搵你架啦！」

「到時再搵我啦！我要睇下有冇Booking先答到你！不過⋯⋯你可唔可以陪我坐地鐵啊！最多下次收你平D啦！」

「都好反正我都坐地鐵返屋企！」

我同Chloe交換左電話號碼⋯⋯就一齊落左去地鐵站⋯⋯然後雙雙行左去堅尼地城方向⋯⋯睇黎大家都係港島人

「安仔你住邊啊？」

「我住HKU附近咋！你呢？」

「秘～密！唔話比你知！等你心思思！」

唔知點解呢個鐘數既地鐵竟然會咁多人，明明過左繁忙時間架啦⋯⋯D人係咁湧入黎⋯⋯係我眼前望遠D好似出現左兩個好熟悉既身影⋯⋯

WTF？？竟然係家姐同姐夫！點解佢地會係呢到架，如果比家姐佢地發現左我同Chloe一齊就仆街了！今晚返去又會比佢地同老豆媽子興師問罪啦！

於是我就一手將Chloe抱得好實！

「喂做咩啊？」Chole驚訝地叫

「靜D啊⋯⋯」我細聲叫住Chloe，示意佢唔好出聲

Chloe似乎明白左我意思，亦都配合左我既動作。我就利用自己既身驅同人群效應擋住Chloe細小既身驅。

慢慢⋯⋯家姐同姐夫就行左去好遠既車箱，我地亦都鬆一口氣⋯⋯然後我同Chloe既距離十分接近。近到連Chloe既呼吸聲都可以清楚咁聽到⋯⋯佢既臉朧好紅⋯⋯好美艷⋯⋯我地兩個人係到互相對望⋯⋯而家彼此既心跳得好快⋯⋯就係呢𣊬間我既理會終於回復正常！

「Sorry！借左你過橋添！」我走開左同Chloe講

「算啦！嗰個係你以前個女朋友啊？」

「我家姐同姐夫啊！」

「不如快D走啦！我到啦！費事又撞到佢地啦！」呢個時候架車去左西營盤站

「我陪你啦！」

「好！不過你都未到！你送到我閘口就得架啦！費事你曬多一程車錢啦！」

我就送到Chloe到閘口⋯⋯⋯⋯唔知點解有種依依不捨既感覺⋯⋯好似好驚以後見佢唔到咁

「好啦安仔我走啦！拜拜啦！」

「拜拜啦Chloe！袋穩D錢啊！」

「知啦！」

Chloe就出左閘，而我都鬆一口氣。因為唔使又對住個死人家姐。係喎掛住同Chloe傾計，唔記得返差館攞返架車添。

我就落返去坐地鐵返去差館到攞車，呢個時候見到我上司曾Sir。

「Good Evening Sir！」

「安仔你明明放假架喎，做咩會返黎既？你又唔係Office！」

「上車先講曾SIr！」

我同曾Sir就上左車⋯⋯

「點啊有野同我講？係咪嗰單Case啊？」

「係啊今日約左個PTGF⋯⋯⋯⋯」

「咁快就做野啦！有冇搞人地啊？」

「冇啊！原來係尋日比大媽罵嗰個女仔！」

「咁咪好囉！佢有冇係公眾場合講賣淫D野先？」

「冇啊！我暫時都係同佢食左飯，買左公仔比佢啊！不過個女仔既自我保護意識好強！從來都冇講過D咸濕野！而且佢係我直屬學妹黎！睇黎要入佢罪都幾難！」

「慢慢黎啦！不過你唔可以主動引誘佢講呢D野架喎，如果唔係佢告返你會好麻煩架！當然你地正常社交都冇問題，我地係唔會干涉既。只要佢一日唔引誘你，你都唔可以拉人！不過如果你地真係擦出愛火既話我地成個CRM（刑事總部簡稱）實做人情比你既哈哈哈！」

「我知啦！其實我研究西九單Case，我地要拉既唔係D援交妹。要拉既就係背後操控佢地既人同埋無良既嫖客！其實告班援交妹都係浪費警力！要打就要打大老虎！」

「但係法律有呢條架罪行嘛！不過你都岩既！好啦唔阻你啦！早D休息啦！一有消息就通知我啦！」

「Goodbye Sir！」

「Bye！！」

想問明哥會唔會再出後記啊？

係差館攞完車之後，就向屋企方向行駛

去到舊立法會（即係而家既終審法院），呢個地方就係我同慧慧認識既地方；但呢個地方⋯⋯亦都係個天將我同佢從此天人永隔既地方

我同慧慧點識架呢？一切就要由十二年前講起，亦即係2007年，當時我仲係一個16歲既中四學生

嗰時學校就派左我做代表，可以同其他學校既代表參觀立法會同班立法會議員對話

去到立法會嗰陣，我見到有個著旗袍校服既女仔真係好靚，個樣好似唐詩詠。而且佢身材都唔錯。最重要佢有一種弱不襟風，好想男仔去保護佢既氣質

當時既我都幾內向，基本上除左我媽咪同家姐之外好少同其他女仔接觸。所以係開會期間都冇咩同個女仔交流

開完會之後我打算出去買野飲，點知見到個女仔原來㩒緊野飲。

不過見到佢拎住散銀包搵黎搵去，應該係唔夠錢

於是我就用八達通去幫佢比埋錢

個女仔好似當我救世主咁多謝我

我：「嗱請你飲啦！」

女仔：「點得架！不如下次我請返你啦！或者我爭住你先！」

我：「請你飲就請你飲啦 ！係呢佢地走晒拉喎！你仲未走既？」

女仔：「唔想走住，同埋而家係放工時間啊！想夜少少先走！係呢點稱呼你啊？」

我：「我叫張志安，你可以叫我做安仔或Billy！」

女仔：「我叫趙淑慧，你可以叫我做慧慧或Sandy！」

就咁樣我就開始同慧慧識左，後來我地係活動完左之後就成日約佢去街睇戲食飯。兩個月後我地兩個去石澳玩個陣就同佢表白左。雖然表面上我份人好似玩世不恭，吊兒郎當咁樣，但係其實我真係好驚好驚比女仔拒絕。

點知慧慧就一口應承左做我女朋友，仲話我除左佢父母之外就係對佢最好既男仔。

WOW！我終於出Pool啦！YEAH！！！

同Winnie拍左拖之後，雖然佢有時會嗲下我，但係呢個女朋友都好識DO！

食野基本上都AA制，買野都係買D平野。好識為我著想。

而且雙方既家長都對我地兩個既印象都幾好，我地一齊既日子都好甜蜜冇嘈過交。

講真啦其實上天真係對我不薄，有一個樣貌與智慧並重既女朋友，我真係好感恩。

有時係到諗到底我地兩個會唔會結婚生仔。。。

可惜好景不常，我地拍左拖十年後。。有一件好不幸既事發生係我地身上。亦都將我同Winnie呢對戀人從此天人永隔。

2017年1月15日。。。。呢一日對於我黎講，係一個悲痛同永不忘記既日子

嗰日我係中區警署岩岩收工，慧慧wtsapp我

「你而家係邊啊？可唔可以落黎我地第一次見面既地方到見啊？我有D野想當面同你講。」

我：「我岩岩落更咋，做咩啊？」

我即刻行去舊立法會。係路程中，我完全冇心機望住出面既風景。淨係想知慧慧會同我講咩。

我見到慧慧個心情好凝重同埋個精神好虛弱.....

「做咩啊？係咪掛住我啊？你今日想去邊到行街啊？」

「唔使啦！我講完就走架。今次係我哋最後一次見面」

「究竟咩事姐？」

「我地分手啦！」

「點解啊？係咪我做錯左D咩？你講啦！我可以改架！」

「你冇錯！但係我已經唔再鐘意你啦！我知你一直都對我好好！你就當我對你唔住啦！以後都唔好再嚟搵我啦！」

我呢個時候好愕然，完全唔知點做.......淨係捉住慧慧隻手........

「放手啊！！」

「如果你唔講！我死都唔會放手！我呢生呢世淨係愛你一個咋！」

「放～手～啊！！」

我地糾纏期間！慧慧突然間失左平衡，係我面前暈低左。

「慧慧！！慧慧！！你唔好有事啊！你醒下啦！」我成個人已經失晒控。

有個軍裝PC行埋黎問我：「咩事啊張SIr？」

我：「師兄唔該幫手call白車啊，快啊！我女朋友暈低左啊！」

個PC即刻用佢身上既對講機幫手call白車

我嗰時一邊握住慧慧冰冷既手，邊等白車黎

我不斷係咁嗌：「慧慧你頂住啊！唔好訓啊！」

過左五分鐘，架白車黎到，送左去瑪麗醫院

當佢送到急症室嗰陣，我係咁叫：「醫生！你一定要救返我女朋友啊！」

醫生淨係識同我講：「放心，我地會盡力架啦！」

我唯有一直係出面等。

半個鐘頭後，慧慧屋企人就黎到醫院。佢地係咁問我咩事......

之後醫生行出黎，我地即刻沖去佢到.....

只可惜。。。。慧慧已經返魂乏術，香消玉殞，永遠咁離開左我地。

估唔到我最後同佢講個句野係話佢。。。係我迫死佢架

聽到呢個消息，我就一拳打落個牆到，然後係到好大聲咁喊。。。

點解個天要咁殘忍將我地兩個分開啊。。。

「安仔你唔好咁啦！我知你冇心害死慧慧架！」

「係啊！而家慧慧返左去天父既身邊姐！你唔好傷心啦！將來我地一定會見到佢架！其實個傻妹識左你之後佢成個人開心左好多！我同佢爹地都放心同你一齊！」

我：「對唔住啊世伯伯母！如果唔係我！慧慧可能會救得返！嗚嗚！」

「其實我地都知慧慧都係時候要走啦！個傻妹寫左封信！仲話如果佢死左之後就叫我地交封信比你！」

慧慧爹地交左封信比我，我就打開黎睇

「親愛既安仔：

當你收到呢封信後，我已經離開呢個世界啦！係我人生呢廿五年裡面。我好感恩能夠係茫茫人海中能夠遇見到你。好開心能夠可以同你係埋一齊。只可惜我已經比你早走左一步啦。

由細到大，我一直都覺得我係一個幸運少女，有錫我既爹地媽咪，有你呢個愛我既男朋友，有一班對我好好既朋友。但係其實我真係好怕會死，好怕失去身邊既一切。

係呢到要同你講對唔住先，有一樣野我一直都暪住你。

其實我之前以為自己身體好健康。可惜十五年前有一次我突然間暈到送左入醫院，醫生驗左我有先天性心肌炎。個時我真係好灰差唔多係到日日喊，我真係好驚咁就會離開人世。

到後來我個病情冇咁反覆，亦都可以過返D一般人既日子。直到十年前係立法會到參加活動到識左你，你見到我唔夠錢買野飲，你就用八達通幫我比錢。我仲記得你當初好怕醜好驚同我講野，其實當時我都一樣好怕同男仔講野，因為我好驚你地知我有病唔肯陪我玩。同埋你怕醜面紅個樣，我到而家都記得。

後來因為搞活動關係，我地兩個日對夜對，我就慢慢對你有好感。雖然你份人成日係到嘻嘻哈哈，又好鐘意玩，但係我慢慢知道原來你係一個好負責任同好細心既男人。我覺得凍嗰陣你會比衫我著，我想買Hello Kitty公仔你就會叫我走去行街然後買比我！我唔想行個陣你又會揹我返屋企！可能就係咁，不知不覺間我已經鐘意左你。

你真好遲鈍架！如果我唔鐘意你既話我就唔會成日約你去街同嗲住你啦！當我知道你帶我去石澳到玩個陣同我表白，我真係Touch到喊架！由個時開始我就知道你就係我心目中既最重要既男人。

同你拍左拖十年，呢十年對於我黎講係我人生中最開心既日子黎架！我以為我地既愛情可以天長地久，我地一齊讀HKU，一齊出黎做野，你仲同我講話要娶我做老婆，生個肥肥白白既小朋友。只可惜。。。我冇辦法遵守到我地之間既承諾。因為一個月之前去覆診醫生同我講我既心臟功能已經嚴重衰竭，可能隨時會死。我一直都冇同你講因為我好驚你會唔要我，亦都唔想成為你既負擔。其實個天都對我幾好架，可以比我遇見到你呢個男朋友，然後係我臨終前有個開心快樂既回憶，我都心滿意足啦！

我諗你而家睇緊我封信係咪想喊呢？你唔好傷心啦！每個人都有生老病死架！我希望你到而家都可以保持笑容，因為你笑起上黎既樣係好MEN架！你做野既時候，總係一副正經認真既樣，我知道你係一個認真負責同細心既人啦！

係將來，我唔係你身邊既話，你可以望下個天空，咁樣係天上既我都知道。。。我最愛既人會掛住我！你啊要好好咁做一個好警察啊，然後入到大學。將來要搵到份好既工。

同埋應承我三件事：
好好咁照顧我爹地媽咪，得閒搵下佢地食飯
搵一個新既女朋友，然後要對佢好似對我咁好，好好咁樣愛護佢，保護佢一生一世
好好咁樣生活落去，唔好因為我既離開而自暴自棄
好啦！我真係夠鐘要走啦！你唔好因為我而傷心難過啦！將來我地會係另一個世界會再見架！到時再延續呢份愛啦 ！

永遠愛你既女朋友--慧慧上」

原來慧慧一直都有病，仲一直唔同我講怕我會擔心同離開佢。佢真係好傻，好堅強。

之後慧慧出殯嗰日，雖然我最後都係忍住眼淚幫佢戴上我一早買左既結婚戒指去完成我地既心願，但係其實我仍然好傷心、好難過。

只不過......我只係想開開心心陪完佢最後一程，所以我瞻仰佢遺容，幫佢戴指嗰陣，我都盡量為佢強顏歡笑。

因為慧慧係我心目中，係一個樂天開朗嘅女仔。佢唔想身邊嘅人為佢而傷心。佢想所有人用笑同佢講再見！

係我心目中，慧慧永遠都係我最愛既女人！唔知而家既佢，會唔會化做一顆星宿，靜靜係天上守護住我呢？

經過左慧慧呢件事之後，我體會到做人就係要同死亡打仗。而我地深知人終須一死，對手從來立於不敗之地。但呢場仗，無論再難打都要去打。幾時會贏，點解會輸，冥冥中自有定數。雖然我同慧慧既緣份好短，但係我地呢十年間曾經開心過、快樂過，那麼就沒有遺憾了！同時，我而家亦都終於領會到係生死有命既課題前，我地並唔係孤軍作戰。因為由始至終，都有一對兄弟陪伴我左右，就係希望同奇蹟。

起初慧慧離開我嗰時，我一直都爬唔返起身。令到我工作或身體方面都一落千丈。但原來我身邊仲有一班好愛我既父母、家姐、姐夫、同袍同朋友一直都對我不離不棄，為左報答慧慧同佢地，我一定要爬返起身！做返一個好警察！為香港為大家為自己出一分力。

當我回味緊同慧慧既日子時，呢個時候我部iphone叮左一聲，原來係Chloe wtsapp我

「喂安仔你返左去未啊？」

「返緊去啦！你呢？做緊咩啊？」

「仲未返去，我而家係屋企數緊你比我D錢齊唔齊囉 ！」

「你咁貪錢既？」

「驚你走數啊！不過諒你都唔敢蝦本小姐既！」

「你咁樣講我，下次比少人工你先得！」

「唔好啊！最多本小姐陪你做乜都得！不過關於性同過夜嗰方面就NO WAY！費事你暗中報警啦我啊！」

「嘩你咁精既？不過我都唔會做個D既，要尊重返Chloe小公主啊嘛！如果唔係既話你下次就搵第二個啦！」

「放心啦！你對我咁好，不過我都唔再搵第二個PTBF啦！」

「點解啊？你唔係等錢洗咩？」

「有你助養我咪得囉！問你一個問題啦？」

「咩問題啊？」

「如果下次搵你扮我男朋友，你會唔會應承我先？」

「冇問題既。」

「Good！不過你要比人工我架！」

「你唔獅子開大口咪得囉！」

「係啦！多謝你今日送比我個米奇老鼠公仔啊！好可愛啊！我好鐘意啊！」

「你乖乖地我下次再獎勵你啦！」

「除左犯法野、性交易，咩都得！」

「好！」

「我做功課先啦！拜拜！」Chloe就off左wtsapp

呢個時候，有個交通PC行埋黎我到敲我車窗。原來係我以前做軍裝時既下屬

「Hello張Sir，呢到唔比停車架！」

「原來係你啊，而家調左去交通部啊？」

「係啊！岩岩早兩日過左去，不過點都好過做軍裝既！」

「加油啦！我比張車牌同身份你睇先！公事公辦啊嘛！」

「Yes Sir！張Sir快D行啦！比返張車牌同身份證你先！下次搵埋班舊伙記食飯啦！」

「好啦！走先啦！Bye！」

「Bye Sir！」

我渣車返左屋企⋯⋯⋯⋯⋯⋯

一返到屋企，見到老豆、媽子、家姐、姐夫係到企係屋企四個角落，睇佢地個眼神同動作都知道佢地深懷不軌⋯⋯

果然我一望家姐，佢係咁望住我遞手，然後係到嘻嘻哈哈咁笑⋯⋯我望向姐夫嗰邊，佢手指指咁對住我奸笑⋯⋯最後我望埋老豆媽子嗰邊⋯⋯佢地都係到笑，一睇就知佢地四個狼狽為奸，對我想做D唔好既事情

「做咩你地四個鬼上身啊？」

「Hey安仔過黎坐下先啦！」佢地四個就夾左我落梳化到，我就好快比佢地狹持住

「講咩事？」

「約囡囡坐地鐵姐，使唔使咁神秘啊？」

「係囉！」

「Oh你地四隻衰野跟蹤我下嘛？」

「撞到姐 ！」佢地四個講完就係到笑

「如果我約囡囡去街呢，我唔使咁鬼崇，我一定叫埋你地既！不過唔係喎，真係咁岩撞倒咋喎！唔好意思！令你地失望啦！」講完我就想走，佢地就拉返我過黎

「究竟你地開始左幾耐啊？」

「有冇交換wtsapp啊？」

「邊個摸邊個先啊？」

「邊個摸邊個有乜所謂啊？你地有心做我既砌都砌夠我啦！」

「Hey坐低啦！」

「做咩姐？」

「我真唔信咁岩撞到既！」

「有冇擦出火花啊？」

「你真係老套架姐！」

「喂安仔你覺得係咪係時候搵返個正經既女仔，做返D正經野啊？」

「唔係淨係女人要搵返個好歸宿既，男人都要架安仔！呢個都係好女仔，都算係好歸宿黎架！」

「得⋯⋯多謝幾位長輩關心啊！我上去沖涼訓覺啦！」

「沖咩涼啊？」

「嗱講真啦個女仔有冇機會先？」

「我最後講一次，冇⋯⋯！」

「得咩姐⋯⋯唔係喎反正你地兩個都攬左啦！都唔差在做埋其他野啦！」

「我睇你個樣打冷震啦！你唔好令到我諗起以前D核突野得唔得啊？」
呢個時候，我終於擺脫家姐佢地既防守，直接沖去我間房沖涼訓覺！

睇黎我同Chloe單野應該已經比家姐佢地發現左，相信佢地會日日煩我叫我帶Chloe返屋企見家長！唔通家姐個婚禮要帶Chloe去，咁我個身份咪曝光⋯⋯⋯⋯如果比Chloe知道左我個身份就仆街啦！呢單Case就變得好難follow架啦！

叫我明仔就得 唔洗咁客氣～
可能之後會都唔頂

打開左門，係一座200幾尺既單位。眼前既係我兩個大學既閨蜜兼由細係孤兒院玩到大既朋友--鍾明詩同蔡盈盈

「詠儀你返黎啦？做咩咁開心既？」明詩同盈盈係到好開心咁我

「係啊今日收工同個朋友去街，然後送左D野比我！」

「係咪你手上既公仔啊？呢個好貴架喎！」

「鐘意咪送比你啦？」我扮妒忌咁同明詩盈盈講⋯⋯

「唔好啦！詠儀有男朋友啦？」

「唔係啊係我朋友黎架！佢個樣唔知係邊到見過好熟口面！好似早四五年前見過⋯⋯估唔到佢就係尋日幫我出頭既男仔！」

「係咪傘運嗰陣你唔小心比D野整親，跟住有個軍裝警察救左你，仲幫你即場包紮啊嘛？你仲係到話個警察唔係黑警警犬，話佢係你既幸運星，然後一直都想多謝佢啊嘛！」

「係咁又點啊都隔左咁耐，佢都唔認得我啦！不過佢可能冇當差啦！」

「咁又係啊！好仔唔當差啊嘛！早走早著啦！嫁老公真係嫁比差人啊！」

我同呢個軍裝警察既故事，就要講返五年前雨傘運動嗰陣⋯⋯⋯⋯

明仔小弟借左你個PTGF故既少少橋段，如果撞左就同你講聲唔好意思先！

2014年既雨傘運動，相信對於每個香港人黎講都係一個永不忘記既日子

當時因為阿爺要執行831決定制定左選特首方案。導致好多市民上街抗議，希望689，777等人收回成命。但呢個雨傘運動亦都成為左我地市民同警察決裂既都導火線。好多市民都被警察毆打，拘捕，無所不用其極。就係因為警察暴力執法，袒護藍屍古惑仔，我地就會將警察叫做"黑警"同"警犬"，詛咒佢地祖宗十八代都落地獄。

當時身為中六學生既我，當時我、盈盈同明詩因為要交社會科報告而去左金鐘佔領區到視察去攞資料。見到有好多和平既示威者都坐左係帳篷到冇搗亂，反而班警察為左想盡快交差清場就係到故意走去挑釁D市民，施放胡椒噴霧同催淚彈，嗰一刻我真係覺得為市民服務既公僕變左做黑警，對香港既警察再冇希望可言。

但唯獨係『佢』，令到我覺得「香港警察之中都有清泉」

我記得當日示威者包圍政府總部，換黎另一次衝擊龍和道，而當時D警犬不停係到用警棍驅散示威者，更加不斷係到挑釁D示威者。雙方都互不相讓。後來警方不斷用暴力清場，搞到我地D無佔領既人士都受到波及。

「班警察衝到上黎啦，快D走啦！」

「走啦！想比人啦咩？」

因為警察既暴力清場，搞到好多人都走避不及，我同明詩、盈盈佢地失散左，仲唔小心跌親整親隻腳係到喊。

呢個時候，有個著軍裝既警察（睇制服同個膊頭應該係見習督察黎，個樣好後生靚仔咁同大大隻隻幾高下，應該係岩岩入左職冇幾耐）走過哥哥黎我面前。仲扶我去另一邊暗角到休息。但當時我真係好驚嗰個警察哥哥係拉我返去，於是我就喊得更加犀利。

「小妹妹有冇事啊？」嗰個警察哥哥仲蹲低同我講野，並冇攞手扣同埋將我制服，反而佢係身上攞左支未開過既樽裝水比我飲同檢查我個傷口。

「唔該！」

「小妹妹你隻腳受左傷啊。我幫你止血先啦！」

「阿Sir做咩咁好心既，你地唔係淨係識啦人架咩？」

「你受左傷就唔好講咁多啦！止左血先啦！同埋如果喊呢就唔靚女架啦！」

嗰個警察哥哥就用佢身上既急救用品幫我個傷口消毒同止血，然後用佢自己既絲巾幫我包紮好個傷口

「放心啦小妹妹冇事架啦！唔使驚架啦！」嗰個警察好似D父母咁將我呢個小朋友抱住，係咁摸我個頭哄返我唔好喊同用紙巾抹乾我D眼淚

「你唔係黎拉我架咩？」

「我都冇話要拉你，何况你又冇犯法！如果拉你返去咪只會浪費我地D人力物力！不如放生你好過啦！雖然我係執法者有自己既職責，但係我地要係維持治安既前提下要保護市民既生命同財產架嘛！同埋我地都係香港人，守護香港係我地既使命黎架！最緊要大家要學識互相尊重同互相體諒！」

「多謝你啊SIr！你唔怕你上司同事會問你係邊咩？」

「放心啦！而家出邊粒粒亂，佢地掛住清場邊會理我啊！不過你記住唔好同人講話有個警察幫過你！陣間有機會既我就送你坐的士返去啦！」

後來嗰個警察哥哥趁佢D同事係到清場嗰陣，就送左我上的士，仲幫我比埋的士錢

「唔該晒你啊Sir！」

「返到去早D休息啦！記住啊比D心機讀書！好好咁做人啊！唔好黎呢到啦！好危險架！」

「Yes Sir！Thank you Sir！」

我返到去孤兒院，好彩明詩同盈盈都安全返到去。而嗰晚我一直都訓唔著望住嗰個警察比我既絲巾，我先發覺原來警犬之中都有清泉、都有良心、都有人性⋯⋯唔係全部都係公安、黑警、警渣。不過我又唔知嗰個警察哥哥叫咩名同守邊個環頭，睇黎以後都唔會再見架啦！如果有機會再見到佢，我想親口同講聲「阿Sir！多謝你！」

更正返： 係警察哥哥走到我面前

第二日⋯⋯⋯⋯香港大學附近某個私人屋苑既其中一個大單位

「早晨啊老豆，媽子！」

「早晨啊安仔！你咁早起身既，返差館啊？」

「唔係啊今日我Day Off，諗住去打波啊！家姐去左邊啊？」

「家姐同姐夫去左返工啦！佢地好似攞左你架7人車啊！」

「有冇搞錯啊！好心佢返工咁近就坐地鐵啦！你知佢手車幾屎架啦！因住撞爛我架老婆啊！」

「嗰個係你家姐黎架，好心你做細佬既就忍讓下啦！架車佢都有份出錢買架！」

「佢又唔使出外做野，我有行動要用車架嘛！」

「咁你地差館有D私家車架嘛！你話晒都係督察黎架唔係連用車既權利都冇啊？」

「你都識話阿公架啦！知唔知公器私用會既後果會好嚴重架！你地想我比人拉咩！算啦唔同你講啦！出去打波先！」

由於我冇車用既關係，同埋因為我屋企好近HKU，所以都係行返大學做下Gym算數。

一返到去港大既校園，有一種好熟悉既親切感⋯⋯當中既教學大樓、球場、舍堂、大學街令到我好似返去大學時期嗰種膊盡無悔、追夢飛翔既精神，至今都銘記於心。同埋呢到識到一班由Yr1玩到Yr4既好同學、一直都幫我既師兄師姐、威嚴又帶點幽默既Professor、O Camp既組爸組媽、Soc既莊員們、同我相親相愛既慧慧。講真如果當初係大學冇你地既幫助、支持同鼓勵，相信我既大學生活變得多姿多彩！曾幾何時，我地一班同學約定左要一齊返學校，做返當年D白痴野黎回味下⋯⋯⋯⋯但當初既承諾又有幾多個會做到呢？自從畢左業後，大家都各自有了自己既事業、伴侶同家庭，唔好話回校參觀啦，甚至乎約個Gathering食飯都幾難。但不幸之中既大幸就係我地呢班人雖然真人少見，但wtsapp群組大家都會好活躍，分享大家既近况比我地抽下水關心下，就好似係Wtsapp群組到搞真·Gathering咁。

『在那天同遊大地 預約好重遊舊地 但你不辭而別留下命裡缺憾仍想起
一人遊舊地 舊記憶陪同生死 換了風景依然盼望能共你 看夕陽多淒美』

一入到Flora Ho既Gym房，呢到係我平時空堂或者放假黎減壓出汗，鍛練身體既地方。差唔多除左課室之外最經常流連既地方就係呢到。而呢到D裝修都冇咩點變到，只係多左幾個跑步機同其他健身器材。

不過可能D學生走晒去上堂，所以個Gym房冇咩人，得返我同另一個女仔係到做Gym。

離遠見到個女仔淨係著住白色衫，黑色adidas運動ledding，同埋黑白色adidas ultra boost。睇佢個身材應該都幾fit，特別佢上圍真係好澎拜，而且佢臂部都幾翹幾有彈性，令到呢個Gym充滿迷人既香氣。

我離遠望一望，個女仔好熟口面⋯⋯⋯⋯⋯⋯

原來係Chloe，嗚啊！點解會係Gym房到見到佢既？

死啦，而家走唔走好啊？如果比Chloe見到我做Gym又要出糧比佢啦⋯⋯我今日又放左銀包係屋企，淨係帶左八達通、校友證同身份證咋⋯⋯

不過個Gym房咁大，佢應該見我唔到既⋯⋯於是我就匿埋一邊用跑步機跑步機，博佢睇唔到我⋯⋯⋯⋯

見Chloe好耐都唔過黎，睇黎佢都走左啦！好啦我可以安心咁拉下筋啦。

當我想行去拎啞鈴嗰陣，有隻皮膚白滑既纖纖玉手捉住我⋯⋯⋯⋯

唔知邊個靚女捉住我呢？我回頭望下，原來真係⋯⋯Chloe。佢仲用奸笑既目光黎望住我⋯⋯唔知點解做完運動既Chloe特別吸引，佢身上散發既香汗真係J死我，而且佢出左汗之後皮膚依然白裡透紅，好似化左妝咁。

溫詠儀小姐，你真係呢～～

「安仔你做咩扮睇我唔到啊？我好唔開心啊！」

「我都係岩岩入黎咋！點睇到你啊Chloe小公主！」

「哼！做咩你會係到既？」

「冇啊我返大學做Gym啊嘛！你又係到既？」

「冇啊我而家空堂，陣間就去搵Professor交報告！陣間就去實習同返工囉！」

「不如我地兩個一齊做運動啦！」

「好啊！Yeah！」

好啦小弟作住咁多先啦！因為陣間要返工⋯⋯⋯⋯

呢一刻嘅Gym房得返我同Chloe兩個............個感覺好安靜

「安仔！我要踩單車～我要踩單車！陪我踩呀！」Chloe邊講邊扯住我隻手去單車機我度

「好啊一齊踩啊！」

「Yeah！都係你對我最好！」

我哋兩個就走去單車機嗰到踩單車.....過程中我不斷係咁望住Chloe做運動個樣，原來呢個傻妹個運動細胞都幾勁......唔怪得知佢咁靚啦

「係呢Chloe小公主你運動神經都幾勁喎，你成日做運動㗎？」

「算係啦！如果冇咁上下體力返工做嘢會好辛苦㗎。因為我返工成日都要行嚟行去同埋要搬貨，唔操番好個身形就會應付唔到㗎啦！所以我咪一空堂就會過嚟做gym囉！」

「嘩你咁勁嘅！真係越嚟越佩服你呀！」

「你唔好咁講啦人地會好怕羞㗎！」Chloe塊面即刻紅晒，然後用好嬌嗲嘅語氣同我講

「不過依家做運動啲女仔越來越多，過嚟多個我哋男仔啦！」

「當然做運動唔係淨係你哋男仔嘅專利嚟㗎， 我哋女仔都有！係呢你平時最鍾意做咩運動㗎？」

「我平時最鍾意就係跑步打籃球同游水，你呢？」

「喂同道中人喎！我都係鍾意呢幾樣！不過我就游水麻麻哋！搵日一齊游水啊！」

聽完Chloe話叫我去游水， 我成個人莫名其妙咁興奮，因為有機會可以見到Chloe著性感三點式個樣，搞到我支巨龍都開始扯扯地........你可唔可以唔好強姦我隻眼呀？我隻眼就嚟俾你整盲啦

「好啊搵日一齊去游囉！到時我哋兩個鬥快游！」

「驚你啊？不過到時你咪乘機博我懵抽我水啊，我實告你非禮㗎到時你就坐監啊！」Chloe又扮嬲

「我似啲咁嘅人咩？」

「你似囉！不如我哋做住咁多先？」

「你趕住上堂啊？」

「唔係喎我哋要做下一組運動！」

「你想做咩運動先？」

「掌上壓啦睇吓邊個做得多！」

「好啊！你做先定我做先？」

「一齊同步做啦！」

「快啲做啦咁多嘢講！」

我哋兩個就攞咗張做運動嘅毯，然後就喺度Stand-by

做掌上壓對於每個差人來講係一定唔會陌生，因為投考警察嘅體能測試同埋學堂裏面嘅體能測試一定會做到，而且掌上壓係我嘅強項！我諗Chloe亦都唔會多過我所以我好放心我唔使俾錢佢。

「安仔你想我哋一齊做定係我做先？」

「你做先啦不過你點都做唔夠㗎啦！」

「哼！睇下點你輸咗嘅話你要加我人工！」

「好啊！我幫你數然後就開始！」

「一、二、三開始！」

「你咪乘機昅野啊！」

見到Chloe做掌上壓做得幾快而且動作姿勢幾標準，睇嚟佢都係成日做運動嗰啲人黎。如果佢去考警察嘅體能測試一定會Pass硬。不過佢做嗰陣佢傲人既雙峰完全掂晒落地仲喺度彈下彈下，我一直喺度諗佢究竟係想去做運動定係想黎誘惑我？

結果佢真係2分鐘做到50下掌上壓，勁過好多我哋女Madam！

「我做完啦到你做啦！」

「好！我做得到得多過你！」

「睇下點！」

然後我就開始做到差唔多50下左右。佢就無啦啦成個人擒上黎我到

「小公主想點啊？你想宅死我呀？」

「嘻嘻快啲做啦！」

點知佢成個身痴落我到，搞到我背脊食咗佢嘅E級波餅。仲攞隻手箍住我條頸，都咪話唔爽！

個情況大約係咁：

好彩Chloe都唔算重，所以我做嗰陣都唔怕辛苦結果都係贏咗佢！

「我贏咗你啦！唔使請食飯！」

「好叻咩我哋仲有其他練習要做架！」

原來仲有嘅咩？

做完掌上壓之後我哋就換咗做第二啲運動原來係—Sit Up，都係我嘅強項黎。基於Lady First既原則，我就叫Chloe先做！同時我亦都數着佢做幾多下.....

「安仔幫我數啦！」

「好啊！你做一下就同我Give Me 5！」

Chloe準備好之後我亦都開始幫佢數，佢體能真係好驚人做得好快，以女仔來講佢應該係啲運動健將黎。分分鐘可能係奧運代表黎。見到佢件白色T恤已經比汗水浸濕晒，好彩佢都識做裏面着咗件白色運動Top Bra俾我𥄫下野。

講真咁大個仔都未試過同女仔一齊做運動做到咁close，就算係慧慧或者同我一齊入班嘅女同事都唔會係咁。而且Chloe仲要係一個可愛動人、傾國傾城嘅美人兒。

「你做咩一直望住我喎？」Chloe嬌嬌嗲嗲咁同我講

「因為你做運動個樣真係好靚！」

「口花花！我total做咗幾多下？」

「你做咗成50下喎，仲勁過我哋啲男仔！」

「所以你哋啲男仔咪睇小我哋啲女仔呀，分分鐘可以一拳打死你地㗎！」

「如果俾你打死嘅話我有乜所謂啊？」

「係咪先？」

「係呀我想俾你打死啊！」

「你傻㗎咩？我打死你我要坐監㗎！仲要畢業仲要做野去養婆婆㗎！」

「放心我唔會報警嘅！不過如果比其他人見到就唔知啦！」

「好啦而家到你做啦！」

之後我哋兩個就換位，都係做返sit-up

「小公主你要認真啲數啊！」

「知啦長氣鬼！」

當然我都不甘示弱係咁博命狂做，將我之前喺學堂學過返嚟嘅體能完全一次過show晒出嚟。小妹妹等你見識下我哋警察嘅體能有幾勁啦......

最後我都係同Chloe差唔多只不過多咗佢兩三下。點解我會咁廢㗎會差點輸畀一個小妹妹......仲要係險勝

「安仔你啲體能都唔差喎！」

「梗係啦我以前操開架嘛，不過你體能咁勁可以去考消防警察海關嗰啲紀律部隊。」

「我都想啊不過我都要畢咗業先得㗎嘛，紀律部隊嗰啲人工又高福利又好，但係我想畢咗業之後先再諗。做個警務督察都幾好啊，升職又快而且又可以唔使俾人蝦！」

「警察好辛苦日日畀人鬧個波！你頂得順先好！」

「咁份份工都畀人鬧㗎啦！唔通唔做咩？不過我真係好想做警察？好想再見番佢！」

「Hey做警察好煩㗎又要去拉啲毒販同黑社會！仲要俾市民去問候！如果有得揀真係唔好做！」

「你咁清楚嘅你做過警察啊？」Chloe用好曖昧嘅語氣同我講

唔知點解聽完Chloe講完呢句，成個人即刻嚇到面青青.......好驚自己嘅身份俾佢揭穿左，然後就一棍打死我又話我死黑警.....不過我同我自己講我係唔可以俾佢知道我嘅身份，因為將來我可能會係拉佢做援交

「有定冇呀？」Chloe成個人即刻控埋落我度

「冇啊冇啊冇啊冇啊！」

「好啊我就信你㗎啦！」

我成個人即刻放鬆晒......不過我都要好小心保持警覺

留名

我哋做下做下，原來我哋已經做咗差唔多成個鐘。而Chloe就喺度大叫左一聲

「小公主做咩事呀？」

「死啦我要返去交報告啊！仲要係副主任嘅報告啊？」

「係咪Prof. Smith啊？我都好耐冇見佢啦！你去佢辦公室度交定係上佢堂呀？」

「要去辦公室到交啊！死啦唔同你講我快啲去換衫先！」

「我陪你去啦我都想見下佢！」

「又關你事？算啦你陪我去啊！」

「係啦係啦！你快啲換衫啦！唔係又俾人鬧㗎啦！」

「係啦係啦得啦得啦長氣鬼！」

Chloe就走入去更衣室度換衫，然後我都順便去洗手間。然後我哋就走返去社工系嘅Office

入到去社工系嘅Office，基本上同我早幾年前喺度讀都冇乜分別。 而且啲Professor個個都仲健在。唔知如果比佢哋見到我返咗嚟會點樣呢？

「小公主快啲去交功課啦！」

「死啦我好驚呀好緊張呀！」

「喂你就嚟畢業啦喎！平時做sales你就唔驚？」

「咁人哋真係驚吖嘛！不如你陪我入去囉！」

「小姐呀我唔係你保姆呀！唔使咁緊張架總之你平常心放鬆啲咁就得㗎啦！最緊要俾啲信心自己！」我同時摸左Chloe個頭同玩弄下佢啲頭髮

「喂啊你唔好搞我啲頭髮啦！一陣間仲要返工㗎！你喺度等我啦！」Chloe塊面好紅同用啲好曖昧嘅語氣同我講

Chloe就敲左Prof. Smith Office嘅門口。Prof. Smith就行咗出嚟

其實我都唔明Chloe有咩咁緊張。雖然Prof. Smith表面上係好嚴肅，但係其實佢係係一個好慈祥好錫學生嘅教授黎。再加上我以前成日都會幫佢手，所以都當我半邊仔咁錫。我每次返大學都一定會搵佢飲咖啡或者食飯聯誼下。

「Hello Chloe！你交報告俾我啊？你做得真係快！」

「冇啊教授見得閒就早啲做完佢囉！」

「乖囡！如果個個學生都好似你咁就好啦！加油啊俾心機！我睇好你㗎！」

「多謝你呀Prof. Smith！」

「唔使客氣！」

Prof. Smith同Chloe行咗出嚟仲見到我

「喂安仔好耐冇見喎！今日又返嚟做運動啊！」

「係呀我見呢幾日放假咪返嚟做下運動囉順便探下你！」

「你真係有我心嘅啫！不過我今日要開會同唔到你食飯呀下次再搵你食飯啦！」

「好啊好啊！我請你食飯啦！」

「安仔你快啲行啦！」

「Chloe你同安仔識架？」

「佢係我師兄嚟㗎！Billy Cheung呀嘛喺港大無人不識㗎！」

Chloe你使唔使咁抬舉我啊雖然我喺學校都幾出名......

「係呀安仔真係好出名呀！佢以前除咗係我哋Soc嘅會長仲要係學生會嘅O Camp搞手！不過你入嚟嗰陣安仔都畢咗業嫁啦！」

「我哋喺出邊做活動識㗎！嗰陣我先知佢原來係我師妹！」

「係呀係呀師兄幾好人架成日都幫我溫習㗎！」

「仲以為你地兩個拍緊拖添！好好咁對人啊安仔！Chloe話晒都係我哋社會系嘅系花係㗎！好多男仔都追佢㗎！」

「咁Chloe樣又生得靚，又肯主動去幫人。佢都唔憂冇老公啦！」

「安仔你係咪玩嘢啊！」

「那你地兩個唔好喺我辦公室門口度耍花槍啊！ 陣間會俾人投訴我實搵你地兩個嚟照肺啊！安仔我要夠鐘開會啦你下次再嚟搵我食飯啦！唔好同我爭啊！」

「拜拜啦Prof. Smith！」

我陪Chloe交完報告之後就落咗去大學街嗰度，順便回味一下我以前個大學校園生活.....

大學街，相信對於每個港大人都唔會陌生。冇錯啦呢度就係每個SA同Soc都會喺度擺booth黎吸納啲莊員同O Camp啲Freshmen，同埋係啲泛民、本土派同保皇黨嘅學會針鋒相對嘅地方。

諗返起大學嗰陣成日喺呢度搞活動、攞結他自彈自唱、甚至乎聽保皇黨同泛民本土派啲同學嗌交就喺度食花生.......講真我真係讀大學嗰時係最開心嘅，因為可以咩都唔使諗咩都唔使煩，可以無憂無慮咁做自己想做嘅嘢。你話如果有得俾我揀我都想返去大學度做一個開開心心嘅學生。

不過依家同我行呢條街嘅唔再係慧慧，而係一個叫Chloe既小女孩。但我哋唔係男女朋友關係.....

「係呢安仔啊你以前有冇喺度做過啲好癲嘅事呀？」

「嘩真係好多喎咩都做過！除咗犯法嘅嘢呀！」

「我想聽呀我想聽呀！」Chloe個表情好似扭計要我呢個家長買玩具咁樣

「我講完你唔好笑喎！」

「知啦長氣鬼！」

「我以前就喺呢度同我女朋友表白、同埋喺呢度收D freshmen入O camp、同埋喺度開live！」

「嘩咁你當時唱咩歌啊！」

「好多個喎！我記得當時對住我女朋友唱《唯獨你是不可取替》同《一生愛你一個》！跟住唱完就當住班同學面前錫佢啦！」

「咁你地兩個後期點解會分手既？......」

唔知點解當身邊嘅人提及到慧慧既死嗰陣，我就會變得好傷心好想喊

「佢過咗身啦......」我成個人即刻變到好傷心仲留咗幾滴眼淚，而Chloe亦都好識做唔再問落去，仲俾咗張紙巾比我......所以都話你係善解人意嘅女仔

「Sorry啊！無啦啦提及左你啲傷心事！」Chloe即刻同我道歉，咁我都唔會嬲佢嘅

「唔緊要啦我知你冇心嘅！更何況不知者不罪嘛！其實佢都做咗咁多年我都要學識放低！」

「原來你段情咁坎坷嘅！」

「唔係個個都咁好彩嘎！你估好似張敬軒嗰首歌咩？」

我指既係呢首，裏面嘅其中一首歌詞「當天想過初戀成家 會有一天荒謬嗎」，至今令我歷歷在目

「你想唔想聽我同我女朋友嘅故事啊？不過如果你覺得悶嘅可以唔想聽！」

「咁如果你想講，咁我都唔介意聽嘅！放心啦我係唔會笑你既！」

「其實我女朋友係我嘅初戀，我哋兩個識咗好耐㗎啦！我記得當時我仲讀緊中四，有幸能夠代表學校去參觀立法會同啲議員去對話，就係嗰次就識我女朋友，我哋兩個之後就成日約出嚟唱K行街睇戲食飯。後來我哋兩個一齊入左黎港大讀社工系，之後就一次機緣巧合之下就同佢拍咗七年拖。可惜兩年前我準備向佢求婚嗰陣，佢就因為急病就永遠離開咗我。」

「原來你咁慘嘅！咁你之前知唔知佢有病啊？」

「我一直都唔知㗎，我都係等佢過咗身之後佢屋企人同我講原來佢一直都有先天性心肌炎！去到佢臨死前冇幾耐做身體檢查嗰陣，醫生話佢個病已經嚴重惡化可能隨時會死！我仲記得佢臨死前同我嗌左場交，話要同我分手！當時我因為接受唔到就同佢理論，仲因為咁刺激到佢心臟病發咁就離開咗人世！」我講完呢句之後隻眼已經眼濕濕

「咁你都唔想㗎嘛！不過Anyway做人最緊要向前望！唔好諗埋啲唔開心嘅事！每個人都有生老病死架嘛！所以呢做人要好好珍惜現在！會開心好多㗎！我相信你女朋友見到你而家積極嘅人佢會開心㗎！」Chloe邊搭我膊頭邊同我講

「你講得冇錯呀！與其喺度諗佢離開咗我有幾傷心，不如有時回味下同佢一齊開心嘅日子會舒服啲！」

「都係嘅！不過聽你講完咁多你會唔會出糧俾我㗎！」

「話你個死靚妹真係精打細算囉！聽我講嘢呢就屈我人工！」

「講笑咋！我唔係啲咁黑心嘅女仔黎，不過請我飲啡得唔得先！」

「咁就得！我今日冇帶銀包啊淨係帶咗張八達通！」

「夠啦！行啦我哋！放心啦我唔會叫你請Starbucks咁衰嘅！汽水機嗰啲得唔得呀！」

「殺你！」

睇唔出Chloe呢個小妹妹咁善解人意.......會主動關心我呢個喪偶既男人......睇來Prof. Smith真係冇睇錯人

推

我哋去到前面嗰個汽水機，我就用八達通禁咗兩罐罐咖啡

「唔該安仔！」

「客咩氣呀！要你聽我喺度廢噏！我多謝你就真！」

「我話晒都係你嘅PTGF嚟㗎嘛，點都要做全套嘅！」

「老老實實你有冇同接過其他男仔嘅job來做啊？」

「冇啦有你一個長期飯票咪夠囉，你上次俾我啲人工都未用完！」

「話乜你咁專一㗎?」

「你出咁高人工俾我我點好意思接第二單嘢做啊！就算我肯你都唔肯啦。驚你到時亂咁話我啊！」

「你值得我出咁高人工俾你嘅，有樣嘢我想同你講好耐不過好驚你拒絕！」

「咩事先有咩慢慢講話唔定我會幫到你呢！」

「好呀下個星期三我家姐結婚佢要我帶個女仔去！不過我又冇女朋友， 又唔想煩到啲女同事！諗住睇下你幫唔幫到我啦？放心啦你份人工我會俾多幾倍俾你嘅！」

「你想我同你做場大龍鳳扮你女朋友姐！好啊！唔通有錢唔搵咩？如果你叫我做埋啲犯法野或者性方面既野就唔得。其他咩都得。」

「果然係我好學妹呀幫我呢個忙！」

「咁你上次幫左我呢個人情我冇理由唔還㗎嘛！做人要知恩圖報㗎！」

「不過我冇去飲嗰啲衫喎！如果你肯借俾我就好啦！」

「呢啲小問題啦，最緊要你肯扮我女朋友就得㗎啦！其他嘢包係我身上！」

「總之你肯出所有費用就得㗎啦！」

「good！咁到時約定你啦唔好放我飛機呀！如果唔係以後我唔出糧俾你啊！」

「同你勾手指尾啦！一言為定！」

「打埋手指印啦！」

我哋就好似瘦身男女嘅劉德華同鄭秀文咁，互相區大家嘅手指尾然後再打過印.......遵守我哋嘅承諾

死人家姐我今次仲唔威番舖俾你睇！等你仲話我成世做寡佬啊啦！今次我就帶個靚女返嚟俾你同老豆媽子睇，閃盲你地隻眼。哈哈哈哈！

雖然Chloe唔係我真正嘅女朋友，但係同佢相處就有一種好開心好快樂嘅感覺。再加上佢又肯做我嘅樹窿聽我喺度講廢話，同佢傾完計之後我成個人變得輕鬆晒，好似同我平時Close左file嘅心情一樣。

望一望我個Apple Watch，原來又到Lunch Time⋯⋯⋯⋯

「小公主你肚唔肚餓啊？」

「少少啦！你想約我食野啊？OK啊我，食完就去返工！」

「不過你要等我一陣喎，我要返屋企沖涼換返件衫。你上唔上黎我屋企啊？」

「唔係幾方便既！反正你家姐結婚我都要跟你上黎架啦！到時再上黎搗亂下啦！」

「好啦！你等我一陣啦 ！」

我就帶Chloe我屋企樓下等，係HKU地鐵站隔離⋯⋯⋯⋯

「嘩安仔你屋企都幾有錢喎！原來你住係D高尚住宅區。唔怪得你咁有錢出糧比我啦！」

「邊係呢邊係呢？」其實我而家住嗰個屋苑既前身係高級公務員宿舍，我地一家四口就係呢到住左好多年，後來因為政府要將宿舍改建成住宅，我地因為呢個原因而獲得兩個單位同一大筆既搬遷費。所以由細到大返工返學都好方便⋯⋯⋯⋯不過而家D樓咁鬼死貴，你話而家要我去買返呢區D住宅簡直係天方夜譚既事⋯⋯

「你係到等我啦！」

「OK！」

我就走左返去沖涼換返件Carhartt黑色衛衣，Levis牛仔褲同Timberland黃靴。呢個時候家姐無啦啦返黎⋯⋯⋯⋯

「家姐你做咩返黎既！你唔係返工架咩？」

「冇啊比返架車你啊！Sorry今朝攞左你架車用！驚你有行動用唔到車啊！」

「唔緊要啦！我都唔用車！我坐地鐵咪得囉！反正我而家放緊大假！」

「喂！細佬你同嗰個女仔點啊？」

「幾好啊！好過你同姊夫！」

「你去死啦！咁樣咒你家姐我！搵日帶佢返黎啦！」

「得！不過你要應承我一個條件！我就帶我女朋友返黎！」

「咩條件先！想問我借錢？你人工同我差唔多架喎！你唔係去澳門賭錢啊嘛？」

「你唔好諗到你細佬我咁市儈啦！係咁既，你同老豆媽子幫幫我手，唔好比個女仔知我做警察！同埋要收埋我警察D相同獎項！」

「Oh原來你驚比人話死黑警，都得既！好彩你都唔會同其他人講你係差人！」我平時見到班親朋戚友都唔會話自己係一個警察，只會同佢地講我做社工。基本上都係得老豆媽子、家姐同姐夫知⋯⋯

「幫幫手啦家姐！」

「好啦！見你係我細佬咋！」

「細佬你係咪出去啊！一齊去啦 ！家姐請你食Lunch啦！」

「唔好呢你行先啦！你唔使等姐夫咩！」

「一齊行啦！鬼鬼崇崇咁！佢要陪Boss去澳門出差啊嘛！今晚先返！」
我未講完家姐就扯住我隻手⋯⋯⋯⋯喂家姐你咪當我係你個仔咁照顧啦！我都成廿幾三十歲人啦！

就係咁我被家姐挾持住落左樓下⋯⋯咁家姐咪會見到Chloe？？？今次仆街啦！我真係好驚家姐會對Chloe有意見。我唔驚我自己啊，最驚Chloe以後都唔會接我D Job黎做就大獲啦！

果然不出我所料，Chloe就係我面前⋯⋯⋯⋯離遠見到我同家姐係到拉拉扯扯⋯⋯於是就走上前我同家姐到

「安仔呢個女仔係邊個黎架！」

「我介紹下啦！呢個係我家姐志玲，呢個係我女朋友Chloe！」

「志玲姐姐你好！我叫Chloe啊！係安仔既女朋友！」

「Chloe你好啊！你好靚好可愛啊！叫我志玲或者Bonnie得架啦！」家姐邊握住Chloe隻手邊笑盈盈咁同佢講⋯⋯唔睇真D我家姐同Chloe真係有幾份相似⋯⋯⋯⋯好似兩姊妹咁

「邊係呢邊係呢！Bonnie姐姐太過誇獎啦！」

「不如我地三個一齊食飯啦！Bonnie姐姐請你食飯啦！就咁話啦！」

我同Chloe都冇出聲⋯⋯⋯⋯冇計啦而家有痛腳比家姐捉住⋯⋯我惟有聽晒佢話⋯⋯⋯⋯家姐話點就點啦！

我只希望一陣間唔好有咩意外發生⋯⋯⋯⋯

我地三個就去左中環文華東方到食自助餐⋯⋯⋯⋯因為要就家姐同Chloe返工喎！不過好彩今餐終於唔使我做比錢嗰個啦！

而過程中，家姐好似同Chloe幾岩傾咁⋯⋯果然女人同女人講野係好D既⋯⋯睇黎我都可以放心

「係呢Chloe你同安仔點識架？」

「佢係我讀HKU社工系既學長黎架！半年前做活動嗰陣識佢，之後佢就成日約我去街就咁拍左拖！我地拍左拖一個月啦！不過Bonnie姐姐我驚你⋯⋯⋯⋯唔會接受我同安仔拍拖啊！」

「點會呢點會呢！我細佬呢份人成日都唔嗲唔吊，好似個大細路咁架！自從佢同你拍左拖之後個人定性左好多！同埋我知你係一個心地善良、溫柔可愛、善解人意既好女仔黎架！我多謝你睇住我細佬就真！」

「家姐你唔好咁話Chloe啦，佢會面紅同怕醜架！」

「你同我收聲！呢到唔輪到你講野！唔好意思啊Chloe，我成日都咁罵安仔架！你唔好見怪！」無啦啦又比家姐罵⋯⋯⋯⋯

「咁安仔都幾乖唔會作反既！而且佢又對我幾好幾體貼！Bonnie姐姐你係咪下星期結婚啊！恭喜你啊！祝你新婚快樂！」

「多謝你啊Chloe！就約定你下個星期見啦！有咩事你就搵安仔啦！如果佢對你唔好就同我講喎哈哈！嗱我已經當左你係我妹妹啦！」

「知道啦Bonnie姐姐！」

「啊係啊！Chloe你叫安仔帶你去呢間鋪頭到揀條裙啦！當係Bonnie姐姐送比你既禮物啦！到時著住去參加我個婚禮啦！」

「多謝你啊Bonnie姐姐！」

「家姐你係咪要返工啊？」

「係啊！細佬我走先啦！記得好好咁對我個未來弟婦啊！如果唔係我實打死你架！」

家姐幫我地埋完單就走左去返工，就得返我同Chloe係到⋯⋯⋯⋯呢場飯局Chloe同家姐都傾得幾開心，Chloe仲同家姐講自己係孤兒、自己半工讀供養自己同佢婆婆既事，家姐竟然都接受晒！睇黎係家姐既心目中，Chloe既地位已經高過我。

不過最難既事仲未遇到，過完家姐嗰關仲要過埋老豆媽子嗰關，如果佢地好似家姐咁開通就好啦！

「你家姐走左啦喎！」

「你威威啦！得我家姐歡心！佢錫你仲多過我啊！」

「咩啊！你而家同我呷醋啊？」

「係啊而家想抬起你扔你落樓啊！」

「你去死啦！」Chloe就一拳塞落我到⋯⋯⋯⋯

「好啦！你係到等我！我去個洗手間先！」

我就去左洗手間，順便Wtsapp家姐點解佢咁爽快

「家姐啊點解你會接受Chloe既？」

「因為從佢既眼神，我相信佢係一個好女仔。細佬你要好好珍惜啊！識到個咁好既女仔你執到啦！家姐都青春過經歷過你地呢個階段架！我識睇一個男仔係咪鐘意一個女仔架，鐘意人就好好對人啦 ，我當左佢係既弟婦架啦 ！」

「係既係既！最青春係你啦！」

「記得幫Chloe買條裙啊，要青春D架！如果唔係呢我會曝光你做差人架！我返工啦！」

「知啦！拜拜家姐！」

我就返出去搵Chloe⋯⋯⋯⋯

Lm

見到Chloe坐左係到，佢個樣真係好可愛.......

「喂小公主走得未啊？」

「我OK 㗎啦！不如你送埋我返工啊！」

「好啊反正我得閒！」

我就同Chloe落左地鐵站，然後去咗銅鑼灣落車。

「好耐都冇試過咁Free啦！」

「乜你要做野嘅咩？」

「唔做嘢點搵到錢呀！要出糧畀你㗎嘛！」

「我都記得你係我嘅米飯班主嚟嘅！」

「可唔可以講下你啲感情史啊？」

「係秘密！同埋我可唔可以唔講啊！」

「咁我都尊重個人私隱嘅，你唔想講可以保持沉默架！呢度又唔係法庭！我又唔係法官又唔係律師唔會問你咁多野嘅！」

「仲講落車啦！」

我哋兩個去咗時代廣場個出口， 然後就陪左Chloe上去。

「喂時間仲早不如去買杯Starbucks飲啦！」

「好呀不過你請喎！」

「梗係我請啦唔通你請咩！咁我都唔好意思要個妹妹仔請我嘅！」

「算你識做啦！」

我就叫咗杯hazelnut latte，而Chloe就叫左green tea cream

「Yeah！我都係第一次飲Starbucks咋！」

「小公主你喺呢度返工個喎你做咩未飲過嘅！」

「邊有錢呀你估個個好似你咁有錢呀！我差唔多日日都係捱麵包咋！」

「放心啦我依家出糧畀你包養到你肥肥白白 ！」

「下你養到我肥肥白白我會無人要個喎！」

「講笑咋！其實做人好與壞都係掌握係自己手度，最緊要自己肯去努力同腳踏實地去做野。咁先至會有人欣賞！」

「係呀係呀！你家姐好靚呀！做嘢又叻個樣又靚！」

「佢都幾靚架就好似你咁靚！」

「你咪玩啦！咁你家姐做啲咩㗎？」

「政府工啊，仲要係高級公務員。我爸媽都係！」

「唔怪得你唔使做啦，屋企咁有錢！我都想做你呀！」

「俾心機D到時就可以做到㗎啦!」

「係嘅係嘅我返工先啦你唔使陪我落去啦！你如果想買裙比我嘅就等我Day Off先啦！」

Chloe咁就行開咗去返工，呢個時候無啦啦收到曾Sir call要我返差館，收到Call肯定冇好嘢發生㗎啦

一返到去差館，曾Sir同蔡Sir無啦啦叫我入佢哋間房

「曾Sir、黎Sir搵我咩事啊？」

「喂你之前負責嗰單沙展偷保釋金潛逃嘅case，依家個疑犯早兩日向公安自首，一陣間佢哋會將個疑犯押返去深圳灣，你叫你班下屬去準備下！」

「放心曾Sir我會跟埋你地去既！記住保持聯絡唔好驚！因為要我簽名架嘛！」

「Yes Sir！」

「加油俾心機睇好你！」

我就叫晒全部人去晒入會議室到開會

「張Sir你明明放假做咩返嚟？」

「今日有行動，之前我地跟緊嗰單沙展偷保釋金Case有新進展，個疑犯之前向左公安自首，而家佢地引渡個犯返香港。一陣間我哋會係皇崗口岸到做移交手續，冇問題嘅就拎齊裝備，15分鐘後停車場集合！仲有曾Sir會跟埋我地車架！大家精神啲做好單case！」

「Yes Sir！」

趁大家準備緊裝備個陣，我就返咗入自己個Office到。

呢個時候媽子就WhatsApp我

「安仔你今晚返唔返嚟食飯啊？」

「唔得啊，啱啱差館call我返去。應該趕唔切返嚟食飯㗎！」

「有冇搞錯啊！仲諗住叫你帶埋你個女朋友返嚟比你老竇媽子睇先！」

「唔係啊嘛家姐已經講咗俾你聽啦！」

「若要人不知唔好咁低B！不過聽家姐講你個女朋友好靚同幾善良架喎！家姐仲同佢上埋契添啦！」

「咪聽家姐亂咁講啦！」

「總之家姐講嘅說話我就信㗎啦！ 你知你自己啲信用幾差㗎啦！」

呢個時候，我D下屬就叫我落去，隨時準備行動！

「我要做野啦！今晚再講啦！拜拜！」

我拎埋支槍，然後就落左去停車場會同我D下屬同曾sir。之後就上左我地警方既七人車向去皇崗口岸押返個犯返差館。

係路程途中，我哋成班人都有講有笑咁討論下單Case！冇計啦因為押左個犯上車之後我哋就要保持沉默，咩都唔可以講。全程要保持嚴肅。

「估唔到個犯會自投羅網會向公安自首！如果我係個賊就會遠走高飛。」

「無法啦佢又包二奶又賭錢。想唔爭人錢都難啦。如果唔係走投無路走去偷保釋金過澳門搏殺啦！」

「邊有人賭錢會發達㗎，你估你係何鴻燊咩？賭場會抽水架嘛！總之一句講晒賭真係冇得救！」

「嘩阿頭你好似對賭場啲嘢好熟悉喎！你之前成日去賭錢呀？」

「我都唔識賭錢！連馬會戶口都冇！」

「安仔我知你係乖乖仔黎嘅，又肯幫我地啲小朋友補習，又肯去照顧屋企人同供樓。算係咁㗎啦！」

「Thank you Sir！」

「喂不過你呢排開心左就真，見到你春光滿面。未有拖拍啊？」

「多事啦你地！」

「我知我知係唔係同之前係時裝店比大媽罵嗰個女仔拍拖啊！個女仔睇落都幾靚喎！」

「咪搞人哋呀！個女仔好慘㗎！我都係睇唔過眼先幫佢出頭！」

「好啦好啦唔好搞安仔啦！我哋到啦！記得打醒十二分精神。會有記者影我哋架！安仔不如你個案件詳情啊！」

「Sorry Sir可唔可以唔出鏡啊！始終你高級過我你講好似好少少！」

「嘩你怕羞呀！我都尊重你嘅意願嘅！咁好啦由我講呀！」

「Thank you Sir！」

「下次由你講啦！我哋落車啦！」

我地去到皇崗口岸，就見到班公安同志就押住我地既目標人物向香港方向步行。然後曾Sir就同公安簽左份移交疑犯文件同點算疑犯既個人物品之後。我就叫我兩個下屬重新幫個疑犯戴返手扣同黑佈蒙頭，然後就帶上我地警方架七人車就返左差館。

當然喺押送疑犯過程中，我哋就要收起平日既嬉皮笑臉，要變返一個嚴肅嘅警察，全程不發一言。因為我哋要拉嘅唔係啲殺人犯、毒販同古惑仔，而係曾經同我地共事既同袍。原來賭真係可以好恐怖，佢可以摧毁一個人嘅事業、親情、友情、愛情同婚姻。所以我成日都講「賭真係冇得救」，一行錯咗就唔可以返轉頭。

返到去差館，我哋就幫個疑犯進行詢問筆錄工作，當然佢都知自己證據確鑿，就算點自辯或者再搵律師去辯護都冇可能幫自己洗脫罪名。所以佢都好合作供出自己因為咩事而犯案、犯案既經過，承認晒所有嘅罪名，我哋就因為咁做少咗好多功夫，算係不幸之中嘅大幸。

完成晒所有手續之後我哋就開咗記者招待會，然後就落案起訴疑犯一項盜竊罪將佢羈押，然後聽日就帶佢去法院到提堂。換言之即係我哋嘅工作到7788。然後就等曾sir同黎sir向記者交代案發經過就我地就可以返去休息。

今日小弟得閒D就寫多D文比你地啦！

同埋篇故會講下安仔平日既工作日常⋯⋯⋯⋯姐係佢平日做警察會有行動同查案，放心小弟會應承大家安仔會同Chloe係Happy Ending，會有一個童話式既浪漫結局。

同一時間，銅鑼灣時代廣場Double Park

「Chloe你辛苦啦休息下啦！」

「店長我唔攰啊。多謝咁你哋咁照顧我就真。係呢上次單野有冇麻煩到你地呀？」

「冇啊！自從上次嗰單嘢就多咗好多人嚟幫襯我哋分店。好多大人同小朋友都想搵你影相囉！仲令到我哋分店嘅生意額提升咗好多。不過我就話你唔想出鏡所以就唔應承佢哋。」

「唔該你啊！係呢嗰個男仔係咪你男朋友嚟㗎？」

「佢係我大學既同系師兄黎架！佢都幾好人㗎！」

「但係而家嗰啲男仔買少見少㗎啦！如果你係珍惜嘅就好好咁對人哋啦！」

「知道啦！」

「你放break先啦！一陣間先再叫你幫手啦！」

「知道啦店長！」

呢個時候見到店長攞咗佢部手機黎睇XX動新聞，原來係「警長監守自盜保釋金事件」

「話呢個警察都算勁囉連保釋金都攞，抵佢死啦死黑警！」

「佢係咪傻㗎知法犯法！」

「所以好仔唔當差呢句說話係真㗎！揀男朋友千祈唔好揀警察！」

「唔係個個警察都係咁嘅，每個政府部門都會有害群之馬㗎嘛！」

然後我就見到班公安就押個疑犯嗰陣，見到有幾個着警察背心嘅阿Sir由公安手上接受呢個疑犯，然後就將佢押上警車。之後鏡頭就跳去警察嘅新聞發佈會見到頭先嗰幾個警察上左鏡受記者訪問。

見到其中一個便裝警察好熟口面，竟然係⋯⋯安仔。點解佢會係警察嚟㗎，而且着嘅衫同佢今朝着嘅係一模一樣.....不過唔到個衰仔竟然係重案組督察，仲要係負責偵破呢單case既案件主管。

開頭嗰時我就有啲驚訝同憤怒，因為安仔嗰個死佬竟然係差人仲呃我話係社工；不過過咗一陣我就決定上網打返五年前警察學院既結業會操，見到有個着白色制服嘅見習督察喺度接受專訪，嗰個見習督察就係安仔。冇錯啦佢就係當日雨傘運動嗰陣救過我嘅軍裝警察嚟，所以我就決定原諒佢。

原來我同佢真係咁有緣......五年前佢救左我......五年後都係佢救咗我......唔通佢真係我嘅幸運星？？

雖然我原諒左佢，但係因為佢呃我在先，我就決定要好好咁整蠱下佢先得！嘻嘻嘻嘻！希望佢會記得返我啦！

鏡頭又返去港島總區重案組3A隊辦公室

我哋落案起訴左個疑犯之後，大家都終於鬆一口氣。而家等嘅就係要押解疑犯上庭同作供。

「大家都辛苦啦！」

「唔辛苦最緊要可以緝拿兇手歸案姐！」

「不過要拉我哋嘅夥計真係好難，話晒都係同事一場！」

「冇辦法啦！你一開始咁做就預咗會有今日㗎啦！所以真係唔好做壞事！」

「佢咁樣搞法除咗要上庭、坐監、仲要革扯同冇咗份退休金，好似連宿舍都冇埋，害人兼害己！」

「鬼叫佢爛賭咩，賭真係冇得救㗎！」

「好似分分鐘係監倉會俾人揼個喎！」

「大家辛苦啦最多我請食宵夜！B組嗰班兄弟姊妹話幫我地慶祝！

「多謝曾Sir！」

「安仔比心機！下期高級督察就係係架啦！不過你要努力啊！」

「Thank you Sir！」

呢個時候，Chloe無啦啦wtsapp我

「安仔你喺邊呀？」

「啱啱有嘢做，你想約我？」

「係呀我想約你啊你依家可唔可以過嚟時代廣場到啊？」

「我依家過嚟啦你的士站等我啦！」

「好！」

Chloe就off左

「我唔食啦，有D事！」

「張Sir你唔去啦？今晚主角係你喎！」

「今晚大家個個都係主角！唔好睇到我咁重要！呢單嘢大家都有份！」

「我明既約咗囡囡，幾時肯帶俾我哋見識吓？」

「嘩你哋咁飢渴㗎。」

「安仔辛苦晒啦放假都要call你返嚟！」

「當差就預咗㗎啦！你地都辛苦啦！食完飯早啲返去休息啦！」

「Yes Sir！」

「我走先啦拜拜！」我走之前同佢地Salute，然後交返支槍落槍房就去搵Chloe，繼續享受我嘅假期。

唔知Chloe又想搞咩呢？

到左時代廣場樓下，我就見到Chloe企左係我面前.....

「小公主等左好耐啊？」

「唔係呀，都係啱啱放工咋！」

「咁好約我出嚟嘅！」

「想搵你食嘢吖嘛！人地.....掛住你！」

「好啊反正我都未食飯，你想去邊度食啊！」

「不如食譚仔啦，又平又好食。」

「你鍾意啦我冇所謂！」

「咁行啦我地。」

我哋兩個就去咗譚仔度食米線.......好彩呢個鐘數啲人食完飯....所以基本上都唔使等位就入咗去

平時我有個習慣就係會將銀包電話會擺喺枱面，冇計啦驚坐壞條腰骨呀嘛

「食咩米線呀？」

「我要魚蛋生菜米線加凍檸茶。」就叫Waiter我兩個魚蛋生菜米線

「咁我都要呢個啦。」

「你做咩抄我？」

「跟你唔好咩？」

「嘩你咁奸茅㗎！抄我你咪好着數！」

「係呀好着數啊！」

突然間我媽子打電話俾我.....

「我聽個電話先你坐到等我呀！」

「快啲去聽啦你！」

「媽子搵我咩事呀？」

「喂細佬你今日好威威喎上電視！見到你喺皇崗口岸到捉賊！」

「邊係捉賊啊！上面公安移交個犯返香港咋嘛， 咁啱單case係我負責所以我要去做移交罪犯手續囉！」

「都係一樣姐！最驚你開槍打死左人啊。」

「我哋開槍有明確指引㗎，適當嘅時候我哋先會開槍！你咪擔心你個仔我啦！你個仔當左差五年㗎啦！我唔係嗰啲新入職嘅小朋友呀！」

「咁都係姐！收工未啊？」

「啱啱收工啦而家約咗同事食野！如果攰嘅話你哋瞓先啦，我應該會夜翻㗎啦！」

「唔好咁夜翻啊！」跟住媽子就同我收咗線

死啦點解右眼皮跳既？硬係有啲不祥嘅預感.......死啦我張Warrent係我銀包到啊！咁Chloe咪會知我個身份？今次真係唔知點面對佢啦！唔通真係要好似扮小朋友咁向佢認錯.....

張志安你係警察嚟㗎！定啲嚟！你點會輸比一個小妹妹㗎！冷靜啲可能佢唔會睇我銀包呢！

跟住我就扮到好冷靜咁行返出去搵Chloe......

「去咗咁耐嘅？」

「冇啊啱啱我阿媽打俾我睇我放工未咋嘛！」

「喂你跌咗銀包啊！下次小心啲吖嘛！唔係個個好似我咁好心會俾返個銀包你㗎！」

Chloe就比返個銀包我，當我以為相安無事嘅時候，佢就捉住我個銀包唔放，唔肯比返個銀包我，然後不斷咁奸笑

死啦佢肯定睇過我個銀包啦......果然不出我所料

「咪住！你係咪有嘢瞞住我！」

「冇啊冇啊冇啊！」

「你做咩要呃我啊！你係警察嚟！」

「聽我解釋先啦....其實.....」

「你依家解釋都冇用㗎啦.....解釋等於掩飾！嗱俾返個銀包你先！」

「你唔嬲我啦？」

「見你之前對我咁好算啦原諒你啦！」

「多謝小公主開恩！」

我就打開咗我嘅銀包，原來我張Warrent卡真係唔見咗....今次仆街了

「你係咪沒收左我張Pass啊！知唔知唔見咗好大鑊㗎？快啲俾返我啦！」

「唔得喎！呢個係對你嘅懲罰！鬼叫你呃我在先咩？」

「你點知我係警察嚟㗎？」

「傻佬全香港都知你今日上電視捉左保釋金盜竊搞個疑犯啦！你真係唔好當我白痴啦！我有睇新聞㗎！」

「以為你咩都唔識添！」

「你都傻傻地嘅！雖然我仲係學生妹，但係我會留意時事㗎！」佢講嘅同時仲攞住我張Warrent Card係到玩，求下你俾返我啦如果唔係我會俾人屌架

「你肯比返張pass我未啊？」

「未得住喎！陪我去一個地方先！我先再考慮下俾唔俾返你！細聲啲啊如果唔係你會俾人話㗎！快D跟我行啦！袋好啲嘢啦！」

我就好似小朋友咁乖乖哋被Chloe呢個老師拖住行.......然後就上咗一架的士去左西營盤某座好舊既大廈

「到啦我地落車啦！」

「你究竟想帶我去邊啊？」

「陣間你咪知囉唔好講咁多嘢！」

我哋就上咗去15樓一個單位，原來係啲兩三百尺嘅單位黎......我估計呢度應該係佢屋企.....

雖然佢屋企好細，但係都尚算企理。而且全部都係啲女性物品，我諗佢應該係同其他女仔一齊住。

「做咩你會帶我嚟呢度嘅？呢度係你屋企啊！」

「係呀明知故問！你用下個腦啦！」

「快啲俾返張pass我啦！我返工要用㗎！」

「得啦陣間俾返你啦！你唔好好似啲小朋友咁任性啦！」

係你任性先喎......

Chloe講完就係上格床到係咁搵嘢，過咗一陣佢就搵咗個禮物盒出嚟。

「安仔有樣嘢送俾你呀！」

「咩嚟㗎睇個包裝好似好貴重咁喎！」

「正確啲來講.....係物歸原主！」

「物歸原主？」

「你睇吓先啦如果你唔睇我就唔俾返張pass你架！」

我就打開咗呢個禮物盒....原來係我一直搵咗好耐嘅絲巾。我特別記住呢條絲巾嘅原因係因為呢條絲巾就係慧慧好耐之前送俾我嘅Passing Out禮物，叫我執勤嗰陣帶住佢。後來出左更冇幾耐就發生在雨傘運動，當時我見到有一個着校服嘅女仔受咗傷然後喺度喊，我就帶咗佢去一邊牆角度休息，然後比水佢飲同用我條絲巾幫佢止血，最後仲送咗個女仔上的士。但係我條絲巾就係因為咁就唔見咗仲俾咗慧慧鬧左一餐.....唔到呢條絲巾五年後再次出現係我面前

「呢條絲巾？」

「係咪有啲似曾相識呢？」Chloe笑住咁同我講

「你就係嗰個小妹妹？」

「估唔到你仲記得呀！」

「咁有啲行動係永遠都唔會忘記㗎！不過估唔到你依家靚咗咁多姐！」

「有句說話，我遲咗五年先同你講，張Sir！多謝你！其實我唔係擦鞋㗎，我只所以想將來考到警務督察都係因為你！」

「因為我？」

「就係嗰晚你幫咗我，我就下定決心要同你一樣，要去幫其他人，無論讀社工系又好，或者將來做警察又好，我都係想幫人！」

「其實我多謝你就真！估唔到我做咁少野對你影響會咁大！」我講完就攬住Chloe

「好啦我心底嘅說話都講完啦，你可以拉我返去啊！」

「無端白事做咩要拉你呢？」

「我做PTGF引誘你囉！你唔係想拉我嘅咩！拉我返去啦！」

「傻妹我幾時有話過要拉你啊！你又冇犯法！如果你冇係公眾地方做埋啲不道德行為呢我係唔會拉你嘅！同埋呀拉左你返去只會浪費我哋警方啲人力物力。」

「但係我真係喺IG到開左做PTGF廣告啊嘛！」

「嗱溫詠儀小姐，如果你再唔比返張Pass我同Delete左個做PTGF廣告呢，我就真係拉你返去啊！到時你就唔使旨意考警察啦！我實劃花你本行為簿㗎！」

「唔好啦！小公主知錯啦！比返張Pass你啦！」Chloe講完就比返張Pass我啦.......

終於搵返我張Warrent Card啦！

暫時寫住咁多先！聽日繼續寫故

小弟發覺篇野都幾多錯字，諗住寫埋大結局係紙言或者Pena到Po返

「咁就乖啦！」

「我話咗我係乖乖女嚟㗎啦！」

「呢度得你自己一個人住啊？」

「我同我兩個朋友一齊夾份租呢度啦，你估下個個好似你咁有錢咩？」

「咁又係！你兩個朋友去咗邊呀？」

「佢哋都係同我一齊返學，不過佢哋而家未放工我諗應該差唔多返嚟啦！」

無啦啦媽子打電話黎......

「喂媽子！咩事啊？」

「安仔啊！返嚟未啊，你家姐有急事要搵你啊！叫你即刻返去啊！」

「家姐咋嘛，我以為差館有急事call我！」

「唔係呀真係有緊要事呀！叫埋你個女朋友過黎啦！即刻嚟啊！」

「收到收到....Over」

我收咗線之後，Chloe問我咩事。我就話帶佢上我屋企。佢個心情開心到彈起，仲叫我即刻帶佢去。

因為我同佢屋企都好近，所以我地都係決定行路過去.....

「喂安仔你仲有冇野瞞著我？」

「除咗我冇話比你聽我係差人之外其他嘅嘢全部都係真㗎！」

「其實做差人都幾好呀！高薪厚職！」

「我哋辛苦你唔知姐！」

「你哋真係要做緊咩！我以為你哋淨係拉下啲黃絲交下差咋喎！」

「梗係唔係啦我哋好多嘢做㗎！基本上成個港島區發生嘅嚴重罪案都係由我地部門負責！」

「港島區....嚴重罪案....係咪港島總區重案組啊？」

「係啊叻女喎小公主！咁都知我做邊個部門！」

「冇見到你上新聞都就知你係CID，然後你話港島區嘅嚴重罪案都係你哋部門負責，即係重案組啦！我係咪好了解你呢？」Chloe沾沾自喜同我講.....

「係啊！」我係咁摸Chloe塊面，搞到佢好怕醜

「不過.....我見到你同其他警察好唔同！你比我嘅感覺係正義好多！起碼上次嗰件事你會主動幫我出頭！」

「咁換轉任何人都會咁做嘅！」

「我見到其他警察一係就知法犯法，一係就係咁欺壓啲市民同警黑勾結。你同佢哋好唔同！」

「乜係咩，其實我哋做警察嘅職責好簡單，就係要去保護啲市民嘅生命財產，有犯人就要捉，同埋要執行政府所授予我哋嘅法律。千祈唔好比啲戲劇神化左我哋。」

「係呀想問你係雨傘運動話完我之後有冇比人話？」

「冇啊我記得嗰晚送完你上的士之後， 我就慢慢咁行返去扮清場驅散啲示威者，然後就喺度拖時間等收工！放心我冇打傷任何人！」

「如果個個警察都好似你咁正義就好啦！」

「咁每個部門，每個單位都有害群之馬㗎啦！我哋唯一可以做嘅就係可以盡量減少呢啲害群之馬！」

「係嘅係嘅加油啊張Sir！你唔好好似前一哥咁一味死撐班下屬冇做錯到啊！」

「嗰個老僧short架！千祈唔好跟佢咁貼啊，如果唔係分分鐘要孭鑊㗎！其實我哋警察都係人都會做錯，最緊要錯就要認，打就要企定！」我抄毓民嘅對白同Chloe講....

「係嘅係嘅！到啦張Sir！」

「係喎我唔記得咗添！」

經過10分鐘嘅路程，我同Chloe終於返到我屋企。當然呢一刻要由普通朋友變返做PT既情侶。而Chloe都好識做，小鳥依人咁挨落我隻手臂到。既可Feel到佢迷人既體香又可以食到佢既E級波餅，呢一刻覺得自己好幸福有呢個兼職女友，仲要係交足戲嗰隻。

同時我亦都唔使再擔心老竇媽子家姐佢哋會將我個身份隨時曝光。因為Chloe已經知道左我係警察，而且原諒左我，鼓勵我要好好咁做一個警察。

一陣間希望老豆媽子唔好為難Chloe就得，希望家姐可以幫我講好說話啦

「我使唔使買野比你爸媽啊？兩手空空好似唔係幾好喎！」

「唔使㗎啦佢哋知你黎同我講咗叫你咩都唔好買，總之人喺度就得㗎啦！你記唔記得你今日同我家姐講過啲咩架你照返頭先嘅對白咁就得㗎啦！」

「Yes Sir！我哋使唔使再rehersal一次啊！我驚一陣間佢哋問我會講錯嘢！」

「好呀不過你要俾啲信心自己！我爸媽好好人架仲好過我家姐啊！」

「乜你成日咁詆毁你家姐㗎！」

「鬼叫佢係我家姐咩成日都喺度恰我！不過我哋兩姊弟嘅感情都幾好㗎，以前有啲咩唔開心嘅嘢都會搵佢訴苦。依家就唔得啦！趁有時間我哋再做多一次Rehersal啦！」

我哋入到lift，就同Chloe夾多一次口供，包保一陣間唔會口窒窒

「我地兩個點識架？」

「大學既活動。」

「識左幾耐啊我哋？」

「半年啦！拍拖拍咗一個月！」

「我叫咩名？」

「張志安，又叫Billy仔同安仔，係警隊偵緝督察，現駐守港島總區重案組3A隊。咁你又叫咩名啊？」

「我叫溫詠儀，英文名係Chloe，依家係香港大學社工系嘅Year4學生。」

「我今年幾多歲？」

「27！你呢？」

「唔話俾你知！等你心思思！」

「果然好了解我呀非常好！」

我哋呢對PT情侶做rehersal個時儘量避重就輕，問啲簡單嘅問題，雖然我哋係好friend，但係我哋都唔會去刻意問對方好深入嘅問題，只係應付老竇媽子家姐佢哋就可以啦。當然老竇媽子家姐佢哋雖然有時會玩下我，但係我哋一家四口平時都會好close，基本上會好似朋友咁咩都會講一餐。

上到25樓，我同Chloe就步出電梯。

「嘩你哋有錢人嘅生活係唔同D啊！」

「咪又係人一個，都要食飯、都要沖涼、都要瞓覺、都要做嘢。準備好未啊你？」

「準備好啦！」

張志安、溫詠儀，加油啊我地！

我同Chloe就深呼吸，準備好之後我就用鎖匙開門

然後我就聽到一把女仔嘅聲線，呢把溫柔嘅聲線肯定係家姐黎

「係咪細佬啊！依家嚟啦！」

家姐就打開咗門，見到我同Chloe係到即刻笑到見牙唔見眼......你就嚟結婚實開心㗎.....然後我哋兩個就入到屋

「細佬，Chloe你嚟咗啦？快啲入嚟啦！」

「Hello Bonnie姐姐！Hello 世伯伯母！」

「Hello Chloe！你就係安仔個女朋友啊！你好靚呀！」

老豆媽子見到Chloe就好似突然間多咗個女咁開心......已經將我完全拋諸腦後

「世伯伯母你太過誇獎啦！哈哈！」

「細佬叻仔啵，平時見你收埋收埋，突然間就帶個女朋友返嚟俾我哋識。媽咪都話咗你平時扮忙，實際上就走去搵Chloe架啦！」

明明你地前日仲笑緊我架喎！仲話我係成世都做寡佬！

「Chloe啊，我地安仔雖然做野好叻，不過佢份人都幾幼稚同成個大細路咁，但佢真係一個好男仔黎。你同佢一齊我哋都好放心！」

媽子同家姐就係到食緊花生，然後係咁望住我.....喂你地望住我都冇用架......句野係我地個一家之主講架

「咁安仔都對我幾好既，就係鍾意佢夠低B，咁樣佢先唔會呃我，而且佢低B個樣都幾可愛。」Chloe係咁拖住我隻手，十指緊扣咁同我講

「Chloe啊，講真啦我細佬其實好多嘢都唔似我哋三個架！」

家姐唔係想揭我瘡疤嗎？？

「點解嘅點解嘅？」Chloe充滿好奇心咁問

「嗱我地三個就做政務官，呢個細佬呢佢連試都唔去考就走左去做警察，仲要係做重案組，你話激唔激死我地呀？」

「咁警察都幾好嘅，起碼安仔比我嘅印象係充滿正義感！我次次有時佢都會主動幫我，好過其他警察啦！」

「Chloe啊！Bonnie姐姐有好多化妝品，一齊入去試吓啦！」家姐講完就帶左Chloe同媽子入去，得返我同老竇喺度.....頓時又回復了平靜......

老竇無啦啦哼我個頭：「喂死仔你呢個女仔娶得過喎！」

「老竇你又講左去邊啊？」

「嘻嘻你知我講咩嘅！你個死仔平時收埋收埋！不過Chloe點都好過慧慧既，樣又靚身材又正！而且又溫柔可愛、善解人意又唔會發脾氣！你執到啦！」

「咁Chloe都對我幾好既！」

「不過聽阿玲講Chloe係咪孤兒黎架？」

「係呀Chloe既爸爸媽媽係佢細個就過左身，得返佢同婆婆就相依為命，後來佢婆婆都病埋要入老人院，搞到Chloe都要被送入孤兒院。佢依家都係要靠自己交學費同埋生活費，仲要供養佢婆婆。」

「原來佢咁慘嘅......所以我咪成日同你地兩姊弟講幸福唔係必然㗎，你睇吓Chloe幾生性、幾自立！你學下佢啦！呢啲老婆娶得過啊！」

「佢都對我幾好嘅！」

「不過Chloe知唔知你做警察啊？」

「佢知啊！佢仲話叫我俾心機D去做一個好警察！」

唔知點解到咗呢個時候，屋企人關心Chloe嘅頻率仲高過我自己好多，彷彿自己係屋企嘅地位變到最低！喂喂喂我話晒都係你哋嘅親生仔嚟㗎！

另一邊廂，Bonnie姐姐既房間

「Chloe你唔使客氣㗎你當呢度係你自己屋企得㗎啦！」

「係呢安仔有冇幫你去買裙啦？」

「冇呀！佢做差人好忙架！而且我平時都要返part-time！」

「咦你返咩part-time啊？」

「都係啲sales咋嘛！不過都係攞下經驗同埋搵吓啲錢！」

「你係咪已經知道左我細佬已經係警察嚟㗎？」

「係呀！都係咁啱睇新聞先見到佢去捉賊！佢真係好man架！」

「Chloe啊我呢個仔真係好唔聽話㗎！你唔好見怪喎！」

「唔係呀安仔都幾聽我話！佢咩都就晒我！而且佢都幾乖呀！」

「個衰仔邊會乖㗎！我呢個仔好固執㗎，一見到鍾意做嘅嘢就會即刻去做，我哋叫佢唔好去考警察佢就考到先同我哋講！同埋......知唔知佢同佢女朋友以前啲嘢啊！」

「我知啊佢今朝有同我講！」

呢個時候，志玲就睇佢個衣櫃度搵好多條裙出嚟......

「Bonnie姐姐你喺度搵乜嘢啊？」

「冇啊我搵緊啲裙比你啊！因為我之前買落好多，結左婚之後又搬唔到咁多過去新屋到，咪諗住睇下你啱唔啱囉！」

「唔使啦我自己都有好多衫呀！」

「聽細佬講你自己嗰啲全部都咁男仔款！要打扮得青春啲、可愛啲，咁先睇落靚啲㗎！你天生麗質，身材又完美。呢幾條裙應該會好襯你㗎！自己慢慢睇啊！」

我就揀咗條藍色既連身裙黎試着

「Bonnie你覺得我着呢條裙點啊？」

「你着得好靚喎，條裙好襯你呀！」

「唔睇真啲以為你同阿玲係兩姊妹添啊！安仔似係街度執返嚟！」

「媽你唔好咁樣詆毁你細佬啦！」

「伯母講笑嘅咋！你着起上嚟好似個大美人咁！都是肯定會冧死安仔！」

「Chloe啊你鍾意就攞晒返屋企啦！」

「咁唔係幾好嘅又食又拎！」

「你鍾意就要啦唔使同我地客氣㗎！Chloe我當左你已經係我阿妹㗎啦！你以後同安仔一樣叫我家姐就得㗎啦！」

「係嘅家姐！」

「Chloe不如試埋對白色高踭鞋呀！」

我就除咗襪，然後試著左對高踭鞋

「伯母家姐你地覺得點呀！」

「好靚喎，襯落你身上簡直係完美配搭！」

「都係家姐對鞋同裙靚姐！」

「係你靚咋Chloe！人靚着咩衫都靚！如果安仔話唔靚你就同我講啦等我打死佢！」

「好啊！」

「不如而家試吓行出去俾安仔睇！我諗佢見到你實會流鼻血嘅啫！」

然後Bonnie姐姐同伯母就陪左我出去

「登登....靚女出場！」

當我同老竇傾到入晒神嘅時候，媽子同家姐就拖左Chloe出嚟

嘩嘩嘩

今次真係噴晒鼻血底褲都濕埋，就連巨龍都扯直

點解？因為Chloe而家換左件藍色嘅連身裙同白色高踭鞋、而條裙同高踭鞋將佢清秀可愛嘅外表、傲人既34E上圍、41吋長腿、白滑嘅皮膚配搭得到完美。佢呢一刻嘅笑容就好似上天派落凡間嘅天使咁。

唔使問一定係家姐俾佢著㗎啦.....雖然佢着咩衫都靚....但係呢條裙令到佢添上幾分美感

「靚唔靚呀安仔？」Chloe笑盈盈對住我講

「你真係好靚呀！」

「Chloe我都話你天生麗質㗎啦，呢條裙真係好襯你呀。連我細佬都話你靚就知我啲眼光幾好㗎啦！」

「Bonnie姐姐使唔使俾返你呀？」

「唔使比返我㗎啦，而家呢條裙嘅主人係你㗎啦！我仲有好多條裙啊，全部攞晒去啦！你陣間着住走就得㗎啦！」

「安仔做咩面都紅晒呀？」

「因為你.....真係好靚！」

「我都知本小姐我都有魅力嘅！」

死啦！我見到Chloe著短裙個樣就已經硬晒，如果佢淨係著Bra或者三點式Bikini嘅話......我真係驚自己忍唔住會食左佢啊.....

「係喎安仔我想參觀你間房啊！」Chloe毫不客氣咁同我講

「我間房冇嘢好睇個波！」

「唔制呀唔制呀！我要去我要去！我要去你間房到搗亂！」

Chloe學啲小朋友咁樣扭計，扯住我手臂。老老實實我間房真係冇嘢好睇

「細佬啊你俾Chloe入去你間房度睇下囉！Chloe啊我知細佬間房有好多野玩架！隨便入去參觀啦！唔使客氣㗎！」

「係咪啊？陣間就去你間房到洗太平地先！」Chloe同啲好曖昧嘅語氣同我講

家姐你又搞我啦.......

我就迫於無奈咁樣帶Chloe入去我間房到，佢一入到去就好似警察上身咁周圍搜我間房有冇啲違禁品.......溫詠儀小姐....你好似仲未係Madam嚟㗎喎

「話你間房咁大嘅，差唔多好似我間屋咁大！」

「不過我間房都冇咩俾你抄㗎啦！」

「你間房咁多相痴晒喺度嘅？」

「啲相全部都係我以前讀大學同係學堂受訓啲相嚟㗎！」

我每次睇返呢啲相，就會好掛住以前喺薄扶林同黃竹坑嘅學生生涯，因為呢段時期嘅我係最無憂無慮同埋最開心嘅，只可惜呢啲日子已經一去不返。換來嘅係35年嘅戎馬生涯。

突然間Chloe就左我同慧慧嘅相架，然後就喺度問我：「呢個係咪你女朋友黎？」

「呢個係我女朋友嚟㗎！就係今朝同你講嗰個！」

「你女朋友幾靚喎，好似啲女神咁！」

「你都幾靚啊！」

「咁佢靚啲定我靚啲呀！」

「好難比較個喎我都答你唔到！」

其實我咁講係因為Chloe同慧慧都有佢哋各自嘅優點，Chloe就比較自立同好動；而慧慧就品學兼優、出身名門，但比較文靜內向。但佢哋兩個嘅共通點就係溫柔可愛、善解人意、同埋唔會發我脾氣。

「係咩？仲偷襲你唔到！」

原來Chloe收埋咗我其中一個枕頭，然後喺度扑我個頭

「溫詠儀你偷襲我？」

我都唔執輸攞埋我另一個枕頭，同Chloe喺度打黎打去

打咗大約10分鐘之後，我地兩個就筋疲力盡攤左係床到休息

呢個時候眼尾稍到Chloe條短裙揪起咗，唔知係咪因為家姐俾佢條裙太短嘅關係就露出咗裙內底褲春光。我係咁唞大氣叫自己冷靜，因為我唔可以對Chloe意圖不軌，但此情此景確實有令我忍唔住繼續凝望着佢。

溫詠儀小姐，你可唔可以唔好誘惑我呀？真係會忍唔住食咗你㗎！

呢個時候Chloe無啦啦望埋去我度，就一拳我個肚到。好彩我啲腹肌夠硬，所以都承受得住。

「你個死鹹濕佬想𥄫野！你再望埋嚟我就打死你！」

之後佢係咁連續打咗好多拳，今次我終於頂唔順！

「好痛呀你你細力啲得唔得啊？」

「sorry呀係咪好痛啊等姐姐哄返你啊！」

Chloe就向左我道歉，仲主動幫我按摩返個傷口！當然係格住衫咁捽下，話時話佢啲手勢幾好！

「傻妹我冇冇事㗎啦！總之一人一次當打和啦！」

「好啊！不過呢下次你唔准再咁望我啦！我實報警拉你架！男女授受不親呀！」Chloe笑住咁同我講，然後又對住我單眼，嗚啊！

各位朋友仔，小弟因為呢幾日屋企有D事，所以暫時會停一停寫故。

多謝各位巴打絲打既體諒！

等你

其實幾好睇 點解無乜人
會唔會職業問題？

應該係 其實小弟想寫到個男主角係一個正義與良心兼備嘅警察。就好似以前「刑事偵緝檔案」個陶大宇咁智勇雙全。再加上小弟自己都唔鐘意「黑警」，所以我寫成咁啦。

BTW，多謝巴打支持！

呢個時候屋企個門鐘突然間響起左........唔知呢個時候邊個會咁夜走上門......斷估我班同事都唔會走上黎搵我㗎啦

我就望吓出邊.....原來係公公同婆婆返咗嚟香港探我哋

「爸、阿家！你哋由加拿大返左黎呀？做咩唔叫我地接機啊？」

阿家係我婆婆嘅別名，同「真情」個阿家同名，佢同我公公非常恩愛，而且為人和藹可親。所以我哋個個都好尊重佢，而且好錫我地兩姊弟。佢哋97回歸之前就同我舅父一家移民去咗加拿大，但佢哋成日都會返嚟香港探我地一家。

「嘿啲行李咁少都係返嚟幾日咋嘛！順便俾個驚喜比我個外孫女啊！公公婆婆知你就嚟要嫁出去所以咪返嚟咁你餐結婚酒囉！」

「多謝婆婆！多謝公公！」家姐就好似變返小朋友咁，係咁嗲着公公婆婆....家姐你都就嚟做人妻啦，熟啲啦好冇？

「阿玲由細到大都冇變過，依然都係溫柔可愛、千依百順、做嘢頭頭是道！我諗你將來打理頭家應該會打理得好好㗎啦！」

「都係我爸爸媽咪教我姐！」家姐變得好怕羞咁同婆婆講......

「係喎安仔去咗邊呀，我個乖孫呢？」呢個時候公公婆婆問起我，以為佢哋淨係掛住家姐已經忽略咗我，好彩佢哋有啲人性都知道我嘅存在

「細佬係間房到啊！仲帶咗個女朋友返嚟啊！」

「咁唔好打攪佢啦！」

好彩你都識做冇煩住我.....終於有返啲私人空間啦！

「呢兩個係你公公婆婆嚟㗎？」Chloe細細聲係耳邊度問我

「係呀佢哋由加拿大返左黎喇。」我都學Chloe咁細細聲去佢耳邊度講嘢

「我都話你屋企有錢㗎啦！又住大屋又高薪厚職！」Chloe拍我個膊頭咁講，仲要拍得超大力搞到我都有少少痛......

「係呀如果我唔有錢嘅話點出糧畀你呀小公主？」我用啲好曖昧嘅語氣同Chloe講，同時我又喺度摸佢塊面

「係呀你唔好摸啦好痕啊！」Chloe嗲住咁同我講

「再嘈就擠你架啦！」

「唔好啦唔好啦小公主知錯喇！」

點知呢個時候家姐無啦啦敲門入黎我間房到.......

「喂細佬、Chloe我可唔可以入嚟啊？」

「梗係得啦未來高太！」我姊夫姓高。

我就叫左家姐入嚟。

「點啊冇阻住你地兩個打情罵俏啊嘛？」

「冇啊冇啊！我同安仔傾心事咋嘛！」

「話時話Chloe你教到我細佬咁乖嘅？以前佢成日都鬱鬱寡歡個喎！」

「咁安仔都係個好男仔黎嘅，雖然佢有時係低B咗啲，不過我就係鍾意佢夠低B咁樣先可愛吖嘛！」

溫詠儀你係咪串緊我先？

「我好耐冇見過細佬咁開心啦！佢女朋友死咗之後就一直都冇開心過，淨係識掛住查案唔去識女仔！自從佢識左你之後佢份人就變返好似以前咁開心！」

以前一聽到家姐講慧慧點死，我就成個人即時變到好傷心，仲不時喺度發佢脾氣。但係而家我竟然會接受現實，好冷靜咁聽家姐講慧慧啲嘢，究竟係我真係放低左啊？還是因為Chloe嘅出現呢？

「我知啊呢條友有同我講過！」

「家姐唔好講埋晒啲唔開心嘅嘢啦！陣間唔老例啊！」

「大吉利是過你呀！你估你咩成日喺度睇卡通片？」

「呢啲叫童真啦好冇！」

「喂我都鍾意睇啊卡通片，最鍾意就係米奇老鼠同埋熊貓！」

「Chloe咁你咪好鍾意去探海洋公園嘅安安同佳佳？」

「我都想成日去啊不過冇錢！」

「唔緊要啦你叫安仔帶你去啦！反正啲開銷都係佢嘅！」

「家姐你咁得閒唔使招呼婆婆咩？」

「Hey佢哋自己傾緊計呀邊會理我哋啲後生㗎？咪搵你呢個細佬傾吓計囉！」

「你唔搵姐夫？」

「結婚前嗰幾日係唔可以見㗎你知唔知呀！到時我嫁咗去佢嗰度咪日日都見囉！你兩個遲啲結婚都係咁㗎啦！」

聽完家姐咁講我同Chloe之後，我哋兩個面都紅埋，搞到大家都好尷尬。睇嚟家姐真係想Chloe做我老婆，喂喂唔好唔記得我哋係PT情侶黎架咋。

加油呀巴打 在線等

當我地三個好似小朋友講到興起嗰陣，公公婆婆就無啦啦入咗嚟

「公公婆婆你哋好呀！」

「安仔同女朋友拍緊拖啊？」

「係呀！呢個係我女朋友詠儀啊！」我拖住Chloe隻手咁同公公婆婆講

「公公婆婆你哋好呀，我係安仔既女朋友！多多指教！」

「詠儀你好啊！你好靚同好有禮貌呀！成個大家閨秀咁！」

「詠儀你同安仔好登對啊！」

「邊係呢邊係呢？」

「時間過得好快，安仔你同志玲轉下眼就咁大個啦，咁就二三十年啦！」

聽完公公婆婆講呢一句，我就覺得時間就過得好快，轉下眼我就由一個咩都唔識既小朋友已經變做一個為社會付出嘅公僕。如果有得揀，我真係好想返返去細個嘅時候，重新再一次去學會「長大」。

睇下睇下live咗🤦🏿‍♂️ 好正啊巴打
加油

多謝巴打支持

呢個時候Chloe、家姐同媽子就入左家姐間房喺度傾女人心事，真係名副其實三個女人一個墟。仲話唔准我入打擾一下佢哋。

「公公婆婆你哋住邊啊呢幾日？」

「我哋住返九龍塘嗰間屋啊，今次返嚟我哋會留耐啲！大約一個月到啦！」

「你唔使返加拿大咩？」

「咁阿玲要就嚟要嫁人，咪打算留耐啲囉，順便返嚟探下啲老友呀嘛！順便搵返我以前個好姊妹！」

「你啲老友差唔多去晒歌連臣角喎！」

「啋個你呀大吉利是！你家姐結婚好心你講返好啲說話啦！」

「邊個人咁重要要你哋兩位老人家千里迢迢返嚟啊！」

「你唔識㗎啦！安仔你同你家姐真係一啲都唔似！講緊你阿媽真係好擔心你呀！有正經寫字樓工唔做就走去當差！好仔唔當差啊！群埋啲黑社會到就大鑊啊！」

「安仔人品又好，好孝順父母，真係名副其實嘅好男人嚟㗎！俾心機D阿公支持你！好好咁做一個除暴安良嘅好警察！」

「同你比，個個男人都咁好㗎啦！」婆婆又學晒真情個阿家串梁友D對白，係咁話公公一味撐住我繼續做差人

婆婆你估而家仲係警黑勾結、四大探長收黑錢嘅年代咩！依家有ICAC查我地 㗎嘛！

「安仔聽你阿媽講係咪買咗新車呀！可唔可以車你婆婆我同公公返九龍塘啊！咁夜我費事坐的士啦！」

「好啊反正我得閒！」

呢個時候我同公公婆婆就走咗出廳準備出去攞車........

Chloe無啦啦攔住我：「安仔，你去邊啊？」

「我車公公婆婆返去啊，你陪我一齊行啦！記得帶埋你D戰利品啊！」

「Yeah！有人車我返屋企啦！拜拜啦世伯伯母，拜拜啦Bonnie姐姐！」

「拜拜啦！得閒叫安仔帶你上黎玩啦！等世伯伯母煮D好野比你食！」

「你隨時上黎痴餐得架啦！唔使客氣啊！Chloe我同世伯伯母當左你係我地個女架啦！如果安仔對你唔好既話就同我地投訴得架啦！」

「老豆媽子你地使唔使咁啊？」

「張志安你同我收聲，而家我地授權Chloe去監視你既一舉一動！而家六票對一票，少數要服從多數！冇得上訴！」

喂你地擺明做我姐！

我同Chloe係到互相對望同微笑⋯⋯⋯⋯

「世伯伯母你地放心啦！我會好好照顧安仔架啦！」

「我會好好咁對Chloe架啦！唔會比佢受苦！」

「好啦時間都唔早架啦！安仔你車公公婆婆返去九龍塘啦！順便同Chloe拍下拖啦！」

「我地出去啦！」

我就拖住Chloe隻手，然後同公公婆婆出門口

落到去停車場，Chloe見到我架Vellfire七人車就好似小朋友係到跳跳紮。喂喂喂你前世冇坐過私家車咩？

不過Chloe都好識做，跳跳紮之餘都主動扶公公婆婆上左車先，然後自己最後先上車。搞到公公婆婆勁like佢，完全ingore左我既存在！

「各位小朋友扣好安全帶未啊？」我就係到扮老師既口吻同公公婆婆、Chloe講

「準備好啦！」

「出發啦我地！」

我地就由屋企經西隧出西九龍公路，然後轉出窩打老道直達九龍塘，去到其中一棟別墅就停低左。

途中我不斷見到Chloe好開心咁，望住外面既風景。見到佢開心個樣就知帶佢出去就知冇錯架啦！

「到啦！公公婆婆！我扶你地落車啦！」

「好啊！安仔同詠儀真係好乖啊！」

我同Chloe就扶公公婆婆入去，然後佢地就話自己入去就得！臨走前，婆婆就同Chloe講：「婆婆送比你既禮物！好好照顧安仔同保管佢啊！咁下個星期再見你啦！拜拜啦！我個外孫新抱！」

而公公同時亦都捉左我去訓話： 「嗱好好咁照顧我個外孫新抱啊！你知公公就最錫你呢個外孫架啦！好好咁對佢啊！」

「知道啦公公！我同家姐比錢你同婆婆買野食啦！」我講完就比左公公兩千蚊去買野食，雖然我公公婆婆都係D土豪黎，但係我比呢兩千蚊佢地係出自一份孝心，而唔係因為去可憐同應付佢地！（咁佢地都好錫我同家姐既）

大家要好好珍惜同老人家相處既時間！

「你爸媽教到你同阿玲咁乖乖，識得去孝順我地呢D老人家！好啦我地走啦！拜拜啦！」

公公婆婆就入左去⋯⋯⋯⋯而家又得返我同Chloe係到⋯⋯同時我地都鬆一口氣⋯⋯⋯⋯

見到Chloe冇晒反應，成個人係到凝視緊公公婆婆間別墅。

「做咩啊小公主？」

「呢到好熟口面啊！」

「做咩啊？你有朋友住呢到？」

「我記得我細個個陣，婆婆成日帶我黎呢到玩，佢次次都黎呢到會同一個同佢差唔多既女人傾計！」

「唔通⋯⋯⋯⋯？」

「冇野啦！我地係咪遊車河啊？行啦張Sir！」

「你想去邊先？」

「有咩好題議啊？」

「帶你去一個地方啦！」

「你唔係想⋯⋯⋯⋯我大叫架！」

「當然唔係啦！我係警察黎架！」

「你唔好對我做D咩就得架啦！」

「係既係既！行啦我地！」仲以為Chloe想同我⋯⋯⋯⋯大家明既⋯⋯⋯⋯

我同Chloe就上返車，今次為左比佢有個難忘既旅程，就帶佢上飛鵝山睇夜景啦！放心我唔會對佢做D咩既！

「安仔你手車幾好喎！幾安全唔怕Chok喎！」

「當然啦！你第一次坐私家車啊？」

「係啊！我邊有你有私家車咁幸福啊？我咁大個女都係坐過公共交通工具咋！連的士我都未搭過！」

聽完Chloe咁講，覺得自己其實已經比好多人幸福得多，起碼由細到大，我都唔使擔心自己唔夠錢使，可以無憂無慮去做自己想做既野。但原來慢慢發現原來自己好容易得既野，可能係其他人既心目中係遙不可及既！所以而家，我要學識既兩樣野就係「珍惜」同「感恩」。

「咁以後有我車你咪得囉！」

「喂我又唔係你女朋友！不過如果⋯⋯你肯免費車我既我都OK既！」

「好啊！」

「係呢你考左車牌幾耐啊？」

「我18歲就即刻入紙學車啦！考左貨Van同電單車啊！」

「嘩你咁幸福既！不過香港D公共交通工具咁方便，唔使考車牌都得啦！」

「咁考左對自己冇壞既！起碼有多一項技能傍身！你知唔知如果你有車牌既話去考警察會有著數架！」

「真架！我有機會去學下先！」

「慢慢黎啦！到啦！」

原來我地已經到左⋯⋯⋯⋯飛鵝山⋯⋯⋯⋯

係九龍區睇夜景，相信呢到係數一數二最靚既地方。只可惜，我最愛既啟德機場，已經變左做啟德發展區同郵輪碼頭。一切都返唔到轉頭了！

Ching 加油，覺得你寫得唔錯

依家好似追劇咁追😂

「喂做咩帶我黎呢到既？」Chloe充滿好奇心咁問我

「係九龍區呢到睇夜景係最靚架！我細個嗰陣我屋企人好鐘意帶我黎呢到睇D飛機架！」

「喂啟德機場搬個陣你讀緊幼稚園咋喎！你唔係報細數啊嘛？」

「咁有D野⋯⋯⋯⋯係永遠都唔會忘記既！你應該都冇經歷過呢個階段架啦！」

「係啊！我都係第一次黎呢到架咋！由細到大我都好少出外旅行，就係得學校同孤兒院可以去，到左大個左自己又要去返大學、做PT同埋照顧婆婆！基本上香港有好多地方我都冇去過！」

「你唔係香港出世架咩？」

「你都痴線！我香港出世拎BNO護照架！安仔你唔好話比我聽你係大陸出世啊？」

「我香港出世架！不過我拎英國護照！係有居英權嗰隻！」

「點解既點解既！」

「因為當時我老豆以前係英國華僑，後來佢就返左香港做野。所以我同我家姐咪有囉！姐係我地有咩事既話就可以返英國！」

「以為你係渣強國護照姐！」

「我先唔要！有事緊係即刻走啦！打死我都唔會放棄我個英國國籍！」

「如果有得做警務處處長，你會唔會放棄外國國籍先？」

「打死我都唔做！同埋爬得咁高咪死得快D，一出D咩事你地D市民又會第一個搵我算帳！我寧願輕輕鬆鬆做一個無包袱既差人算數啦！」

好多人以為我地D公務員會真係愛國愛港愛黨，但係其實我同好多香港人一樣好唔鐘意大陸，好驚有朝一日香港既一國兩制會從此消失，到時我地享有既福利會咩都冇晒。講真，我寧願香港比返英國管治，一切都返去1997之前。我都唔想任由香港一直淪陷下去，變成一個不開心既城市。

你話如果一切都返去97回歸之前，你話幾好呢？始終嗰個年代係香港最輝煌、最美好既時期。（以上係我對香港既印象！不喜勿插！）

「嘩乜你地D公務員唔係個個都係建制架咩？」

「假建制就多，其實十個有九個半都係為左份人工先做政府工架嘛！佢地又有長糧又有英國護照、咩都係政府比既！你估個個真係為香港架咩？為錢咋！」

「嘩睇黎你真係好不滿喎！你黃絲定藍絲架？」

「我～黑～絲～架！其實呢香港最好就比返英國管，澳門就比返葡萄牙管，咁就天下太平，皆大歡喜啦！其實我鐘意做差人都係以前鐘意睇八九十代嗰D警匪片，嗰D男主角個個都係D好正義、鐵面無私、嫉惡如仇。個D先叫差人黎架嗎！而家嗰D簡直不知所謂！」

「你咁OUT架！你咪好鐘意睇成龍、李修賢嗰D警匪片？」

「係啊！好啦唔好講呢D野啦！比D好野你睇下啦！」

Chloe就充滿好奇心，好似一個可愛既小女孩。等緊我呢個哥哥係到比D咩新野比佢睇⋯⋯⋯⋯

「咩黎先！你唔好比D迷姦水同哥羅芳我喎！」

「你唔好成日諗埋我點搞你啦！行去車尾箱先！」

我就帶左Chloe行去我架車既車尾箱到，然後就拎左我之前買既天文望遠鏡出黎！

「嘩！呢個咪天文望遠鏡！好貴架喎！你係邊到買架！」Chloe見到我個天文望遠鏡就嚇左一跳⋯⋯⋯⋯

「我以前個女朋友送架！一齊玩下啦！」

「咁就得！」

我就Set好左個鏡同位置，然後就叫Chloe一齊睇星星。

講起睇星星，就要講返讀大學嗰陣，我記得嗰陣時一得閒就會同慧慧上去學校個後山到望星星，同時我地兩個會互訴心事比對方知，每次都會傾好耐⋯⋯⋯⋯雖然慧慧已經唔可以陪我望星星，但係呢個習慣我一直都Keep住，因為我只要望一望天空既星星，就會見到慧慧。感覺到佢一直係我身邊不離不棄地陪伴住我，只係而家既佢化做一顆星宿。

「點啊小公主，今日個天空清唔清啊？」

「真係好靚喎！望到好多星星啊！」

「我都話我冇介紹錯架啦！唱埋歌仲正啊！」

我就係到唱：「一閃一閃小星星，Twinkle Twinkle Little Star！」然後Chloe就跟埋我一齊唱，原來佢都識呢首兒歌。

「你好鐘意黎望星星架？」

「係啊！望下個天空幾舒服架！可以一邊諗下野，一邊放鬆下自己！以前就會我女朋友一齊睇，自從佢走左之後我都仍然keep住呢個習慣。」

「因為⋯⋯⋯⋯望下個天空就會見到你女朋友？」

「可以咁講啦！因為每個人離開左呢個世界之後⋯⋯⋯⋯就會化為星宿，係天上默默咁守護住我地！」

我見到Chloe望住個天空冇出過聲。叫佢都冇反應。唔知佢係咪喊緊啊！

我就輕輕咁拍佢膊頭

「做咩啊？」

「冇啊我諗返起我爸媽，唔知佢地係天上過成點呢？希望佢地可以保佑我啦！」

「放心啦！你爸媽見到你咁生性，又咁努力去照顧婆婆同供養自己讀書。又有我呢個警察哥哥助養你！我諗佢地會好開心既！」

「係啊有你呢個警察哥哥助養我，我好開心啊！係呢不如我地傾下心事啦！」

「你想講咩先？」

師兄加油啊 等緊你嘅文

好睇 希望唔係sad ending

放心一定唔會 會寫到結婚生仔 同最尾會加D甜

加速⏩

留名先 希望唔會爛尾

放心絕對唔會 不過小弟呢排比較忙 出文可能會比較慢 敬請見諒 😅😅

very good 巴打加油

多謝巴打

「除左淫野、犯法野同埋好私人既問題，講咩都得！」

「好！你幾年幾月幾日係邊到出世啊？」

「1992年8月15日，係香港出世啊！你呢？」

「咁岩既，我都係8月15日生日架！不過我就遲你4年，亦即1996年出世。因為我出世之前香港仲未回歸，所以我咪有BNO護照囉！」

「乜咁岩啊，原來我同你同一日生日！睇黎我地可以一齊慶祝今日生日啊！」

「好啊！不過我要同我婆婆慶祝先喎！好啦我又問你啦喎！點解你要一開始你話你係社工，唔話你係一個警察啊！」

「驚你唔鐘意囉！我知你地個個都話我又黑警又乜又乜！」

「你呢我就冇所謂既！如果係其他人就⋯⋯⋯⋯唔得啦！」

「點解啊？」

「我信你唔係因為你係差人，我信你因為你係張志安！」

唔知點解聽完Chloe咁講我⋯⋯成個人塊面變到好紅⋯⋯

「係呢安仔問你一個問題啦？你有試過開過槍啊？」

「當然試過啦！受訓期間！」

「唔係啊！當更個陣啊！」

「我都試過啊！我記得有一次係中環個區行Bit，見到有個癲佬拎住把牛肉係地鐵站係咁斬人，於是我就即刻掹左支槍警告佢唔好郁，點知佢突然轉身，想連我都斬埋。結果嗰次我就好果斷咁向佢開槍。」

「咁最後個癲佬點啊？」

「佢就被我開槍打死左啦！不過佢家屬要告我開槍殺人，搞到要開死因庭。好彩最後判左我當時決定向佢開槍係正確並冇違返警隊開槍指引。而最後因為咁樣就升左職同調左做CID。」

「點解你當時要開槍既？咩情况下先可以開槍架！」

「因為當時如果我唔開嗰槍既話，會有更多無辜既人會受到傷害，為左咁樣於是我就決定開槍啦！」

「嘩你都幾勇喎！點都好過淨係識搞D小市民！」

「咁保護香港市民既生命同財產係我地要做既職責黎架！！我地一定要做既！」

「咁你未做港島總區重案組之前守邊個環頭架？」

「出左學堂就係中區警署到做軍裝同CID，幾個月之前就調左去做而家個單位啦！不過我比同我一期嗰D好彩好多啦，做左軍裝一年都未夠就有得做CID，有得24小時陀槍。」

「你咁好彩既，不過我睇TVB次次都講西九龍重案組，我以為重案組淨係得西九龍先有添！」

「靚妹你太年輕啦！其實警隊有好多個部門同單位架！重案組係全港每個總區同環頭都有架，唔係淨係西九龍先有架！」

「咁你地D總區點分啊？」

「你可以咁理解，我地分港島、九龍、新界加水警四個總區，後來發展到九龍分東西兩區、新界分南北兩區，Total即係六大總區。」

「咁其他環頭同咩O記CIB即係咩黎架！」

「好難解釋比你聽架喎，你遲D如果有幸考到警察既話到時就知架啦！因為講起上黎會好複雜。加油比心機！」

「其實你覺得我考見習督察好D定就咁PC好D？」

「梗係考見習督察啦！你大學生去考見習督察會比人升得快好多架！而且人工又高一大截！不過前提下你要大學畢業先喎！同埋你最好睇下D時事同關於領導才能既書黎睇下。會對你面試會有幫助架！」

「Yes Sir！」

「想唔想聽我唱歌啊？」

「想啊想啊想啊！快D唱比我聽！」

「好啦！你想點咩歌啊？」

「唔好唱D我聽唔明既歌就得架！」

於是我就決定唱我最鐘意既張學友，然後點左佢既「情書」比Chloe聽。

我自己比較鐘意聽以前90年代同00年代嗰D歌，因為嗰個年代D歌手個個都係巨星級，好歌就好似天上既繁星多不細數。當然而家都有好多廣東歌都好好聽，只不過相比以前，我地既廣東歌已經無法再進步甚至已經退步左。冇計啦而家個個都鐘意聽韓流同好聲音⋯⋯⋯⋯邊有人會聽廣東歌姐。

「張Sir你唱未啊？」

「唱啦唱啦！你只係聽就得架啦！」

我唱緊嗰陣，Chloe就不斷幫我拍手，然後係咁對我單眼同笑到好Sweet。睇黎佢都幾鐘意聽我唱歌，佢聽歌個樣就好似以前慧慧聽我唱歌個表情一樣，都係笑到好sweet。

「嘩好好聽啊！我要Encore！」Chloe係咁拍手⋯⋯⋯⋯

「不如到你唱呢？」

「好啊！不過我唱完你要估岩個歌名！」

「好！」我講完之後Chloe就開始唱歌

聽下聽下，原來Chloe把聲幾好聽幾甜，有一種好治癒既感覺。佢既歌聲足足可以繞樑三日，令每個男仔都會聽到如痴如醉。講真佢唔去參加超級巨聲或者中國好聲音真係曬晒。

呢首歌好熟⋯⋯⋯⋯記得好似創世紀播過⋯⋯⋯⋯係Joey嗰首「逃避你」⋯⋯我記得係大結局黎，嗰幕係郭晉安係新機場到見返蔡少芬，最後郭晉安用誠意打動左蔡少芬，兩個人重新係返埋一齊。

「逃避你 卻又期待我跟你可以做情人」

大家如果唔知我講邊幕既話，我就看圖說故事啦！

「點啊安仔！你估到係咩歌未啊？」

「Joey嗰首逃避你啊嘛！係創世紀大結局播過既！」

「邊一幕先？」

「咪就係郭晉安係機場到見返蔡少芬，然後佢地兩個複合嗰幕囉！」

「識野喎！原來你都係電視精黎！仲要係老古董黎！」

「係喎！以前TVB嗰D劇集真係好睇到一個點，而家嗰D都不知所謂。一係就播埋D膠劇，一係就播埋大陸嗰D古代片。以前嗰D好睇好多。」

「Same WO！我都係！你以前追開咩劇集先！」

「我最鐘意睇到刑事偵緝檔案、大時代、法證先鋒、O記真錄、真情都有！」

「我都係喎，我就鐘意陀槍師姐啦！你咁老土架睇真情！你睇叉燒炳定May May啊？」

「如果我同你講我鐘意睇梁友同阿家嘈交，你信唔信啊？」

「哈哈哈！笑死我啦！你竟然鐘意睇梁友同阿家。你真係好得意啊！哈哈哈！」Chloe聽完我講就不斷係咁笑同用手拍我，仲話我好似老人家咁。有時我覺我自己好低B，不過我次次睇梁友同阿家嘈交都會笑到胃抽筋，真係好好笑！而且我仲記得細個一播真情就會唱：「笑聲笑聲～如冚家拎！」搞到我次次都比媽子罵⋯⋯

「咁你呢小公主你又鐘意睇陀槍師姐既？」

「我鐘意嗰兩個Madam，有種英姿凜凜既氣質，巾幗不讓鬚眉，幾靚啊！」

「係咪滕麗名同關詠荷啊！佢地幾真幾型啊！」

「我都想做佢地，做返一個陀槍師姐。」

「比心機啦！你一定得既！不過你要做一個人見人愛既警察姐姐啊！唔好做一個又惡又巴渣既差婆啊！」

「你去死啦！話我惡！唔睬你啦！」Chloe講完一腳踢落我到⋯⋯

「Sorry啊小公主！」我就扮返小朋友咁向Chloe認錯

「講笑咋！我都冇嬲你！本小姐就決定原諒你啦！」

「多謝小公主原諒奴才既過錯！」

我地傾心事既同時，慢慢地，太陽冒出了地平線，紅紅的像個蒙著面紗的含羞少女，最後終於露出了笑臉。此時霞光萬道，把天空染的通紅。……萬道朝霞給甦醒既九龍區建築群披上了一件件華麗的紅裝。

原來呢個時候已經天光。見到萬里無雲，睇黎今日既天氣相當唔錯，應該會係藍藍既天空。

Chloe見到咁靚嘅日出就係咁大叫：「好靚啊！」， 然後佢就落咗車伸下佢條纖腰。

呢一刻Chloe個背影真係好靚，令到眼前嘅美景添上一份姿色，而且佢擰轉面個樣真係好迷人。

能夠同呢位靚女一齊睇日出，簡直係人生一大樂事。呢一次亦都係自從慧慧死左之後，可以同另一個女仔一齊睇日出。

跟住我都落咗車，同Chloe一齊伸一伸個懶腰

「今日嘅天氣唔錯喎！有陽光之餘又有少少風！你果然冇介紹錯啊！」

「係呀呢度睇日出幾好㗎！而且今日個天氣幾好！睇嚟一陣間可以見到藍天白雲！」

「不如我哋一齊影張相啦！」

「你唔係話唔會同男仔交換相嘅咩？」

「其他男仔就唔得，你就例外啦！因為我信得過你呀嘛！」

「好啊！我攞埋支自拍棍出嚟先！」我就喺架車度攞返支棍出嚟。然後駁左落我部iPhone X到

「準備好未啊小公主！」

「準備好啦！快啲埋位啦！」

我哋兩個就係咁不斷自拍，而且做咗好多唔同嘅動作。而Chloe好小鳥依人咁橋住我，有時又摸下我塊面或者大家喺度嘻嘻哈哈咁笑。好似我哋兩個真係拍緊拖咁。

當然山上面剩係得我哋兩個冇其他人，所以我哋兩個可以不斷咁瘋狂影相。

而我見到Chloe個樣好開心好滿足咁，睇黎帶佢嚟呢度真係冇錯。

「影夠喉未啊小公主！」

「我都未影夠！」

「不如我幫你影下，做下我個Model！」

「你想影我裸照啊？」

「梗係唔係啦！你就咁得㗎啦！」

我就好似一個攝影師咁Chloe咁影相，當然我影到佢啲角度都非常靚。而且Chloe著住家姐既連身裙顯得佢勻稱既身材，尤其是佢雙長腿非常修長。加埋呢個美麗嘅日出，簡直係美人配美景！

「點啊影得我靚唔靚呀？」Chloe就攞左我部iPhone X黎睇

「放心啦我影得你好靚架！」

「話你影得我影得幾靚㗎喎！不如我幫你影呀！」

「你唔好影到我好似個阿伯咁就得㗎啦！」

我哋兩個就換咗位置，我做Model，Chloe做攝影師。

我就好似啲男Model咁，一時就跳起，一時就扮啲小朋友咁。影完之後我就睇返啲相，見到Chloe呢個傻妹都影得我唔錯！

「返去未啊小公主？」

「都影得差唔多啦走啦我地！」

「好啦好啦！」

我哋兩個就上返架車，離開咗飛鵝山，再過返港島嗰邊

用咗20分鐘就返到Chloe屋企樓下....

「眼瞓未啊？」

「我驚瞓唔着添啊！依家仲好掛住嗰個太陽！真係好靚！」

「係呀都唔知幾耐冇睇過日出啦！」

「搵日一齊再去睇過啦！」

「搵日唔使返工返學然後一齊再去睇過！多謝你陪左我廢噏左成晚！」

「我多謝你就真啦帶我去咁好嘅地方睇日出，一陣間我會準時返學㗎啦！」

「你返去休息下啦！陣間變熊貓眼就冇人鍾意你㗎啦！」

「好叻咩？好啦我落車啦你都早啲返去瞓覺啦！陣間陀槍冇精神㗎啦！」

「sorry我宜家放緊大假！」

呢個時候有兩個同Chloe年紀差唔多嘅女仔行埋我哋度，然後就喺度敲我車窗。仲喺度不斷咁奸笑.......雖然嗰兩個女仔都幾靚，但係唔知點解佢哋冇Chloe嗰種可以令我咁神魂顛倒嘅氣質

然後Chloe就嚇咗一跳就講：「明詩、盈盈。你地兩個出去食嘢啊？」

原來呢兩個女仔叫明詩同盈盈。睇落真係有啲似嗰兩個香港小姐麥明詩同馮盈盈。而且身材都幾好。不過我對佢哋兩個都冇咩意思，唔知係咪因為我同佢哋未熟呢？

但我睇得出Chloe同明詩盈盈個感情應該好好，好似三姊妹咁樣。

「係呀我哋今日要返早8呀嘛，你就開心啦同男朋友去街！」

「咩啊！話時話你地兩個琴晚去咗邊度？」

「尋晚我哋兩個去咗個朋友屋企打麻雀囉！邊夠你開心啊Chloe姐！可以同男朋友去街街！係呀呢位哥哥仔點稱呼你啊？」

「叫我安仔得啦！你哋原來叫明詩同盈盈啊！」

「呢個咪就係之前救我個警察哥哥囉！」

「真㗎？你終於搵返個警察哥哥啦？」

「係呀你係咪唔抵得呀！快啲上堂啦，如果唔係嘅話你就畢唔到業㗎啦！」

「知道啦唔阻你地兩個喺度拍拖拖啦！」

「係啦係啦我哋走啦拜拜！」

明詩同盈盈走咗去上堂之後，又得返我同Chloe係到。而且呢個時間啲人都仲未起身，所以顯得條街好冷清。

「你嗰兩個好姊妹幾好人喎！」

「佢哋係咁㗎成日都大癲大肺！你唔好見怪就真！」

「唔係呀佢哋幾好人啊！睇得出你哋三個感情都幾好啊！好似啲閨蜜咁close！」

「佢哋兩個都對我好好嘅！我哋三個一齊孤兒院到大架！由小學到大學都係讀埋同一間學校。平時有咩開心同唔開心嘅嘢都會同佢哋講。可以話係三個女人一條命。」

「咁加埋我呢個警察哥哥咪四個人？」

「你就想啦！不過如果我以後有咩唔開心可以搵你傾計呀。」

「當然可以啦！你鍾意咪隨時搵我囉，除咗當更嗰陣啦。或者你可以過嚟差館搵我嘅。」

「你唔好拉我就得啦！我應承你我以後都唔會再做PTGF！」

「你係至好講真係唔好再做PTGF！」

「放心啦我唔會再做㗎啦！因為有你助養我就已經足夠我嘅生活，同埋我都要學你咁樣要做一個好嘅警察！」

「你係至好講啊！真係唔想拉你嘎！因為我想我哋一齊拍檔去捉賊同破案！今次你想點計人工先？」

「唔使啦！你送咗咁多禮物比我！我多謝你都嚟唔切啦！幫我多謝Bonnie姐姐條裙啦！那我返去瞓一陣就返學㗎啦！拜拜！」

「拜拜啦小公主！記得我哋嘅約定啊！」

Chloe就返左屋企，同時我亦都揸車走人返咗屋企瞓覺......

暫時寫住咁多先啦！晚安啦各位巴打絲打......

等出文

今晚先出😝

一返到去，見到老豆媽子同家姐係到食早餐

「早晨啊，老豆媽子家姐！」

「早晨啊！細佬！ 一齊食早餐啦！家姐煮架！」

「唔該家姐！！」見到家姐煮左我最鐘意食既香腸煎太陽蛋，而且賣相都唔錯，梗係啦佢遲D就要做人老婆，梗係要入得廚房出得廳堂啦！

「細佬你去完晨運返黎啦？」

「係啊⋯⋯係啊⋯⋯！」唔通我同你地講同Chloe睇日出咩⋯⋯

「係你個死人頭，你同Chloe尋晚出去玩到連屋企都唔返。有冇搞錯啊！」

頂點解我屋企人咁聰明架？？？佢地唔去做警察真係曬晒！不過好彩你地個仔都唔差，做唔成AO都做到一個警務督察。

「我地兩個冇野架！」

「老豆媽子講笑咋！放心啦我地唔會干涉你同Chloe拍拖。而家有Chloe睇住你，我地兩個好放心，你知你架啦！份人成日唔嗲唔吊，好似個小朋友咁。雖然你查案好叻，但係其他野就好似一個小朋友咁。」

「係既係既！」

「細佬啊我發覺你呢排開朗左啊！」

「係咩？我覺得我自己冇咩變啊？」

「有囉，我覺得你好似返返去同慧慧拍拖嗰陣咁開心啊！Sorry啊細佬！無意中講左你D唔開心既野！」

「算啦都過左咁耐啦！人死不能復生啊！」

「你幾時睇得咁開架？」

「唔通傷心一世咩？雖然我同慧慧相愛既時間好短，但係起碼我地一齊相處嗰段時間係開心既。如果比慧慧知道我一直都係到自責，我諗佢都唔會開心。何况佢都想我搵到另一個對我好好既女仔啦！」

「咁先係我既好細佬黎架嘛！加油啊！希望好快見到你結婚啦！到時老豆媽子就甩難啦！」

「食完啦！我訓覺啦！」

「係啦！休息下啦 ！陣間我地約左婆婆佢地飲茶啊！」

「你地去啦！我驚差館Call我啊！你地攞我架七人車啦 ！」

我食完就返去沖涼訓覺，原來Chloe wtsapp我

「喂訓覺未啊安仔？」

「訓啦！多謝你啊！未訓咩你？」

「而家訓一陣！多謝你啊！」

「我都要多謝你！Good Night！」

「Good Night！」

無啦

出緊文 請等一等

雖然我而家成個人真係好攰好眼訓，但我完全訓唔著。個腦一直都係到回味同Chloe相處既一分一秒，講真世界真係好細，Chloe原來就係當年我係雨傘革命救過嗰個小妹妹，開心既係我終於可以暫時瞞住我屋企人嗰關，最估唔到Chloe竟然可以得到老豆媽子、家姐，甚至公公婆婆既歡心，屋企人重視佢既地位仲要高過我，我諗暫時可以瞞住佢地既。

而Chloe呢個傻妹同我想像中既PTGF好唔同，雖然佢都會叫我出糧比佢或者會嗲下我，但係佢會我最唔開心嗰陣會樂意聽我控訴，會主動關心我同開解我。另一樣野就係雖然佢知道我係警察，但係佢都冇嬲我瞞住佢，仲話我同其他警察好唔同，叫我比心機。而令我最欣賞Chloe既地方就係佢真係好堅強、好獨立、好有愛心同好負責任既女仔。無論佢做咩事都好，佢都會笑臉迎人，好似一個上天派落黎既天使，黎拯救我呢個平凡既世人。

希望Chloe真係應承我唔好再做PTGF⋯生生性性咁做人啦！⋯⋯⋯因為我真係好想去幫佢、助養佢⋯⋯同埋我真係唔想去拉佢返去啊！

另一邊廂，Chloe個屋企

唔知點解雖然成晚無訓，但係好似好精神咁。好掛住頭先同安仔一齊睇嗰個日出，真係好靚好難忘。

原來呢個世界好細架，安仔就係五年前救過我嗰個警察黎。五年後因為佢黎我到買衫而撞返，仲幫我罵走左個大媽。雖然佢因為驚我罵佢係黑警就隱瞞身份，但係念在佢之前幫我鬧走個大媽，算啦！就原諒佢啦！

之前我因為我前男友劈腿，再加上我婆婆身體轉差同要自己交學費生活費，所以我就嘗試去做PTGF去幫補家計。其實我真係好驚約我既PTBF係唔知D咩男仔，而且好驚佢地會唔知會對我做咩同可能比人搞，但原來約我嗰個男仔原來就係安仔，唔知點解佢真係對我好好同好關心我，又肯主動買禮物比我哄我開心，又帶我陪佢見家長同睇日出，又肯幫我去開單同趕走個大媽。而且佢屋企人對我真係好好，仲話當我係佢地個未來新抱咁照顧。

最Suprise既就係安仔竟然話主動助養我完成學業，仲叫我唔好再做PTGF。同時，我亦都因為佢，將來要立志做一個好警察！

張志安！因為你，我決定唔再做PTGF！我決定要做你既助養兒童！

兩日後，荃灣華人永遠墳場

我就拎住手上嘅百合花，然後就係慧慧個靈位停低左。

以前唔知點解黎呢度我都會喊，每次都會勾起嗰次嘅意外......因為我每次面對佢都會好自責，唔係因為我....慧慧可能唔會死。亦都因為咁所以我一直都冇再拍過拖，好驚下一個女仔都係因為咁會離我而去。

但係依家我學識左一樣野，愛除咗要擁有之外，仲有一樣野要放低。雖然慧慧離開咗我都已經成兩年，但係而家我由起初嘅自責學會去接受，會去接受死亡。因為冇人會知道下1秒會發生啲咩事，所以要好好咁活在當下珍惜身邊嘅所有。

然後我就喺度對住慧慧個靈位係到凝視.....

「衰妹你都走左成兩年啦喎！最近點啊有冇同啲鄰居相處得好啊？喂講樣野比你知呀，我終於搵返你以前送俾我嗰條絲巾啦！原來係我當時行動嗰陣幫個小妹妹止血先唔見咗㗎。

我仲記得我整唔見之後你就嬲左我幾日，後來我就係咁同你道歉你先肯原諒我。

而家我就信一樣嘢，原來呢個世界真係好細㗎。因為我之前買野見返嗰個小妹妹，我仲幫佢出頭添，後來因為某D事我就同佢扮左做情侶，希望你會在天之靈保佑我哋會順利渡過啦！

好啦同你講住咁多先啦！下次再嚟呢度拜你呀！」

我想離開嘅時候，見到有個女仔行緊去我隔離幾個靈位到，望真啲原來係Chloe.......雖然佢今日冇刻意咁打扮，只係着返佢平時返工啲衫，但係睇落佢真係好靚好可愛。好似啲文青女仔。

「點解你會喺度嘅？」我同Chloe互相喺度問大家

「冇啊今日我黎拜我女朋友咋嘛！每年初一十五都會嚟呢度拜佢嘅！搵佢傾吓計呀嘛！你呢你做咩會嚟呢度嘅？」

「我今日放假啊！咪嚟呢度拜爹哋媽咪囉！」

「原來係咁！我可唔可以拜一拜佢哋呀！」

「好啊！」

我同Chloe就走左去佢父母個靈位到......然後大家一齊鞠躬，以示尊重。

見到Chloe父母張相好後生，相信應該好早就過咗身。而且大家都係2003年4月中過身，我諗佢哋應該都係有沙士先過身。

原來Chloe好細個就冇咗父母，諗落其實真係好慘！講真佢真係好堅強好硬朗！如果換轉我冇咗父母嘅話，我同家姐都唔知點算！所以真係要好好珍惜同父母相處嘅日子！因為幸福唔係必然㗎！

「爹哋媽咪呢個係張志安啦，佢就係之前救個我個警察哥哥嚟㗎啦！你哋記住佢呀佢竟然出想取代你哋係我心目中嘅位置啊！」

「世伯伯母我冇咁諗呀，你哋冇理由唔撐我㗎啦！」

「你咁揀㗎，借爹哋媽咪嚟過橋！」

「聽到未啊世伯伯母都話支持我呀！」

「係啦係啦！原來話咁快都十五、六年啦！時間過得真係好快！你想唔想聽我父母啲嘢啊？」

「如果你想講嘅，我都樂意去聽嘅！」

我就一直聽Chloe講佢父母D野，原來佢父母係公立醫院既胸肺科醫生嚟，當時SARS爆發，佢父母就義不容辭揼低咗Chloe比佢婆婆照顧，自己就走去SARS病房到幫手加入搶救SARS病人行列。但好不幸佢哋入咗去冇幾耐就感染到病毒要入ICU，可惜留意左一個月之後佢哋搶救無效而逝世。搞到Chloe要同佢婆婆要相依為命。

聽完佢講，搞到我都眼濕濕。原來Chloe父母真係一個好勇敢嘅人黎，佢哋嗰種無私奉獻嘅精神真係好值得我哋每一個人去學習。

Chloe一路講，就一路喊。我就用紙巾幫佢抹干佢面上嘅眼淚，同時另一邊我就攬住佢等佢心情平復翻。

「我冇事啦唔該你呀！」

「我覺得你真係好勇敢、好堅強好獨立！真係拍馬都比唔上你！」

「唔唔......可唔可以比我睇一睇你女朋友呀。」

「好啊.....」

我就帶着Chloe去左慧慧個靈位到，而Chloe都好識做向慧慧躹躬。

「衰妹，呢個係Chloe啊！就係佢我先至搵得返我條絲巾㗎！呢個就係慧慧啦。」

「慧慧你好啊！我係Chloe啊！唔好意思啊借咗你男朋友用左一陣。Sorry啊之前呢個傻仔為咗幫我止血而整唔見你個絲巾。搞到佢俾你鬧真係唔好意思。你放心啦我唔會俾佢亂嚟啊，會好好急實佢㗎啦！」

「話你依家取代咗慧慧嘅位置喎！」

「我都冇話要取代佢嘅位置，咁佢見到你咁開心應該都可以安息啦！」

「係呀！唔知點解見到你之後成個人好似開心左好多！」

「我有冇咁大影響力啊？如果有時間嘅我哋一齊拜拜佢啦！」

「好啊走啦我地！下一站去邊度啊？」

「去探一探我婆婆！」

「可唔可以俾我陪埋你去啊！」

「如果你今日肯出糧俾我都無所謂嘅！」

「好啊！」

「Yeah！」

我哋兩個就離開咗墳場，然後就上返我架七人車度

我等緊架 巴打

我揸車嘅途中我就不斷係咁同Chloe係咁傾計，由於Chloe婆婆間老人院都係荃灣附近，所以車程唔長。不過呢個我都比較少黎，所以都係要靠Google Maps同Chloe幫我帶路。

估唔到我哋去拜山咁啱喎，大家都係同一個墳場！」

「世界真係好細啊！我同你隔左五年都撞得返！」

「香港有幾大呢？可能我同你真係有緣呢！又或者我前世欠左你今世你黎問我追債呢！」

「你又唔好講到我咁衰！」

「哈哈！好靜喎不如播下音樂啦！想聽收音機定藍芽播歌啊？」

「你鍾意啦！」

Chloe就係我架車到搵到張郭富城既CD，就問我：「不如就播呢張啦！」

「你岩唔岩聽架呢隻CD架？呢隻CD出街嗰陣你都仲未出世啊！」

「就係咁我就要聽！」

「咁想聽咪播啦！」

「Yeah！」

呢隻CD有咩咁特別之處？就係郭富城啱啱喺台灣出道嘅第一隻CD，都因為呢隻CD令到佢由台灣紅返黎香港成為四大天王。冇錯，就係「對你愛不完」啦！呢首歌相信對每一個經歷過九零年代嘅香港人一定會唔會陌生！

「對你愛愛愛不完～我可以天天年年月月到永遠～So we love love love tonight 」

突然間Chloe無啦啦較到個音響超大聲，不過好彩我架車個音響夠勁，好彩都承受得住。佢較到超大聲之餘，仲學郭富城咁樣指手畫腳咁跳舞同唱歌，搞到我都唱埋一份。

所謂負負得正，當兩個癲佬加埋一齊癲就會係正常。

「你都識唱呢首歌啊？」

「呢首係郭富城嘅首本名曲呀嘛，雖然呢首歌紅嘅時候我都未出世，但係我都成日聽㗎！」

「咁同聲同氣啊！我哋兩個都臭味相投喎！」

「你就想啊！到啦我哋！」

「泊左車先啦！」

我哋兩個就拍咗車然後就行去老人院到。

行到去老人院，果然不如我所料有好多老人家同埋照顧老人家嘅職員。過咗冇幾耐有個女職員就過黎問Chloe：「溫小姐，又黎探你婆婆啊？帶埋你男朋友黎啊！真係孝順嘅啫！」然後Chloe就點左頭......睇黎Chloe應該成日嚟呢度

「你仲望快啲同我入去啦！」Chloe就拍我隻手叫我....

「知道啦小公主！」

我哋就一齊入咗去其中一間房度....見到有好多老人家都係行動不便或者自理能力有問題，其實有時都覺得佢地幾慘，只可惜.......我地無能為力去幫佢地解決呢個難題....唯一可以做既就係多啲陪佢哋，聽佢哋傾訴。

「婆婆！我好掛住你啊！」Chloe去左其中一個老人家到

「阿儀你黎左啦！我好掛住你啊！呢個先生係？」

「我係安仔啊！係詠儀既男朋友啊！」

「咁叻女啊！你地結婚啦？」

「我地未結婚啊！」

「都差唔多啊！你知我呢世人最錫就係你呢個外孫女！」

「婆婆你放心啦等我畢業後搵到野做就接你過黎同我一齊住啦！到時我就請個工人照顧你啦！」

「唔使啦我係呢到好食好住，仲有好多老友記同姑娘陪我玩同照顧我，俾啲心機讀書呀！」

「知道啦婆婆！」

「安仔！你要照顧好詠儀啊！呢個傻女對咩人都好唯獨是對自己唔好所以你要對佢好啲。我知呢個傻女好生性，佢死慳死抵都要我過最好嘅生活！加上佢老豆老母死得早，我又冇能力去照顧佢。所以你要對佢好啲！」

「婆婆你放心將詠儀交比我啦！我會當你係我親生婆婆咁照顧！」

「咁就乖啦！」

我無意中見到Chloe婆婆個床頭櫃嗰度有張相，原來係啲早幾十年前影既黑白相！隔離有個同佢差唔多大嘅女仔，個樣好熟口面但係唔知係邊個。

於是我就問Chloe婆婆：「婆婆啊呢張相好耐啦喎！你嗰個係咪你屋企人嚟㗎？

「呢個係我哋以前幫人打工個小姐黎架！佢對我地好好啦！不過冇見廿幾三十年啦！佢應該都係去左賣咸鴨蛋架啦！」

「原來係咁嘅，個世事無絕對嘅！可能嗰個人仲未死呢！而家科技咁先進！」

「希望我有生之年可以見到佢！咁樣就死得眼閉啦！」

「婆婆你唔可以死㗎你仲要睇住我結婚生仔㗎！」

「係啊你仲要睇住我娶詠儀做老婆架！」

「安仔我知你係一個好男仔嚟㗎！加油啊！」

「知道啦婆婆！」

呢個時候，老人院嘅姑娘就帶左Chloe婆婆出去同班老友記出去玩。

「你婆婆都幾精神喎！」

「係呀不過佢之前曾經中風，之後隻腳就唔行得。所以就送咗入嚟呢度。但係佢份人好樂觀㗎，雖然佢依家冇咗隻腳但係佢個精神比其他人健全好多。算係不幸之中嘅大幸。好彩呢度係社署轄下的機構，所以佢規管得比較好而且費用都唔係好貴。」

「人殘志不殘！係呢嗰個係佢以前打工屋企個小姐嚟㗎！」

「係啊！我婆婆以前係人哋屋企打住家工做工人㗎，好辛苦咁樣養大我爸爸。後來我爸爸做咗醫生之後佢就冇再打住家工，而嗰家人聽講後來好似移左民就冇再聯絡。我淨係知咁多野啦！做咩啊有問題咩？」

「係囉我硬係覺得佢好熟口面！我好似曾經見過嗰個人咁！」

「你唔係好似多啦A夢咁識用時光機呀嘛？定係學EU超時任務咁穿越時空啊？」

「咁我有冇咁犀利，你可唔可以比張相俾我呀？」

「你想點先？」

「我係差人嚟㗎嘛！我試吓幫手完成下你婆婆我心願！」

「你係至好講！好彩我影低咗姐！」然後Chloe就sd相比我

見到Chloe婆婆同班老友記玩到咁開心，我同Chloe都好放心。只希望Chloe婆婆可以早日完成佢嘅心願。

支持

日日都等你出文 巴打

唔通詠儀個婆婆幫過安仔嘅嫲嫲打過工

係😂😂不過係安仔既婆婆

我同Chloe同婆婆玩左一陣之後就離開咗老人院....

「小公主我哋去邊度玩啊難得大家今日都放假？」

「你唔使隨時on call返差館咩？」

「放心啦我老細話幫我打理成Team人，咪放個長假比自己囉。」

「我想去旺角行下食下野。」

「好啊反正我都好耐冇去過！我哋就做下男女朋友要做嘅嘢啦就係行街睇戲食飯啦！」

「好啊不過費用你出！」

「放心啦小公主我會承包你一切所有嘅費用嘅！」

「你放心啦我唔係啲貪得無厭嘅女仔我會錫住你個荷包嘅！」

「係咪啊咁我哋行啦！」

「Let’s go！」

落到去旺角，呢度依舊都係人山人海，不過呢度由以前嘅年青人潮流勝地變咗做強國人嘅購物天堂。最不幸嘅係行人專用區對亦都因為俾人投訴而強制取消。令到我哋眼前嘅旺角失色左唔少。

而令我印象最深刻嘅就係之前有好多市民喺度鳩嗚俾我哋啲反黑組同事拉咗。諗返轉頭其實我哋啲反黑組同事真係幾戇鳩，喺條街大搖大擺咁問有冇人係黑社會，有時間真係去拉啲黑社會好過啦。搞啲小市民喺度做乜姐？最可恨嘅就係我哋執法嘅同時有好多嗰啲古惑仔喺度搗亂同趁火打劫，其實要拉就唔好拉啲小市民，淨係拉古惑仔就夠啦。

同埋呢首歌，每次聽都覺得黃偉文真係一個預言家，但預言嘅都係啲唔好嘅嘢，同埋係歌詞提及過嘅建築物亦都因為社會嘅需要而逐漸消失。

「我都好耐冇嚟過呢度啦喎！」

「係呀真係好耐冇黎啦！以前就係掛住返工返學都好少過嚟呢度！」

「我都好少過嚟呢區！」

「不過呢度真係變咗好多，以前有瓊華旺中潮特嗰啲。」

「你以前係咪成日嚟呢度買波鞋㗎？」

「係呀呢度最集中㗎嘛！每次買A J都會例牌嚟呢度！依家就冇所謂啦，幫襯你一個就夠啦！」

「使唔使咁抬舉我啊！雖然你幫我開咗好多單！」

「不如我哋唔好去睇衫啦，我想去信和呀！」

「你咁幼稚嘅？」

「你話咩話？」Chloe即刻扮嬲咁望住我

「行啦小公主！」

我哋兩個就行去信和嗰度，由地下一直行上去。不過例牌呢個鐘數都一定會多人㗎啦。全部都係啲靚仔靚妹一對對。不過我都唔差，有Chloe陪我行街街都算係咁㗎啦。而佢亦都好識做係咁橋住我隻手。

見到Chloe咁開心，我就覺得帶佢嚟呢度係冇錯。

「你想睇咩啊小公主？」

「我想睇下啲日本雜誌！」唔知點解我一聽雜誌呢兩個字以為佢真係想睇啲成人雜誌同女仔寫真～

「雜誌？」

「好心你咁大個人唔好有咁多幻想啦！我講嘅係時裝雜誌啊嗰啲正經野啊！」

「係嘅係嘅！小公主話點樣就點樣啦！」

「嗱總之今日你就要聽曬我話！」

「你話點就點啦！」

我哋兩個就行咗去其中一間買日本雜誌嘅鋪頭度，見到Chloe係咁拎住本日本女仔時裝雜誌讀俾我睇

我問Chloe：「乜你好鍾意睇啲日本時裝雜誌嘅咩？」

「係呀我好鍾意睇架嗰啲女仔打扮得好靚呀！」

「見你平時咁識打扮就知啦！不過見你平時都係運動look或者都係着返工衫。好少見到你着裙！」

「咁女仔着得密實啲比較好，我又唔鍾意着得太性感我俾人望住！我最性感嗰啲衫應該都係你家姐俾我嗰幾條裙。好似唔係幾啱我咁！」

「唔係呀你樣靚身材又正着咩衫都係咁好睇㗎啦！」

「你繼續吹啦！」

「真心說話嚟㗎！」

「多謝！」

「買返去一齊去睇呀！」

「多謝先！」我哋買咗幾本雜誌然後就繼續行街

見到有間賣舊式遊戲機嘅地方，我哋就停低咗。唔知點解呢間遊戲機舖頭好特別，買嗰啲唔係最新最Hit嘅遊戲機，而係好多年前我哋玩開嘅PS1、PS2、NDS同PSP都有。完全將我哋帶返去小朋友嘅時候。

「你以前係咪玩咩game 㗎？」

「好多個喎，有Wining Eleven同三國無雙，頭文字D都有。」

「話呢啲game我都未玩過，記得細個就係玩泡泡龍同埋啲小朋友嘅遊戲！估唔到呢度都玩得返。」

「咁呢個世界有啲人係會懷舊嘅我就係其中之一。」

「都係呀我都鍾意聽舊歌同埋玩啲舊遊戲㗎！」

「咁我哋咪好夾？」

「夾死你就有份！不過你依家有冇打機添啊？」

「冇啦平時返工咁多嘢做，基本上係Office嘅時間仲多過係屋企。」

「仲諗住我哋一齊可以打機添。」

「搵日大家唔使返工返學咪一齊打囉，不過唔好去機鋪打啦，上我屋企玩啦。」

「係咪機鋪雜啊？」

「係呀你知我哋成日都會去嗰度查牌㗎啦，陣間俾人見到有個差人係入邊度打機咁就費事比人話啦。」

「你都係驚俾人查到同啲古惑仔有來往姐？」

「係呀冇辦法啦依家咁多線眼！分分鐘瀨咗嘢都唔知！行啦我哋！」

我哋上到最頂層，見到原來成層既AV鋪比呢區既VICE同事封緊，仲喺度攞埋啲手推車拎走啲咸碟同埋拉埋個Keeper.......嘩依家風頭火勢都仲喺度開檔，想博俾人拉咩.......依家睇AV都上網睇啦.....邊仲有人幫襯咩

見到原來今次負責帶隊掃場嘅幫辦係我嘅同期入班既PI——大頭佛

佢見到我就主動同我攞Say：「喂安仔好耐冇見啦！」

「佛sir，好耐冇見啦喎你調左黎旺角vice啊。」

「係呀調左嚟呢度一段時間啦，邊似得你咁開心做港島重案組啦，風平浪靜又風涼水冷。」

「唔俾人調做水警咪好囉！水警重案組最Hea！」

「咦呢個係你女朋友呀？好靚喎！」

「係呀呢個係我女朋友嚟㗎！」

「你就開心啦咁快就換畫！」

「你少見我姐下次搵埋佢哋一齊食飯啦！」

「好啊好啊你吹雞我就得！走先係我哋要搞掂埋啲手尾佢！」

「拜拜啦！」

「乜你人面咁講呀張sir！」

「低調啲！」

「係呢點解你地會封舖既！」

「因為買鹹碟觸犯刑事法例㗎！所以我哋咪要封舖囉！同埋真係會影響小朋友嘅心智呀嘛！」

「原來係咁！咁佢哋咪好難做。」

「依家互聯網咁發達個個都走晒上網睇㗎啦！仲開檔相俾我哋拉咩？」

「你係咪成日睇㗎？」Chloe即刻成個人紅埋落我度用啲好曖昧嘅語氣望住我

「冇啊冇啊冇啊我冇睇過啊！」我就好似啲小朋友咁向啲老師認錯

「我知你有嘅，我唔會同人講架你講真話啦！」

我就點左頭......然後我就被Chloe用手打左幾下

「我都話你地個個男人都會睇㗎啦！」

其實個個男人都會睇AV 㗎啦，如果唔係點樣同另一半生兒育女啊！不過我真係好驚Chloe嬲我，我就同佢道歉先

「對唔住，安仔知錯啦！我向Miss Chloe道歉！sorry miss chloe！」

「咁又唔洗咁嚴重嘅算啦Miss Chloe原諒你啦！」然後佢就對我做咗單眼同埋微笑嘅動作，仲要係好甜蜜嗰隻。

「咁不如去睇公仔囉！」

「又好姐你要買俾我如果唔係Miss Chloe就嬲你！」

我哋就行去睇玩具嗰層，行咗咁耐都冇乜野啱我哋心水。

「小公主真係睇唔啱啊？」

「唔係啊不過我費事你個荷包咁肉赤啦！」

「你唔係話我唔買俾你你就嬲我㗎咩？」

「我講笑咋！雖然呢你係助養我但係我都唔想你個荷包咁肉赤㗎嘛！我又唔係嗰啲貪得無厭嘅女仔！你幫咗我好多好多㗎啦！」

「原來你咁識諗嘅！」

「梗係啦我都想你儲返多啲錢娶個好老婆呀嘛！」

我真係估唔到原來Chloe呢個傻妹主動幫我慳錢，講真呢啲女仔真係好難搵。通常一般嘅PTGF就會鮑鮑換包包。但係Chloe比我嘅感覺真係好唔同，佢反而會主動幫你點樣去精打細算，如果真係有幸同佢一齊嘅話我諗應該以後會好幸福。只可惜我同佢之間係冇將來.......

呢個時候我哋就見到有一間影貼紙相嘅鋪頭

「喂安仔你睇吓有貼紙相啊！」

「係喎不如我哋入去影相啦。」

「喂我好似話冇同你交換相個喎！」

「你唔係呢個時候同我玩呢啲嘢呀嘛？」

「講笑咋死蠢，其他男人就唔得，你就點影都得！」

「原來我有特權嘅？」

「冇計啦我係你嘅助養兒童，你話點就點啦！」

「yes Madam！」

我哋兩個就入咗去影貼紙相，見到佢啲機比以前先進左好多。仲可以將自己嘅容貌整長整短整高整瘦

結果我哋就影咗好多相，而且整咗好多唔同嘅動作。好似情侶咁。

「嗱總之呢張相我哋一人一張要互相keep好，要放喺銀包度啊如果唔見咗我實打死你㗎！」

「知道啦小公主！我哋就一人一張啦當係留個紀念啦！」

當我地準備走嗰陣我就見到有保護可以預測未來嘅小朋友嘅相，然後就叫Chloe停低。

「做咩啊？」

「不如試埋呢部啦？」

「咩嚟㗎！可以預測小朋友嘅貼紙相。話你想我同你生BB呀！好啦我就同你影啦。」

我哋兩個就入返去個部機嗰度，入錢之後見到原來有得可以揀性別

「小公主你想要男仔定女仔呀？」

「我想要女仔！」

「我想要男仔喎！不如我哋兩個都要啦！」

「你咁貪心㗎，不過都好你都識尊重返我！」

我哋兩個都揀好咗之後就曬咗兩張BB嘅相出嚟，冇錯啦呢兩張既BB就係我哋嘅結晶品啦！

曬咗出嚟之後，Chloe就即刻攞咗我哋嗰兩張相嚟睇。然後我哋就喺度不斷咁笑......

「喂個仔隻眼似我呀！」

「不過女個樣好似我成個我細個嘅樣咁樣。」

「係呀好似你咁樣衰！」

「你先樣衰囉！」

「我哋都要keep好呢張相啊。」

「正一幼稚精，不過我覺得如果你做人爸爸嘅話應該都會對個小朋友好好。」

「你咁話我嘅咩，不過都係嘅我淨係希望佢將來可以健健康康快樂咁成長咁就得㗎啦！其實小公主係咪好鍾意小朋友架？」

「係呀因為自己由細到大都缺乏家庭溫暖，我真係好想好想同我鍾意嘅人能夠組織一個幸福快樂嘅家庭。」

「比心機啲你一定會做到㗎！」

「多謝！走啦我地！我有啲肚餓添！」

「不如我哋去食嘢啦！」

「好啊！」

我哋兩個就繼續行街........

有d甜

我哋走到出去登打士街，然後見到好多嘢食......睇嚟今次又要向我個銀包哀悼啦

「小公主有好多嘢食啊你想食邊樣呀？」

「我想食肥姐，咖喱魚蛋同埋我哋要飲珍珠奶茶！」

「話你咁貪心嘅！」

「有你養我我實要貪心啲㗎啦！」

「傻妹！好啦等我去排隊買啦！」

「咁又唔好一齊排啦，我哋要齊上齊落㗎嘛！」

「好啊！」

首先我哋一齊買肥姐同咖喱魚蛋，最後買埋珍珠奶茶......

排緊隊嗰陣有個人拍我膊頭，原來係我直屬上司曾sir

「咦曾sir乜咁岩啊？」

「我啱啱去完西九龍總部嗰邊開完會，順便買啲玩具同嘢食返去比個女囉。點啊你同你女朋友行街啊？」

「係呀同我女朋友行街啊！」

「你女朋友幾靚喎！係咪都係伙記嚟㗎？」

「唔係呀佢而家仲讀緊書，佢話想考督察喎。」

「真㗎咁你要加油啦我哋警察部歡迎你！到時等你地兩公婆一齊拍檔啦！加油啊未來Madam！」

「Thank you Sir！」

「好啦我走先啦！放完假就返工啦！如果唔係我唔推薦你見Board啦！我幫你地俾埋錢呀！順便幫你慶祝下你有女朋友呀嘛！」

「Thank you Sir ！Goodbye Sir！」

曾sir走咗之後輪到我哋買嘢食，然後就搵個地方坐低就一齊食。

「你阿頭咁得意嘅？啲阿Sir唔係好嚴肅嘅咩？」

「返工時間就係好嚴肅㗎！不過收工之後我哋大家就係朋友。所以我哋成班人嘅關係好Close！」

「原來係咁！你哋拍檔好耐㗎啦？」

「我哋識咗好耐㗎啦，佢以前仲係我入學堂嗰陣時嘅教官！我記得初初嗰陣佢對我地好惡，成班人都好唔鍾意佢。後來當我地慢慢熟咗之後大家嘅關係就好咗，原來曾Sir真係好關心我哋，當我地好似仔女咁照顧。講真啦我當時可以passing out，仲攞埋全班第一，第一個多謝嘅就係佢。」

「咁啱嘅佢而家又係你嘅直屬上司？」

「係呀出咗學堂之後雖然唔係成日見，但係我哋成班定時定候都會約佢出嚟食飯。後來我調左黎港島重案組我哋又再見返。最後仲under埋佢個Team。」

「原來香港真係好細㗎！」

「係呀我同你都撞得返！」

「懶叻咁！咁你當時考差人你爸媽有冇反對啊？」

「其實我考嗰時佢哋都仲未知嘅，得我家姐一個人知。到我入咗學堂前一晚見到我產短晒啲頭髮，佢哋先知道我第二日要去學堂受訓。激到佢哋死下死下。搞到依家次次都比佢哋鬧叫我辭職。」

「咁你當時有冇考慮考過其他啊？」

「當時曾經考過政務主任、消防、海關、ICAC同飛行服務隊，仲有警察。後來警察嗰邊最早出成績跟住咪入咗去囉。」

「其實政務主任都唔錯呀點都舒服過你做警察，你家姐係咪都係做政務主任啊？」

「有啊但係我考唔到呀，根本都係我阿爸阿媽家姐逼我去考嘅，佢哋三個就一次過考到囉。」

「嘩你哋個個都高薪厚職！係呢如果考警察嘅督察有咩要求啊？」

「那首先你要有大學畢業先，你自己同屋企人要冇案底，唔可以爭人錢，同埋要過到體驗同體能咁就得㗎啦，仲有一樣野叫小組面試。睇多啲時事你就知點答㗎啦，等你一齊做同事！」

「承你貴言啦快啲食啦！」

見到Chloe食野個樣真係好可愛，佢個樣肚餓之餘又會食得好斯文。

「我喂你食啦小公主！」我就叫Chloe擘大口為佢食魚蛋

「好呀多謝你！」見到Chloe食得咁開心，搞到我成個心都暖

「你睇吓你呀食到污糟晒啦污糟貓！」我就用紙巾幫佢抹干佢嘴唇嘅污跡

「唔該你！我都喂你食粒魚蛋啦！你擘大口啦！」我就跟着Chloe嘅指令擘大口食咗佢喂我嘅魚蛋

唔知點解呢一刻嘅我覺得好似好幸福咁，因為除咗屋企人同慧慧曾經喂過我食嘢之外，就係Chloe呢個女仔喂我食嘢㗎啦！就係咁你一粒我一粒咁就KO左碗咖喱魚蛋。最後就係我哋飲珍珠奶茶嘅時候喇。

「嗰啲珍珠奶茶幾好飲喎！」

「係呀不過唔可以成日飲㗎！同埋下次走甜。」

「點解嘅點解嘅？」

「因為珍珠本身有糖份囉，同埋如果人體攝取太高嘅糖分就會肥㗎！到時你就變大肥婆都冇人要你啊！」

「你去死啦話我大肥婆！」Chloe扮嬲咁打我，不過其實我知佢口硬心軟。

「小公主唔好咁你咁靚！大把人要你啦！」

「有人要我先算啦！好啦唔好講咁多啦我哋食完就快啲抌垃圾啦！」

呢個時候家姐wtsapp我，問我去唔去婆婆屋企食飯，仲話叫埋Chloe一齊上黎。話係公公婆婆點名要Chloe一定要去。

我睇完諗緊點問Chloe去唔去嗰陣，個傻妹已經搶咗我部電話答我OK

喂喂喂我仲考慮緊架咋.......

「咁快答左OK嘅？」

「咁我唔想你難做呀嘛！如果你唔想我去可以唔去啊！」

「梗係唔得啦！我哋要齊上齊落㗎嘛！」

「但係我地明明做緊戲咋喎！你都唔係我嘅正式男朋友！」

「臨時演員都係演員嚟㗎！精神啲啊溫詠儀小姐！This is an order！」

「Yes Sir！我就聽曬你話！行啦我哋去攞車啦！」

「兩手空空好似唔係幾好喎！」Chloe閘住我

「冇所謂啦我公公婆婆幾好人呀唔使買野比佢哋呀！」

「梗係唔得啦！一定要買野比佢地啊你唔好同我爭啊！」Chloe無啦啦用啲Madam嘅語氣同我講嘢

「你又知我公公婆婆鍾意啲乜嘢？」我用啲好曖昧嘅語氣同Chloe講

「老人家梗係要買拐杖㗎啦！要買兩支！一雙一對呀嘛！」

「咁我哋一齊去睇呀！」

我哋去到附近一間專賣拐杖嘅鋪頭，原來Chloe呢個傻妹真係愛屋及烏，仲好了解老人家嘅心理。唔講真啲以為佢真係我老婆，就連公公婆婆鍾意啲咩佢都知。

我哋就用咗10分鐘就去到九龍塘。然後就泊咗車就走左入去，入到去家姐就幫我打開咗對門黎迎接我同Chloe

「細佬、Chloe你哋嚟咗啦？婆婆等左好耐啦！」

「阿爸、阿媽、公公、婆婆！舅父舅母你哋返嚟啦！」

「世伯、伯母、

「係呀我哋知阿玲要結婚啦嘛，咪早兩日返嚟囉！話你個死仔收收埋埋你個女朋友好靚喎！」

「係呢表哥表姐佢哋冇翻嚟咩？」

「冇呀佢哋攞唔到假，又要照顧啲小朋友，所以咪得我哋陪你阿公阿婆返嚟囉！」

「原來係咁啊！唔好講咁多啦快啲食飯啦！」

「好啦！大家食飯！」

加返句世伯伯母你地好啊！

見到大家可以一家人齊齊整整咁樣食飯真係好耐都冇試過，依家仲有Chloe呢個傻妹陪我一齊食飯扮我女朋友。

當然啦，老竇媽子家姐，仲有公公婆婆舅父佢哋係咁不斷夾送俾Chloe，完全忽視左我嘅存在。係咁叫：「詠儀要食多啲呀！你咁瘦唔得㗎！」

「我驚食得多變大肥婆呀！」Chloe好謙虛同家姐佢哋講

「唔緊要啦有人都要左你囉！」

「係呀係呀有你要左我呀！你以後要聽曬我話啦！」

我就用手輕輕咁摸Chloe又白又滑既臉蛋，搞到Chloe笑到盈盈咁望住我。

「詠儀你屋企多唔多食屋企飯㗎？」婆婆就問Chloe

「冇架，因為我自細屋企人就過咗身，所以自細都冇乜家庭溫暖，邊有安仔咁幸福啊！」

「你放心啦我會照顧得你好好㗎啦！」

「對唔住啊詠儀，係呢咁你有冇其他親人架？」

「我有個婆婆不過佢入咗老人院。遲啲等我畢咗業出到嚟搵到野做就接埋佢同我一齊住。」

「你真係勇敢嘅啫，衰仔學下野啦你睇吓你老婆幾生性呀！」

「知道啦！」

呢一餐飯大家都食得好開心，而我屋企人關心Chloe嘅次數仲多過我好多倍。而家我係屋企嘅地位變咗最低，Chloe變咗萬千寵愛在一身，受盡我屋企人既疼愛，好似係我哋屋企嘅少奶奶咁樣。

「婆婆啊我陣間食完飯幫你洗碗呀！」

「唔使客氣啦！我叫工人同我地洗啦！」

「要架我又食又拎！」

「好啦好啦！喂安仔你都要幫手呀！」

「Yes Madam！」

食完飯之後我就同Chloe一齊洗碗.....

「哇估唔到你都幾主動幫手喎！」

「我媽咪教我架做人唔可以又食又拎咩都唔做，要主動幫手㗎！」

「嘩睇嚟你父母教到你幾好喎！」

「當然！話你公公婆婆咁有錢嘅？你家底都幾豐厚喎！」

「都唔算豐厚㗎啦！以前我公公婆婆個家族做製衣㗎，後來到咗我舅父同我阿媽出嚟做嘢嗰時製衣業開始衰落，佢哋就淡出左呢個行業。在後來臨近回歸前就移民去加拿大。不過佢哋間廠同埋啲物業就冇賣到。」

「好彩你哋冇賣咋，如果唔係依家真係買唔到啊！」

「講真你要我依家買個單位來講真係好難。」

「話你人工咁高都買唔到樓？你假假地都五六萬蚊一個月喎，差唔多等於我嘅人工幾倍喎！」

「有個屁用咩！特首都買唔到樓啦。何況我哋呢啲小市民。如果有錢我都想即刻移民，可惜我冇錢！」

「原來係咁洗完碗未啊？」

「洗完碗啊我哋出去啦！」

我同Chloe洗完碗就行出去

出到去原來見到家姐佢哋睇緊電視....我就帶Chloe去探索下婆婆間別墅

「喂呢度有幾多呎呀！」

「差唔多成萬幾20,000呎架！下邊仲有個地牢，係個酒窖嚟㗎！」

「嘩犀利喎仲有個酒窖，咁咪好似唐唐咁樣？有冇僭建先？」

「梗係冇啦！我哋個圖則係合乎法例㗎！」

「係嘅係嘅！」

Chloe見到我公公婆婆既相喺度係咁望黎望去.....

「嘩原來你公公婆婆後生嗰陣都幾靚喎！」

「係呀都幾靚㗎！不過而家老左就搽晒皮囉！」

「你咁話你公公婆婆㗎啦！第二時你老左都係咁㗎！」

「放心啦有你呢個老太婆陪我就唔怕老啦！」

「你去死啦！揀都唔揀你呀！話唔定到時我有第二個男朋友，你又有第二個女朋友呢？」

「咁將來的事無人知吖嘛！暫時有你頂住當先！」

Chloe攞咗我同家姐細個張相嚟睇，喺度嘻嘻哈哈咁大笑

「話你細個咁低B嘅？同你家姐好唔同！」

「我家姐先低B囉！由細到大都係我照顧佢。唔講真啲以為我係阿哥佢係阿妹！」

「我都想有個細佬妹可以陪我呀！」

「有我陪你咪得囉！」

「唔要！發你嘅春秋大夢就有份！」

「發我嘅春秋大夢？好好懲罰你先得！」

我哋兩個就喺度互擠大家，見到Chloe喺度笑住嗌唔好， 睇到佢個樣我真係好想笑！

「擠你擠你擠你！」

「哎呀唔好啦好痕啊......你再繼續擠我呢我就以後唔睬你！」

「唔好咁啦小公主！最多警察哥哥加你多啲人工啊！」

「你都幾識賄賂我喎！不過見你幫我咁多次好啦就俾你贏番一鋪啦！」

「Yeah！咪住！安仔你睇下呢張相！」Chloe見到其中一張相，張相入邊原來係我哋今日見過嘅相，冇錯啦就係我婆婆同Chloe婆婆好多年前影落嘅合照。

比Chloe咁樣嚇一嚇，我成個人即刻呆左

然後突然間Chloe用手摑落我塊面度，跟住仲喺度搖我

「喂也小公主好痛啊！你都唔好咁樣打人啦！」

「唔摑醒你呀你點聽到我講嘢啊？做咩諗嘢諗到入晒神嘅？」

「呢張相係咪我哋今朝見過啊？」

「唔通.....呢張.....就係我哋要搵嘅相？亦即係......我哋嘅婆婆.......一早已經識㗎啦？」我地竟然同時間會講埋同一句野.....

我個腦突然一片空白，然後就攬住Chloe。嗰一刻我feel到佢對E級波餅真係好大好豐滿。搞到我支巨龍都扯到直一直。

而呢個時候Chloe既臉蛋好紅、好美豔。搞到我對佢都起痰。

「做咩攬住我喎？」

「原來我哋一早已經識架啦小公主。」

「係姐你都唔使諗到我咁實架！你再係咁呢我就唔理你㗎啦！咦做咩下面有嘢吉着我嘅？」

死啦唔通佢發現左......然後我感覺到我個肚俾人打咗一拳

「你個死鹹濕佬，又想J我？去死啦！」

「sorry呀小公主！我冇心㗎！」

「都知你哋呢啲男人㗎啦！如果你唔對我亂嚟嘅話我就原諒你啦！」

「謝小公主隆恩！」

「係啦講番正經野先你諗住點同你婆婆講呢張相啲嘢啊？我驚如果直接問佢會嚇親佢喎！」

「咁又係啊老人家又唔受得刺激！晚一激親佢就我嘅下場會好慘㗎！不如等我有機會問佢先然後再匯報俾你聽，始終呢啲嘢都要由淺入深。好似查案咁，要俾多少少耐性！學嘢啦小公主！依家警察哥哥袋錢入你袋呀！」

「咁益我呀警察哥哥！」

「你遲啲做到警察嘅話要幫啲人落口供㗎嘛！要比多少少耐性唔可以一味靠惡㗎！」

「Yes Sir！」

呢個時候阿媽就大叫我哋：「安仔、Chloe食糖水啦！」

我同Chloe大叫：「黎啦！」

我就同Chloe講：「總之大家就分頭行動，不過千祈唔好急！」

「知啦老人家唔收得刺激呀嘛！我識做㗎啦！」

我哋兩個就行落樓，落去陪家姐佢哋食糖水

「話你地兩個打情罵俏啊咁耐嘅？」家姐就喺度問我

「係呀係呀！都係學你㗎咋家姐！」

「你唔使俾咁大頂帽我帶嘅！」

「係呢今日有咩節目睇啊？唔係做大戲呀嘛？」

「播你最鍾意嘅真情啊，有你最鍾意嘅阿家同梁友呀！」

「你咁另類嘅咁鍾意睇埋晒啲老人家？」

「我細佬份人好低B呀嘛！佢超鍾意睇啲九零年代嘅電視劇，都唔知佢係咪生錯係呢個時代！佢個心仲係好掛住港英嘅年代呀！」

「我都鍾意睇真情同卡啦屋企架！因為而家啲戲太過垃圾！」

「原來詠儀你都係懷舊撚黎架？咁咪同安仔一雙一對？」

「係呀我哋一雙一對啊！」我就捉住Chloe隻手講.....搞到Chloe塊面都紅埋

「咩喎人哋都冇俾你拖手仔！」Chloe又係到打我

「唔怕啦你係我老婆！」

「我有話嫁俾你咩？唔知醜！」

「依家你係我㗎啦！」

「係嘅係嘅！」

我哋就開電視黎睇，一齊分享睇電視嘅樂趣。識我嘅人都知道我係一個懷舊撚嚟，好鍾意睇埋晒啲八九十年代嘅電視劇，尤其是係啲警匪片。值得留意嘅事以前啲警匪片全部都係喺差館、街到真實拍攝，而家嗰啲簡直係垃圾。

一開電視就係幫我最愛嘅真情，原來呢集係講善姨、叉燒炳見到梁友喺度教啲老人家練笑功。後來佢哋兩父女相認返，點知鏡頭一轉，阿家同容姨去銀行排隊見返梁友，然後佢哋兩個係街道互相追逐，笑到我仆落地下。

「真係好好笑呀！」

「係呀全屋得你一個笑到咁嘅樣，你啲夥計聽到原來你阿頭係一個低B仔嘅時候真係丟架！」

「你睇下詠儀幾大方得體，邊似得你咁低B呀！」

「唔係啊呢套野真係好好笑，我都係第一次睇咋！」

「唔係呀嗎你唔好同個衰仔癲呀！」

「所以我都話詠儀同安仔真係天生一對呀。」

「係呀係呀！我哋兩個係天生一對呀！」講完呢句說話之後Chloe笑得好甜蜜......睇嚟應該冇錯我咁講嘅話。

「真係好耐冇試過成班人一齊睇電視啦！」

「詠儀好少睇電視㗎？」

「係呀！細個淨係除咗睇新聞之外都冇咩電視節目睇！」

「唔緊要啦！以後有我陪你睇電視！」

「洗鬼你陪？」

突然間婆婆話：「唉如果我搵到好似阿容呢D咁嘅工人真係三生有幸囉，就算阿家既屋企再查下佢都對阿家不離不棄。」

然後我阿媽就繼續接：「阿家你係唔係掛住琴姨啊？」

「挨都冇見佢差唔多20幾年囉！唔知佢仲喺唔喺香港住呢？」

「都過咗咁耐囉可能人哋買咗鹹鴨蛋呢？」公公就係到講

「開個你呀大吉利是！唔准話佢死呀！琴姨不知對我哋一家好好！呢佢睇住阿雪同阿正出世既，然後陪佢哋一齊玩㗎！佢呀同我識嘅時候啊，你都唔知係邊度啊！」婆婆就喺度鬧公公，阿雪同阿正係我阿媽同舅父既別名。

我就打個顏色俾Chloe，然後叫佢伸個頭埋嚟我度，跟住就同佢竊竊私語。

「睇嚟我哋嘅推測真係冇錯喎！你婆婆係咪叫琴姨啊？」

「係呀真係俾我哋估中左啊！原來我哋既袓先一早已經識㗎！」

「那依家有晒證據，咁我哋可以採取行動啦！」

「唔使咁快，我哋私底下啊兵分兩路然後先再行動！」

「Yes Madam！」

「喂喂喂你地兩個做咩傾得咁埋嘅係咪講秘密啊？」家姐無啦啦指住我同Chloe

「係呀係呀我哋諗緊今晚點樣霸佔左你間房啊！」

「媽咪呀細佬話要拆咗我間房啊！」

「你咪有得細佬囉反正你都要嫁出去！」

「喂我一日未嫁一日都仲係張家既大小姐！我講嘅說話你就要聽！Chloe唔好意思啊我平時同我細佬都係咁講野㗎！」

「啱啦啱啦我想學你咁樣治下佢啊！」

「估唔到我哋兩個同聲同氣啊！果然係我另一個阿妹！」家姐講完之後同Chloe拍掌

「係咩？」

「嗱我嫁咗出去之後我細佬就交俾你㗎啦！你知啦得你先可以搞掂佢咋！佢唔會聽我哋三個枝笛㗎！」

「Yes Madam！」

「係啦係啦呢度你最惡啦就嚟惡個婆婆啦！」

「誰大誰惡誰正確呀嘛！你冇睇張衛健嗰套大帥哥咩？不過你都係睇開啲舊戲㗎啦！」

「有啊我最鍾意就係張衛健㗎啦！你估好似老竇阿媽成日睇錦繡未央同埋皓鑭傳咩？」

「你個死仔成日睇埋晒啲天線得得B同多啦A夢啦！仲唔比我篤爆你！」

「唔係呀我覺得安仔鍾意睇天線得得B同多啦A夢幾好啊幾有童真啦！好過佢睇AV呀！」

「咁又係！呢條友笑起上嚟十足十成個狸貓咁！」

一聽狸貓呢兩個字就好似多啦A夢咁嬲，都話唔係狸貓囉！

「好好笑呀成個狸貓咁樣！」連Chloe都笑埋我一份搞到我好傷心。不過其實我知佢哋都係講笑所以我都冇乜點會嬲佢哋。

我見到Chloe笑起上嚟個樣真係最靚，好似俘虜緊我個心，當然佢唔笑嗰陣嘅樣都係一個大美人。我知佢而家笑緊我，不過我淨係想佢笑想佢開心。

「食完糖水不如我哋打下牌嘅！邊個想玩？」突然間舅父舅母喺度問我哋玩唔玩打麻雀

當然呢個時候婆婆梗係好雀躍，仲即刻報名去玩。佢哋打牌真係好勁所以我都唔敢同佢玩。打咗幾鋪之後，婆婆就形勢一面倒係咁贏，果然真係寶刀未老，姜越老越辣！（當然我哋一家人玩就唔會計錢，淨係就咁玩定下癮算數）

雖然我都識打麻雀但係我都打得好差，唔知係咪同職業病有關。因為我有時行動要去掃場會沒收人哋嘅麻雀，搞到自己都唔多想玩。

我就同Chloe行埋令一邊傾計........

「睇嚟你屋企人都幾開心喎！」

「你唔係咁都同我屋企人計較呀嘛？」

「羨慕姐.....我都好想有一個完整嘅家庭啊！有爸爸媽媽錫我、有個好老公愛我、有個小朋友嗲我！」

「咁你咪同我即刻生番件囉！」

「你就想啦要我同你生小朋友？你當我係保母定生仔機器啊！」

「唔係咁都嬲啊嘛？」

「講笑咋......有你助養我就咩都夠晒啦！」

「係嘅係嘅小公主有咩吩咐啊？」

「我想打你呀而家！」

「做咩想打我呀？」

「因為你曳曳所以要打你！」

「我點解會曳曳呀？」

「因為你對我太好啦！所以你咪曳曳囉！」

「你咩常識你㗎？你啲邏輯點解咁差嘅？」

「跟得你多呀！」

「咁你實跟住我啦好唔好？」

「唔好！」

突然間老豆就大叫：「阿仔、Chloe快啲過嚟打麻雀啦！」

去到麻雀枱，見到今次嘅對手竟然係婆婆同公公。佢哋兩個係呢個屋企打麻雀最勁嘅人。

今次就係有我、家姐、公公婆婆四個人玩

「乖孫過嚟陪我玩啦！」

「婆婆叫到乖孫要過嚟幫手嘅！」

「Chloe你過唔過嚟玩啊？我讓個位比你啦！」

「唔洗客氣啦我打牌好差㗎！我睇住安仔玩啦！」

「唔好講咁多啦大家幫手洗好啲牌啦！」

我哋就係咁洗牌然後再棟齊D牌

「小公主學嘢啦！」

「有咩學呢請問？」

「你睇住得㗎啦！見到靚牌嘅就同我講聲！」

我地四個就依次序揀好啲牌，見到自己嗰啲牌全部都係崩口，諗住今次肯定輸硬。點知呢個時候Chloe叫我打呢隻出去打個隻出去，所以獲獲都係我贏。

溫詠儀小姐你係咪我嘅運財童子嚟㗎？今次真係連婆婆公公都俾個like Chloe。

結果我哋今晚打咗七七四十九圈，見到呢個時候大家都瞌眼瞓。

「原來都成兩點幾㗎啦？」

「係呀！我哋都要返去啦！安仔車我地返去啦！」

「好啊好啊！婆婆我哋過幾日再見啦！」

「好啦你哋返嚟小心啲啦！安仔唔好渣快車啊！你係差人嚟㗎唔可以知法犯法㗎！」

「好啦再見啦婆婆公公、舅父舅母！」

「再見啦！」

我哋就返去攞車，我就叫家姐、阿爸阿媽坐後邊，當然Chloe就坐我隔離啦。

追到live

文呢

我哋五個就一路揸車一路吹水........

「估唔到老豆同阿家都幾好氣喎！可以連續打牌打幾個鐘頭！」

「係呀我哋拍馬都比唔上佢啊！安仔就勁啦！連婆婆公公都贏到！」

「咁都要多謝我身邊呢個運財童子嘅！」我邊講邊摸住Chloe個頭

「嘩你使唔使俾咁大頂高帽比我載呀！」

「阿媽啊琴姨係邊個嚟㗎？我同細佬有冇見過㗎？」

「琴姨係你婆婆既陪嫁妹黎架！服侍左你婆婆成三四十年㗎啦。不過呢你婆婆嗰陣對佢好好架同佢好姊妹咁，完全冇分妹仔同主人婆。而佢對我同你舅父都好好㗎，因為當時你公公同婆婆成日要傾生意冇事㗎理我哋兩姊弟，所以都係琴姨照顧我哋幾個。我哋當左佢係第二個阿媽㗎啦！」

「咁佢係咪冇小朋友㗎？」

「佢老公就好早過咗身㗎啦，同埋佢一個人養大個囡都幾辛苦㗎。」

「咁你冇見琴姨幾耐啊？」

「都起碼成廿五六年冇見過囉！自從佢個女讀完書後做咗醫生之後就退休冇做囉！同埋你公公婆婆同舅父三個人移民去加拿大就真係冇再同佢聯絡啦。我都好想見返佢啊。唔知佢個女而家點呢？」

見到Chloe木無表情，我就靜靜雞問佢同安慰下佢有冇事，然後佢笑盈盈咁樣望住我。我諗佢應該都放低左佢父母既野。

「算啦都隔咗咁多年，可能人哋都唔認得我哋呢？」

「咁又係啊大家有冇聯絡咁耐。」

「咁可能呢個世界有奇蹟呢？」

「你見過佢呀？」

「我冇話見過佢喎！」

我哋傾到興起嘅同時，一出左紅隧出口附近前面有個block。前面仲好多警車。仲比個同事入左埋去。

「話呢個鐘數仲有block嘅？」

「係咪你擺㗎？」

「梗係唔係啦！我哋係唔會擺呢啲嘢㗎！就算擺都係軍裝啲夥計啊！」

呢個時候我就將架車停埋一邊，見到原來隔離反黑組既坦克車係到，佢見到我架車就行埋黎同我打招呼。

「做咩事呀細佬？做咩佢都叫埋你入去嘅？」

「循例檢查啫冇乜嘢嘅！」

坦克車過嚟見到我就同我講笑咁話：「張Sir，熄匙車牌身分證呀！」我就俾返我個我pass佢睇。然後佢就拍左我膊頭一下。

「咩料啊你地反黑組都係到？你唔好同我講俾人笨左冬菇去查車呀！」

「梗係唔係啦！頭先呢度有單有單斬人咋嘛！十幾個人圍三個，擺到明係黑社會尋仇！」

「拉到人未啊而家！」

「好彩我哋嚟得快咋！如果唔係真係死得人多啦！而家全部人咪俾我哋拉晒囉！咁夜仲喺度咩你唔係放假咩？」

「啱啱車屋企人返屋企咋嘛！」

「岩啦一家大細！拉埋天窗未啊？」

「未有咁快！最多到時請飲預埋你哋反黑組囉！」

「係咪啊我哋反黑組Mark人數㗎啦到時你唔好走數啊！係呀呢條路我哋應該有排封你行第二條路啊！」

「走先啦唔同你講啦！做嘢要加油呀！返嚟搵你食飯啦！」

我就揸車走人.....

「安仔頭先嗰個你同事嚟㗎？」

「係呀！同我都係守港島總區，不過我係重案組，佢係反黑組。」

「通常反黑組嗰啲唔係好惡嘅咩？佢講嘢咁搞笑嘅？」

「佢對住啲黑社會惡姐，佢份人平時冇乜嘢架幾好人㗎！」

「你地兩個好friend 㗎？」

「係呀佢以前同我都係守中區CID既，後來大家一齊調咗港島總區做嘢咋嘛。」

「原來係咁。」

我望一望車倒後鏡，見到原來老竇媽子同家姐都瞓到成隻死豬咁......得返Chloe精神奕奕咁同我喺度講嘢......

「你使唔使車佢哋返去先啦，我自己返去就得㗎啦！」

「梗係唔得啦！你係我［女朋友］嚟㗎你出咗事我點算啊！」^。^

「有冇咁誇張呀！你唔使照顧你屋企人咩？」

「我送咗佢地返去先！然後再送你返去啦！」

「OK！」

原來我哋返到去屋企樓下......

「各位小朋友你哋到站喇！拎好隨身物品快啲落車啦！」

「原來返屋企樓下啦！細佬你唔使送Chloe返屋企咩？」

「我送咗你哋返去先啦跟住再送佢返去。」

「好啦咁我哋上去先啦！你早啲返啊！」

「知啦知啦！」

老豆媽子家姐佢地落左車，又得返我同Chloe係到

「喂你使唔使送佢哋返去先啊！我自己一個人返去得㗎啦！」

「梗係唔得啦！你一個人返去我好唔放心㗎，萬一你俾人老笠咁你點算呀！有個差人傍住你好D架！」

「死啦原來我冇帶鎖匙啊！我今晚返唔到屋企啦點算啊？」Chloe係佢手袋到左R右R，睇嚟佢真係冇帶鎖匙返屋企

「你嗰兩個friend唔喺度咩？」

「佢哋兩個瞓到成隻死豬咁，就算而家火燭佢哋都唔會起身㗎啦！」

「咁.....不如你今晚係我度過夜啊！」

「唔使呀嘛？怕唔怕麻煩到你呀？我驚世伯伯母佢哋唔鍾意喎！」

「其他女仔就話唔得姐，你就冇問題既！唔通叫你一個係街度等天光咩？」

「唔使啦我喺街度等就得㗎啦！」

「你知唔知你一個人係街度危險㗎！到時有咩事我救你唔到㗎！你嘅人身安全係會影響到我架所以一定要聽我話Ok？放心我唔會對你做啲唔規矩嘅嘢嘅！」

Chloe就笑盈盈咁點左頭同我講咗多謝。然後我哋兩個就慢慢行返屋企。

我就係用鎖匙打開屋企對大門，見到老豆媽子家姐佢哋已經沖曬涼換好瞓覺衫係到睇電視

「老竇媽子家姐你地三個未瞓咩？」

「未啊！頭先喺你架車度瞓咗一陣！你未送Chloe返屋企咩？」

「老竇媽子家姐我有個請求，可唔可以俾Chloe今晚係度過夜啊？」

「哦原來你哋想共渡春宵！細佬你蠱惑啦！」

「你話事啦佢係你女朋友！我同你爸爸就冇問題嘅！Chloe咁靚咁乖咁大家閨秀，有佢睇住你我哋三個就放心晒！」

「會唔會打攪到世伯伯母你地呀？」

「梗係唔怕啦！隨時歡迎啊！你鍾意嘅我就叫個衰仔帶埋你返黎過夜就得㗎啦！總之你當呢度係你自己屋企得㗎啦！」

「咁我唔客氣啦！」

好睇

好中意呢個故, G持

「Chloe啊我攞啲我D訓覺衫俾你換啦，你身形同我差唔多應該啱着嘅！」

「唔該你呀！Bonnie姐姐！」

「我哋兩姊妹嚟㗎嘛！你有咩事我實撐你嘅！」

「小公主今晚不如我比間房俾你瞓啦，我訓廳得啦！」

「唔使啦我訓廳得㗎啦！」

「Chloe你不如今晚同我打孖舖啦！今晚我哋兩個就傾少女心事啦好唔好啊？」

「yeah！」

然後家姐就用一個勝利者眼神望住我呢個失敗者，仲喺度不斷咁恥笑我。咁又係女仔同女仔，都好過孤男寡女共處一室嘅。陣間搞出人命就唔好啦！

我哋兩個就各自去沖涼換衫，然後就返咗入房到。梗係啦家姐同Chloe喺度傾少女心事，仲講到佢間房係女人聖地，男人禁地唔俾我入去。

咁我唯有返自己間房喺度打下機，同做下運動先，因為老竇媽子佢哋都訓晒覺。亦都費事打攪家姐同Chloe喺度吹水，聽到佢哋兩個喺度嘻嘻哈哈好似閨蜜咁傾得好開心，我個心亦都舒服晒。睇來我屋企人真係接受左Chloe呢個傻妹！

我就開咗GTA喺度做任務，以前玩嗰陣就可以同班朋友玩天光，一齊做任務、刷車賺錢，然後再買物業、車同重型武器。但係依家得返我一個人係度玩，冇計啦我識個班friend全部都有各自自己嘅生活，已經離開咗呢個GTA世界啦！

呢個時候無啦啦有人吼我房門....原來係Chloe

佢着住家姐平時著開既白色T恤同排球短褲，露出佢白滑既40吋長腿、24吋既水蛇腰佢脹卜卜嘅E級乳房。最攞命既佢竟然唔戴Bra，仲係到笑盈盈咁望住我。講真其實佢最吸引我嘅唔係佢迷人嘅身材，而係佢天真可愛既笑容，有一種好似將我個心融化左既感覺。

「做咩咁夜仲唔瞓嘅小公主？」

「冇啊我醒起有份功課未做！諗住問你借電腦嚟做功課咋嘛？」

「咩功課啊。聽日先做唔得嘅咩？」

「諗住早啲搞掂啦費事到時唔記得交就大鑊啦！」

「哦原來係咁，我開部電腦俾你用啦！」

「你真係好人嘅啫！唔該你啊！」

「做咩題目啊？」

「香港有工作的貧窮雙親家庭之研究，睇下有啲咩問題可以探討一下？」

「我以前做過呢份題目囉，我攞俾你參考吓！你自己一個做定係要分組做啊？」

「自己一個做啊因為佢係個人assignment黎架！」

我就係電腦到搵右搵終於搵到我以前份assignment，我一直都有Save低係因為呢D資料始終有一日會用得返。

「你自己慢慢參考吓，但係你最好改咗啲字先如果你要copy嘅話！」

「我想睇吓格式點做咋嘛！」

多謝

「其實都係大同小異嘅啫！份份格式都係差唔多㗎啦。」

「佢嗰啲topic好難呀！」

「我嗰陣時咪又係咁捱過去你得嘅！有我呢個師兄嘅sample你Pass硬既！」

「係呀係呀最叻係你㗎啦！」

「你今個學期讀得多唔多科啊？」

「啱啱完咗實習，依家都係得返一兩科讀嘅啫！但係啲GPA都係啱啱好夠架咋！」

「你幾多先GPA？你得1咋？」

「你去死啦得1，你估吓？」

「2？3？」

「後面嗰個再加零點幾！」

「係啦就係依個啦！」我用手指數到三Chloe就點頭

估唔到原來呢個傻妹讀書真係好勁，勁過我當年嗰四年嘅GPA，講真當年真係要靠一班好隊友Carry同Prof手下留情我先可以畢到業。

「小公主原來讀書咁勁啊？失敬失敬！咁你咪攞想學金！」

「係呀雖然讀書個方面唔使錢但係我仲要養婆婆同生活費呢！」

「辛苦埋呢個學期你咪自由囉，到時你想返咩工都得啦！」

「係呀係呀！你呢當時讀書係咪好差㗎？」

「我好差㗎起碼差過你！我當時GPA都係啱啱好夠2點幾咋！」

「哈哈哈有人差過我！你係咪成日掛住溝女同玩啊！」

「係呀係呀而家就玩你！其實讀得咁勁咪有時未必係一件好事！最緊要過咗佢嘅標準就得㗎啦！」

「咁有時讀得勁有時可以減少左好多問題嘅！同埋有時見工會着數啲㗎！」

「其實一啲啲嘅工係睇架咋，其實除咗成績之外，你個啲社會經驗同埋校外活動都好重要㗎！」

「咁考警察會唔會睇GPA 㗎？」

「唔睇！其實都係睇畢業證書證明你真係有大學畢業！不過如果你GPA高分嘅可以作為一個輔助性嘅參考。」

「原來係咁！我做嘢先唔明再問你！」

「ok！」

Chloe專心做功課，我就係到開YouTube睇Keroro軍曹。（當然我就會用耳筒聽費事阻住Chloe專心做功課）

今集內容就是講Kururu曹長因為不滿Keroro軍曹既領導無能而想取而代之做K隆軍隊長，於是就對日向家同K隆軍小隊其他人做出一連串嘅惡作劇，當然大家都相繼中招無一倖存。除左佢.....摩亞。佢用咗無聲勝有聲嘅方式去望住Kururu曹長，搞到Kururu曹長好驚唔知摩亞會對佢做啲咩，結果Kururu曹長最後都係輸比摩亞閃閃發光嘅眼神之下。

當我睇到我好開心一陣，望一望左邊無啦啦有個人影，仲傳來一陣好香嘅香味，然後我再望一望，原來係Chloe。佢仲行埋黎我耳邊到細細聲咁講：「Hello你睇咩睇到咁開心啊？」

「比你嚇死啦！」

「你喺度睇緊乜嘢啊？」

「唔係呀係卡通片咋嘛！」

「我唔信？比部電話我睇吓！」

「你做晒功課啦咩？」

「有你份嘢做參考好快做晒啦！你唔好扯開話題快啲俾我睇吓你睇緊啲乜嘢？」

「唔俾你睇唔睇得嘅！」我專登唔俾佢睇

「我要睇我要睇！嗚嗚！你蝦我！」Chloe學D細路女咁樣扭晒計。死啦佢真係好似啲小朋友咁樣喊啊點算呀。

「怕左你喇俾你睇啦！唔好喊啦小公主好乖乖嘅！」我就用啲慈父嘅口吻哄返Chloe

「Yeah！我終於有得睇！哦原來你睇Keroro軍曹啊？呢套卡通片好搞笑㗎！不如我哋一齊睇啦，分享睇電視嘅樂趣呀嘛。」

「定係係電視到睇啊！我部電視有得Wi-fi無線上網個喎！」

「嘩有錢人嘅生活係唔同D嘅！用啲電視都貴過人！原來你啲電視咁高端既！」

我就開咗電視黎睇，好彩我平時都係睇吓卡通片或者英超NBA、TVB既舊劇同埋打機，基本上都唔會用嚟睇AV。所以都唔會比Chloe搵到我睇AV既記錄。（因為真係冇）

「睇下你有冇曳曳睇三級片先？你幾乖喎真係冇喎！」Chloe就好似啲偵探咁樣搵我電視機嘅上網紀錄，睇吓我有冇睇AV。

「小公主你想睇乜嘢啊？」

「我想睇Running Man啊！明詩同盈盈話好好睇架！不過我屋企冇電視所以冇得睇。」

「不如一齊睇啦！你想睇邊集啊？」

「我要由頭開始睇！快啲啦一齊睇啦！」

我整好咗之後就同Chloe兩個人孤男寡女共處一室咁樣睇電視。當然我哋都好正經嘻嘻哈哈咁樣睇，亦都冇對Chloe有任何既邪念。只係有時搞下佢啲頭髮或者摸下佢塊面，或者有時大家會用枕頭打下對方，不過都係輕輕力咁樣玩。

講真其實Running Man我都係第一次睇，見到人哋韓國嗰啲水平真係高過香港嗰啲好高，冇計啦人哋啲尺度放寬咁多，啲水平點都會好過香港嘅。而且真係好好笑笑到我趴喺度。

呢個時候我就攪住Chloe條纖腰，搞到佢面都紅埋。

「做咩啊？」

「可唔可以俾我攬住你一陣啊？」

「其他男人就唔得，你就例外！你個身好暖啊！喂你睇吓好好笑呀！」

「係呀好好笑呀笑死我啦！劉在錫個樣真係笑到我趴喺度！」

呢個時候無啦啦有人敲門......原來係家姐

「喂喂喂你地兩個咁開心既？睇Running Man呀？」

「係呀家姐一齊睇嗎？」

「好喎反正聽日放假我哋一齊睇呢？」

家姐就咁樣行左入黎......同我地兩個一齊睇Running Man

見到家姐同Chloe笑起上嚟個樣簡直係一模一樣，好似孖生姊妹咁樣。其實我家姐都係啲樣靚身材正嘅美女，同Chloe相比可以話係不相伯仲。唔怪得之我姐夫追左好耐先追到我家姐啦。

不過我就覺得Chloe有一種好獨特嘅氣質，唔係佢因為美麗既臉龐，而係佢夠堅強之餘又會帶出一啲溫柔。呢種氣質係絕對唔會係我家姐身上出現。

而家嘅感覺就好似將我帶返去細個嗰陣，等到老竇媽子佢哋瞓晒覺然後就同家姐出去廳到靜靜雞睇「鋼之鍊金術師」，次次都笑得好大聲。當然最後就係比媽子鬧㗎啦！只可惜呢啲機會已經唔再成日有，因為以後陪家姐半夜睇電視既唔再係我，而係姐夫。同埋今晚就係多左Chloe呢個傻妹陪我睇電視。

我一直喺度諗，其實每個成年人嘅內心，都會有一首屬於佢地既「Children Song」。雖然人嘅一生會經歷到好多無常嘅生老病死，亦都會因為踏出社會而將自己嘅棱角磨平，但要記住無論遇到咩事，前面嘅環境有幾惡劣，都要保持內心嘅嗰一份童真，同埋要珍惜每一個身邊幫過你嘅人，

「為去變一個大人 凡事也裝得很化 人海裡比賽攀爬」

「細佬呀好耐都冇同你睇過電視啦！」

「係呀對上一次同你咁夜一齊睇電視應該係讀緊中學嗰陣！」

「你嗰陣成日睇鋼之鍊金術師，然後叫我睇水。跟住最後比媽子鬧呀嘛！」

「原來真係好似琴日發生咁樣，原來眨吓眼成十幾年啦！」

「你哋咁好嘅半夜有得睇電視！」

「你鬧我細佬啦！次次搞到我都畀人鬧埋一份！Chloe啊係咪好少呢個鐘數會睇電視㗎！」

「係呀我都係第一次咁夜睇電視架咋，細個嗰陣冇機會睇，到咗而家就忙到冇時間睇。你地兩姊弟真係幸福啊！」

「你鍾意嘅咪半夜過嚟睇電視啦！不過我又就來結婚應該冇咩機會一齊睇電視㗎啦！」

「家姐你以後有姐夫陪你半夜睇電視呀嘛，我就冇乜機會同你睇電視㗎啦！趁今次咪當回味下囉！可能係最後一次啦！」

「哇你講到你自己好似就嚟死咁！」

「都差唔多啦！」

「細佬我唔准你死啊，雖然我過兩日就結婚姐，但係你唔好唔記得有Chloe監視住你嘅一句一動啊！」

「係呀有我監視住你啊你好醒醒定定啊！」

「Chloe啊玩唔玩Mario賽車啊，呢個衰人間房有好多遊戲機玩㗎！」

「小公主你想玩PS4定係想玩Switch啊？」

「我打機好屎咋喎！你教我啦不如！我想玩Mario賽車！」

「Chloe啊你叫個衰嘢教你玩得㗎啦，平時我同我老公仲有呢個衰嘢三個成日一齊打機。」

「你哋好幸福啊！安仔教我玩！教我玩！」

我就set好晒啲嘢然後開機玩，一開始我哋就唔Battle住，因為要教Chloe玩左先。不過佢學習能力都幾高，教咗佢一陣就好快上左手。

「好啦依家對戰啦！大家準備好未啊？」

「準備好啦！」

「三、二、一！開始！」

一開始就係我領先，不過家姐實力都幾勁，僅僅排係我後面，而Chloe就排包尾。但係我哋三個距離其實都唔係差得好遠。

「哈哈哈依家係我領先你地兩個等包尾啦！」

「睇下點？因住跌落山呀！Chloe有機會就過佢頭啦！」

「我先唔會跌落山哈哈哈！」

「我唔理啊我實追到你㗎！」

喺過程中我同家姐係到鬥快領先，而Chloe就跟係我哋後面。

「哈哈我依家贏緊啊你地兩個等食塵啦！」

「未到最後關頭都未知邊個贏嘅細佬！」

「Bonnie姐姐我哋一齊過佢頭啦！因住炒啊張sir！」

去到最後一個彎位，因為自己太過得意忘形，竟然會係呢個彎位跣胎，成架車180到打轉，呢個時候就比家姐過左頭，於是我就即刻將架車轉返入直路，希望係呢個路段過返家姐，可惜為時已晚，仲要係最後直路比Chloe過埋我頭，搞到我變包尾。

呢個故事就係教訓大家做任何事要小心唔好得意忘形，否則就會係悲劇收場。好彩係打機姐，如果係真實揸車嘅話就會好危險。

「哈哈哈你輸咗啦！」

「連我都贏咗你啦張sir！你要接受大懲罰！」

「有咩大懲罰先？」

「大懲罰呢就係俾我哋兩個打啦！」家姐同Chloe講完就用枕頭嚟打我

「打你打你你都有今日啦！」

「你去死啦！成日串我地兩個！」

佢哋就係咁打左我成五分鐘，講真真係除咗當年大學O Camp比班莊員同慧慧咁打，就冇比人再打過。今次咁比Chloe同家姐咁打法，咩回憶都返晒黎。

「好痛呀唔好再打啦！我投降啦！」

「唔係啊嘛大名鼎鼎嘅張Sir都要扯白旗啊？」

「問你怕未，叫咗你唔好喺度蝦女仔㗎啦！寧得罪小人莫得罪女人呀！」

「知唔知咩叫做最毒婦人心啊？」

「好啦你地兩個唔好再搞我啦！」

佢哋兩個就停止左攻擊， 一切都回復正常。而我都鬆一口氣。

好啦今日寫住咁多先啦！晚安啦各位巴打絲打！😌😌😌

G持

「話你地兩個唔去參加自由搏擊大賽真係曬晒！點解你兩個打架可以咁勁啊？」

「我都話咗你唔好睇小我哋啲女仔㗎啦！依家現眼報啊！」

「下一輪遊戲係乜嘢啊？」

「不如你講故仔俾我哋聽啊我哋就唔繼續打你！」

「下要我講故仔？咁你不如一槍打死我啦！」

「咁你講唔講啊？唔講就繼續打你！」

家姐同Chloe於是又繼續打返我...........

「好痛啊唔好打啦我同我講啦.....」

「好啦咁你講啦快啲講故仔俾我哋兩個小朋友聽。」

「一時間我諗唔到喎！」

「咁你講唔講啦唔講就繼續打你！」

「張sir你平時查案同捉賊有好多計仔個喎，做咩對住兩個小女子就扯晒白旗啊！你唔係對我地兩個.......」

「一個係我最親嘅家姐，另一個就係我最愛嘅女朋友，等我諗下先！」

「唔准諗快啲講！」

「快啲講快啲講快啲講！唔准講啲鬼故、恐故同淫故！」

過咗1分鐘我就諗到一個故仔.......

「我諗到啦，首先你地兩個唔好出聲！」

「快D講快D講！」

（以下既故仔我用書寫形式去打：）
「有一只飛鳥愛上了一只魚，飛鳥只能在空中飛，魚只能在水里游，這個愛情剛開始，便注定沒有結果，但它們還是相愛了，飛鳥說，我只要每天能夠看到你一眼就夠了，魚感動得流下了眼淚，是透明的得眼淚，融于水中，什么也看不見。魚說，我也是，我們是在不同的兩個世界產生的同一個愛情，超越了空間的限制。飛鳥說，這樣的愛情是永恒的，它沒有任何承諾，它是心的相通。魚說，這樣的愛情也是最美的，我們彼此觸摸不到對方，但在我們心里，對方都是最完美的......

飛鳥與魚深深地陷入了愛的海洋，每天堅持看看對方一眼，無論刮風下雨，矢志不移，直到有一天，他們實在忍受不了日積月累的相思之苦，都希望能夠觸摸到對方，哪怕只有百分之一秒的接觸，他們也心滿意足。于是他們相互約定，在飛鳥掠過海面時，魚奮力躍起，完成他們百分之一秒接觸的夙愿。

飛鳥滿懷著激動的心情，平滑這美麗的翅膀貼著海面飛行，就在于看到飛鳥與自己最接近的那一霎那，她使勁渾身的力氣，奮力彈起。

魚終于沖出了水面，魚的頭與飛鳥美麗的頭碰在了一起，也就是在那么一剎那間，百分之一秒的時間，但一個悲劇就這樣發生了，飛鳥的頭流出了血，是魚奮力躍出水面所撞出的血。

飛鳥死了，死的時候，它的臉上帶著笑，因為他終於體會到觸摸最心愛之人的感覺，也就是死亡，生命的飛翔。

呢個結局對他們黎講唔知係唔係一種完美呢?」

「嘩你咁有文采既？你作架？」

「係啊係啊！」

其實呢個故就係之前同慧慧講個既故仔黎，今次照辦煮碗，應該可以哄到家姐同Chloe笑既

「安仔呢個咩故黎架？」

「細佬你好好笑啊！不如到我講啦！我想講童話故事！」

「好啊！」我同家姐都異口同聲贊成Chloe講童話故事，如果一個廿幾歲女仔鐘意睇童話故事既話，我諗佢心地點都唔會壞得去邊。

「Chloe你想講邊個童話故事先？」

「可唔可以比我講灰姑娘啊？」

「小公主你想講咩就講咩啦！」

「我想特別D，今次我地要扮演入面既角色。邊個想做灰姑娘啊？」

「當然係Chloe你做啦！細佬做王子，我就蝕底D做仙女啦！」

「我有問題！邊個做灰姑娘既繼母同繼姊啊？」

「當呢三個人Skip左啦 ！我開始講啦！」

「好啦 ！咁我開始講啦！」

「從前，有一個有錢人既老婆得左重病，在臨終前，她將自己既獨生女兒叫到身邊講：『Chloe，媽咪死了以後會無黃泉之下守護你、保佑你架。』講完她就閉上眼睛離開左呢個世界。她被葬左係花園裡面，Chloe小姑娘是一個虔誠、美麗而又善良既女仔，佢每一日都到她媽咪既墳前去哭泣。冬天來啦，大雪為她媽咪既墳蓋上了白色既毛毯。春風吹來，太陽又卸去了墳上既銀裝素裹。冬去春來，人過境遷，他爹地又娶左另外一個老婆。

新既老婆帶住她以前生既兩個女一起來到呢個富人既屋企。她們既外表好美麗，但係內心卻非常醜陋邪惡。她們黎到之時，也就是可憐既Chloe小姑娘身受苦難之始。她們說：『要咁樣既一個冇用既飯桶係廳堂裡做乜野啊 ？邊個想食麵包，邊個就得自己去掙得，滾入廚房裡做廚房女佣啦！』講完又脫去她漂亮既衣裳，給她換上灰色既舊外套，惡作劇咁樣嘲笑她，將Chloe小姑娘趕到廚房裡去了。她被迫去幹艱苦的活兒。每天天未光就起身擔水、生火、煮飯、洗衣，而且仲要忍受她們姊妹對她既漠視同折磨。到了夜晚，佢就累得筋疲力盡時，連睡覺既床鋪都沒有，不得不睡在爐灶旁邊既灰燼中，就係咁她身上都沾滿左灰燼，又污糟，又難睇 ，由於呢個原因她們就叫她灰姑娘。

有一次，Chloe小姑娘既爹地要到市集去，他問老婆的兩個女，要他給她們D咩返黎。第一個話：『我要靚衫。』第二個話：『我要珍珠和鑽石。』佢又對自己既女兒講：『孩子，你想要什麼？』灰姑娘說：『親愛既爸爸，就將你回家路上碰著你頂帽既第一枝樹枝折比我吧。』父親回來時，他為前兩個女兒帶回了她們想要既靚衫同珍珠鑽石。在路上，他穿過一片濃密既樹林嗰陣，有一條樹枝條碰著他，幾乎把他的帽子都要掃下來了，所以他把這根樹枝折下來帶上了。返到屋企個陣，他將樹枝比左他女兒，她拿著樹枝來到媽咪既墳前，將它栽到了墳邊。她每天都要到墳邊哭三次，每次傷心地哭泣時，淚水就會不斷地滴落在樹枝上，澆灌著它，使樹枝很快長成了一棵漂亮的大樹。不久，有一隻可愛既仙女叫Bonnie就行到佢面前。後來她想要咩野，Bonnie仙女都會帶比她。

有一年，國王為了比自己的兒子Billy選擇未婚妻，準備舉辦一個為期三天既盛大宴會，邀請左唔少年輕漂亮既姑娘來參加。Billy王子打算從這些參加舞會既姑娘中選一個作自己既新娘。灰姑娘的兩個姐姐也被邀請去參加。

佢們把Chloe小姑娘叫來就話：『現在來幫我們梳好頭髮，擦亮對鞋，繫好腰帶，我們要去參加國王舉辦既舞會。』佢按佢地既要求給佢地收拾打扮完畢後，禁不住喊出黎，因為她自己也想去參加舞會。她苦苦哀求她既繼母讓她去，但是繼母說道：『哎喲！灰姑娘，你都想去？你穿咩去呀！你連禮服都冇，甚至連舞都唔識跳，你想去參加咩舞會啊？』灰姑娘不停地哀求著，為了擺脫她既糾纏，繼母最後就話：『我將這一滿盆碗豆倒進灰堆裡去，如果你在兩小時內把它們都揀出來，你就可以去參加宴會。』講完，她將一盆碗豆倒進灰燼裡，揚長而去。Chloe小姑娘冇辦法，只好跑出後門來到花園裡喊住叫：『 掠過天空的鴿子和斑鳩，飛來吧！飛到呢到啦！快樂既鳥雀朋友們，飛來吧！快D飛到呢到啦！大家快來幫我忙，快快揀出灰中既碗豆來吧！』

先飛來既係從廚房窗子進來既兩隻白鴿，跟著飛來的是兩隻斑鳩，接著天空中所有的小鳥都嘰嘰喳喳地拍動著翅膀，飛到了灰堆上。小白鴿低下頭開始在灰堆裡揀起來，一顆一顆地揀，不停地揀！其它的鳥兒亦都開始揀，一顆一顆地揀，不停地揀！它們把所有既豆子都從灰裡揀出來放到了一個盤子裡面， 只用一個鐘就揀完啦。她向它們道謝後，鳥雀從窗子裡飛走開左。她懷著興奮既心情，端著盤子去搵繼母，以為自己可以去參加舞宴了。但她卻說道：『唔得，唔得！你呢個邋遢女孩，你冇禮服，唔識跳舞，你唔去得。』灰姑娘又苦苦地哀求佢比佢去。繼母這次又話：『如果你能在一個小時之內把咁樣的兩盤碗豆從灰堆裡揀出來，你就可以去了。』她滿以為這次可以擺脫Chloe小姑娘啦，講完將兩盤碗豆倒入左灰堆裡，還攪和了一陣，然後得意洋洋地走左。但Chloe小姑娘又跑到屋後既花園裡同前一次一樣咁叫：『掠過天空的鴿子和斑鳩，飛來吧！飛到呢到啦！快樂既鳥雀朋友們，飛來吧！快D飛到呢到啦！大家快來幫我忙，快快揀出灰中既碗豆來吧！』

先飛來既是從廚房窗子進來既兩隻白鴿，跟著飛來既係兩隻斑鳩，接著天空中所有既小鳥都嘰嘰喳喳地拍動著翅膀，飛到了灰堆上。小白鴿低下頭開始在灰堆裡揀起來，一顆一顆地揀，不停地揀！其它既鳥兒也開始揀，一顆一顆地揀，不停地揀！佢地把所有既豆子都從灰裡揀出來放到了盤子裡面，這次只係半個鐘頂就揀完了。鳥雀們飛去之後，灰姑娘端著盤子去找繼母，懷著極其興奮既心情，以為自己可以去參加舞會啦。但繼母又話：『算啦！你別再白費心機，你是唔去得架。你冇禮服，唔識跳舞 ，你只會失禮我們。』講完他們夫妻與她自己的兩個女出發參加宴會去了。

而家，屋企既人都走了，只留下灰姑娘孤零零地一個人悲傷地坐在樹下哭泣：『Bonnie仙女啊！請你幫幫我，請你搖一搖，為我抖落一Set既金銀禮服。』她的朋友Bonnie仙女行左出來，為她帶了一套金銀製成既禮服和一雙光亮既絲製舞鞋。

收拾打扮，穿上禮服之後，Chloe小姑娘在她兩個姐妹之後來到了舞廳。穿上豪華既禮服之後，她睇起上來是如此高雅、漂亮、美麗動人極了。佢地都唔出佢，以為她一定係一位陌生既公主，根本就沒有諗到佢就是Chloe小姑娘，她們以為Chloe小姑娘仍老老實實地待在家中的灰堆裡呢。

Billy王子睇到她，很快向她走來，伸出手挽著她，請她跳起舞來。他再亦都唔同其他姑娘跳舞啦，他的手始終唔肯放開她。每當有人來請她跳舞嗰陣，王子總係話：『呢位女士係到同我跳緊舞。』他們一齊跳到很夜， 她才諗起要返屋企。王子想知道呢位美麗的姑娘到底住係邊，所以同Chloe小姑娘：『我送你返去啦。』Chloe小姑娘表面上同意，但趁佢唔為意嗰陣，悄悄地溜走，拔腿向屋企方向跑去。王子係後面緊追不捨，她只好跳入鴿子房並將門閂埋。王子等在外面唔肯離去，一直到她父親回家嗰陣，王子才上前同佢講嗰位佢係舞會上遇到的不知道姓名既姑娘藏進了這間鴿子房。當他們砸開鴿子房門嗰陣，裡面已經空無一人，佢只好失望地回宮去了。

父母入屋嗰陣，灰姑娘已經身穿邋遢的衣服躺在灰堆邊上了，就像她一直躺在那兒似地，昏暗既小油燈在煙囪柱上的牆洞裡面搖晃著。實際上，Chloe小姑娘剛才很快穿過鴿子房來到樹前脫下了漂亮的禮服，將佢地放回樹上，比Bonnie仙女將佢地帶走，自己則返到屋裡坐到了灰堆上，穿上了她既灰色外套。

第二日，當舞會又要開始時，她既爸爸、繼母和兩個姐妹都去了。灰姑娘來到樹下說：『Bonnie仙女啊！請你幫幫我，請你搖一搖，為我抖落一Set既金銀禮服。』Bonnie仙女來左，佢帶來左一套比她前一日著既那 套更加漂亮的禮服。當她黎到舞會大廳時，她的美麗使所有既人驚訝不已。一直在等待她到來既Billy王子立即上前挽著她既手，請她跳起舞來。每當有人要請她跳舞時，他總是和前一日一樣咁講：『呢位女士係到同我跳緊舞。』

到了半夜她要返屋企既時候，王子也和前一日一樣跟住她，以為咁樣可以見到佢入左邊一幢房子。但Chloe小公主都係甩掉了Billy小王子，並立即跳入左她父親房子後面既花園裡面。花園裡面有一棵很漂亮既樹，樹 上結滿了成熟既梨。灰姑娘唔知道自己匿埋咩地方，只好爬到樹上。王子沒有看到Chloe小姑娘，王子不知道Chloe小姑娘去了哪兒，只好又一直等到她父親返黎，才走上前對他講：『嗰個與我跳舞既不知姓名既姑娘溜走左 ，我認為佢肯定是跳上樹啦。』父親暗想：『唔通係灰姑娘嗎？』於是，他叫人去拿來一把斧頭， 把樹砍倒了一看，樹上根本冇人。當父親和繼母到廚房來睇時，灰姑娘和平時一樣正躺在灰燼裡面。

樓主出文lu

原來她跳上樹後，又從樹的另一邊溜落黎，除低漂亮的禮服，讓Bonnie仙女帶左返去，然後又著上了她自己既灰色小外套。

第三天，當她父親、繼母和兩個姐妹走了之後，她又來到花園到講：『Bonnie仙女啊！請你幫幫我，請你搖一搖，為我抖落一Set金銀禮服。』佢善良既朋友又帶來了一套比第二天那套更加漂亮既禮服和一雙 純金編製既舞鞋。當佢趕到舞會現場時，大家都被她那無法用語言表達既美給驚呆了。王子只同佢一個人跳舞，每當有其他人請她跳舞嗰陣，他總是講：『呢位女士是我既舞伴。』當午夜快要來臨嗰陣，她要回家了，王子又要送她返去，並暗地裡講：『今次我唔可以再比佢走啦。』然而，灰姑娘還是諗辦法從他身邊溜走左。由於走得過於匆忙，她竟將左腳既金舞鞋失落在樓梯上了。

王子將舞鞋執起，第二日來到他既國王父親面前說：『我要娶正好能穿上這隻金舞鞋的姑娘作我的妻 子。』灰姑娘的兩個姐妹聽到這個消息後非常高興，因為她們都有一雙很漂亮的腳，她們認為自己穿上 那只舞鞋是毫無疑問的。姐姐由她媽媽陪著先到房子裡去試穿那隻舞鞋，可她的大腳趾卻穿不進去，那 隻鞋對她來說太小了。於是她媽媽拿給她一把刀說：『沒關係，把大腳趾切掉！只要你當上了王后，還 在乎這腳趾頭幹嘛，你想到哪兒去根本就不需要用腳了。』大女兒聽了，覺得有道理，這傻姑娘忍著痛 苦切掉了自己的大腳趾，勉強穿在腳上來到王子面前。王子看她穿好了鞋子，就把她當成了新娘，與她 並排騎在馬上，把她帶走了。

但在他們出門回王宮的路上，經過后花園灰姑娘栽的那棵樹時，停在樹枝上的一隻小鴿子唱住咁講：『 再返去！再返去！快D睇下嗰隻鞋！鞋太小，唔係為她做架！王子！王子！再找你既新娘吧，坐在你身邊唔係你的新娘！』王子聽到後，下馬盯著她既腳睇，發現鮮血正從鞋子裡流出來，他知道自己被欺騙了，即刻掉轉馬頭，將假新娘帶回她的家裡講話：『呢個唔係真新娘，讓另一個妹妹來試試這隻鞋子吧。 』於是妹妹試著把鞋穿在腳上，腳前面入左去，可腳後跟太大啦，就係穿唔入去。她媽媽叫她削去腳後跟穿入去，然後拉佢來到王子面前。王子看佢穿好了鞋子，就把她當做新娘扶上馬，並肩坐在一起離 去了。

但當他們經過樹時，小鴿子仍棲息在樹枝頭上，它唱道：『再回去！再回去！快看那隻鞋！鞋太小 ，不是為她做的！王子！王子！再找你的新娘吧，坐在你身邊的不是你的新娘！』王子低頭一看，發現 血正從舞鞋裡流出來，連她的白色長襪也浸紅了，他撥轉馬頭，同樣把她送了回去，對她的父親說：『 這不是真新娘，你還有女兒嗎？』父親回答說：『冇啦，只有我前妻生既一個叫灰姑娘既老泥妹，佢冇可能是新娘架。』然而，王子一定要他將佢帶來試一試。灰姑娘先把臉和手洗乾淨，然後走進來很有教養地向王子屈膝行禮。王子把舞鞋拿給她穿，鞋子穿在她腳上就好似係專門為她做既一樣。他走上前仔細看清楚她的臉後，認出了她，馬上興奮咁話：『這才是我真正既新娘。』繼母和她的兩個姐 妹大吃一驚，當王子把灰姑娘扶上馬嗰陣，她們氣得臉都發白啦，眼白白地看著王子把她帶走了。

他們來到樹邊時，小白鴿就話：『返去啦！快D睇下那隻鞋！王妃！呢對是為你做既鞋！王子！ 王子！快D帶新娘回家去，坐在你身邊既才是真正既新娘。』鴿子唱完之後，飛上前來，停在了灰姑娘既右肩上。佢地一起向王宮走去。

好啦我講完啦！精彩過你講嗰個啊張Sir！」

我同家姐就好認真咁聽完Chloe講灰姑娘之後，就覺得其實灰姑娘呢個角色就係Chloe佢自己，因為佢同灰姑娘一樣自細缺乏家庭溫暖，受盡其他人既白眼，只可惜我冇資格成為佢既王子。可能我未對Chloe產生D咩感覺啦！但我亦都下定決心要好好咁助養Chloe小公主長大成人，完成佢同佢婆婆既心願。

「下一個係咪家姐講故仔啊？」

「聽你地兩個講咪得囉！哈哈哈！」

呢個時候無啦啦有人敲門，原來係老豆媽子，應該係我地嘈住佢地訓覺。

「你地三個咁夜都唔訓既？」

「係啊細佬話我結左婚之後就冇咩機會同我傾通宵，咪同Chloe叫埋我一齊玩囉！」

「Chloe你唔好同佢地兩個癲啦！嗰兩姊弟真係玩得好癲架！」

「唔係啊！佢地幾好啦！肯陪我傾下計！」

「細佬啊你唔好搞家姐啦！聽日仲要幫你梳頭架！早D訓啦家姐！！」

「知啦老豆媽子！」

家姐就自動自覺返左入去佢間房，得返我同Chloe

To各位巴打絲打：

由於小弟呢排大學要考試同準備見工D野，出文時間可能會慢，希望各位巴打絲打見諒！多謝合作！

「你家姐咁掃興㗎？」

「無法啦佢後日要離開呢個屋企啦，嫁去另一個屋企！佢聽晚仲要梳頭㗎！」

「係咪咩一梳梳到尾，二梳梳到白髮齊眉啊！」

「係呀呢啲傳統習俗個個華人都會做㗎啦，你遲啲結婚都係咁！」

「邊個話我會結婚㗎？我而家連鍾意嘅人都冇！」

「你依家冇啫遲啲會有㗎啦！你一定會搵到你心目中嘅Mr Right架！」

「唔知呢？係呢想問你一個問題！不過我驚你唔開心！」

「有嘢就講有屁就放！」

「係呢你以前有冇同你女朋友求婚架？」

「我嗰時有買嗰隻戒指俾佢同佢求左婚，但我哋註冊前一個月佢就過咗身，算啦我諗定都係做寡佬㗎啦！」

「咁你又唔好咁諗，話唔定下一個好快出現係你面前呢？」

「你唔係話要做功課㗎咩？咁多嘢講！」

「死啦同你講咁多我唔記得做功課添！」

「快啲做啦！我去執嘢先！」

趁Chloe用我部MacBook做功課嘅同時，我就趁呢個時間執下間屋。講真平時做嘢太忙，基本上喺差館嘅時間仲多過係屋企，所以我咪成日俾媽子鬧我間房好似七國咁亂，亂過亂葬崗。

難得呢排放假就好好咁收拾一下我間房。本來諗住叫Chloe幫下我手睇下有啲咩要執，不過見佢咁乖就放過佢啦。

我就見到間房有好多我以前同慧慧影既相，送俾我啲禮物同埋寫比我嘅紙條。

我記得佢啱啱離開我嗰陣每次見到佢啲嘢，我啲眼淚會一滴一滴咁樣流落嚟，每次都會回憶返佢死前個表情。但到左而家，已經冇咩點再喊。究竟係我成長左定係真係接受左佢離去呢？

可能個天話俾我聽我要嘗試去接受一段新嘅戀情......
況且人死不能復生。

於是我就用一個紙皮盒將慧慧比我嘅所有嘢（包括禮物、相）都放咗呢個盒到。然後再放落一個櫃桶度將佢鎖左。

我咁做其實唔係因為我絕情，而係覺得如果一直耿耿於懷同自責，倒不如偶爾回味下會比較好。

而且我相信慧慧都希望能夠見到我好好咁樣做人，尋覓另一段新嘅戀情。

慧慧，多謝你！

呢個時候有把女仔聲係我耳邊度講：「你喺度做緊乜嘢啊？」

即時俾呢把女仔聲嚇一嚇，原來係Chloe個傻妹

「話俾你嚇死呀以為有鬼啊！」

「嘻嘻個女鬼咪係我囉！你之前殺咗我我依家要返嚟搵你報仇！」

「你咪亂講啊我幾時有殺咗你呀！」

「咁你答左我先你做緊啲乜嘢？做咩你啲同嗰個女仔一齊影啲相唔見晒嘅？」

「多事啦你！」

「你話我多事！我嬲你㗎！」Chloe又扮啲細路女咁嬲我

「唔好咁啦小公主！其實呢我想收埋我同我之前女朋友嘅嘢！」

「你講你死咗個女朋友？你唔再掛住佢啦？」

「係呀！ 我收埋佢啲嘢嘅原因其實我最近明左一個道理！」

「你有講咩大道理啊我想聽下喎！」

「你有冇睇過卡通片啊？」

「明知故問梗係有啦！你想講嘅係如果成日對住佢始終會有厭倦嘅一日係咪啊？」Chloe又打左我頭一下

「係呀！如果不斷咁樣重複總會有厭倦嘅一日，反而間中先睇一次半次會覺得更加好睇！同埋我知佢都唔想停留係我同佢之間嘅關係，佢想我有朝一日可以能夠搵到一個比佢更加好嘅女仔！」

「你實搵到嘅！」

「你做晒功課啦咩咁得閒嘅？」

「搞掂啦一早！我做嘢效率好快㗎！」

「俾我檢查下先！話你做得都唔錯嗰份功課！」

「起碼好過你呀！」Chloe就對住我畫個鬼臉

我見我自己仲有個相架吉左出黎，於是就靈機一觸。就攞咗我上次同Chloe影嘅貼紙相放咗係個相架度，等我可以扮吓嘢俾阿媽知見到我好重視Chloe。

「喂呀你做咩擺我同你張相喺度啊？」

「你冷靜啲又想扮吓嘢俾我阿媽見到你係我心目中有幾重要。」

「哦原來想借我過橋！我以為你對我認真添！」

「我幾時對你都咁認真㗎啦！我份人不嬲都好直講嘢從來唔會兜圈，永遠心目中有嗰句係講嗰句。」

「我講笑咋你做咩咁緊張喎！如果你對我玩玩下你就唔會比我入俾你屋企過夜啦！」

「咁我都唔想你一個人係街咁慘嘅！雖然你係我嘅兼職女朋友姐，但係你嘅人身安全對我來講好重要㗎！」

呢個時候我見到Chloe無啦啦又喺度喊，小姐呀你唔好成日喺度喊啦好冇啊？比家姐聽到又以為我喺度蝦你㗎啦！

我就攞張紙巾出嚟幫佢抹干啲眼淚......啲女人點解咁鍾意成日喊㗎？老實講我又冇虐待你有冇用粗口鬧你又冇搞你....係咪我做得唔好呢？

「傻妹你做咩喊喎？」

「嗚嗚......」

「今次可唔可以俾我攬住你啊？」

我冇出聲，然後佢就成個人攬埋落我度。嗰一刻嘅我突然間成個人好緊張呼吸唔到。因為Chloe呢個傻妹無啦啦又送佢個E級波餅俾我食，同埋佢浸體香真係好正，搞到我好似啲白粉佬咁不斷咁吸佢既體香。

死啦我依家個人好緊張呀而且我feel到我支巨龍扯到直一直，跟住我眼尾稍一稍見到Chloe一直都冇戴Bra，仲見到佢對粉紅色既乳暈。跟住我下半身俾佢嘅長腿夾到我實一實。

溫詠儀小姐，你係來做功課啊？定係你黎誘惑我㗎？

咁樣俾Chloe搞法，真係好驚自己忍唔住會食左佢。但係我要同我自己講我唔可以咁做，依家就等佢挨喺我個身軀到一陣先，等佢心情平復返先算！

「做咩無啦啦喊啊？」

「我想嗲下你！我係咪好任性啊？」

「都有少少啦！不過係我揀嘅！」

「好少見到男仔好似你咁好人？」

「咁我不嬲好人㗎啦你第一日知咩？」

「係呀全世界係你最好人㗎啦！」

「係呢小公主啊？我有個問題好想問咗你好耐啦！」

「快啲問啦！」

「如果過埋後晚，我以後可唔可以約你出街呀？」

「梗係可以啦！識左你之後我就唔會再同其他男仔出街。」

「點解呀？」

「因為你太好人囉！而且我哋仲有一樣野未做㗎？」

「係咪你婆婆同我婆婆啲嘢啊？」

「係呀！我點都會完成埋呢樣野我先會走㗎！」

「咁一言為定啦喎！」

見到Chloe個傻妹係我張床到瞓着咗，呢個時候就睡魔急call我叫我都要瞓覺。雖然我都好攰，但係我都瞓唔着，因為今晚無啦啦有個靚女竟然話陪我瞓覺。當然我梗係唔可以搞佢啦。

而我一直都喺度諗，其實Chloe喺度扮緊PTGF呢個角色呀？還是佢真係鍾意我呢？唔通佢真係我心目中嘅灰姑娘？算啦都係唔好諗呀早啲瞓啦！

邊溫final邊睇

我都邊溫Final邊寫文 大家加油

到咗第二日朝早。

「懶瞓豬唔好瞓啦快啲起身啦！」

「唔好嘈我啦俾我瞓多一陣啦！」

由細到大，每朝早都係家姐叫我起身，不過我就係我習慣就係賴床，唔到最後1分鐘都唔會起身。最後佢就係會一野拖我落床，捉咗我去廁所到刷牙洗面。只可惜過埋今日就唔會再有呢種場面出現。

「你做咩唔起身喎？快啲起身啦！」

但我朦朧中見到今日叫我起身嗰個唔係家姐，而呢把聲線仲比家姐更加溫柔、嬌嗲。

我再望一望，今日叫我起身嗰個竟然唔係家姐，而係Chloe.........嗚啊，原來係Chloe叫我起身啊！

「早～晨～啊！」Chloe笑盈盈咁樣望住我，呢一刻佢個笑容真係好燦爛，好似一個上天派落嚟嘅天使。仲向我單眼添。

我成個人即刻變到好緊張，然後同佢講早晨。

「快D出嚟食早餐啊！」Chloe又喺度笑盈盈咁樣對住我講，跟住就捉住我隻手去刷牙洗面。搞掂完就同佢一齊行出嚟食早餐，見到老豆媽子家姐都係晒到食緊早餐。見到今日嘅早餐比平時豐富，竟然有我最鍾意嘅卡邦尼意粉加隻太陽蛋。

「早晨啊！老豆、媽子、家姐。」

「細佬乜咁遲㗎？快啲過嚟食早餐啊！」

「你地食住先啦唔使等我㗎！今餐咁好餸嘅？係咪你煮㗎家姐？」

「梗係唔係啦今餐係Chloe煮架！佢係大廚，你家姐我係助手！」

嗚啊！竟然係Chloe小公主煮早餐比我食。呢一刻唔感覺到自己真係好幸福，不過無論如何美女廚房，食咗先講！

「安仔！如果唔好食嘅話真係唔好見怪啊！人哋真係第一次煮㗎！」見到Chloe楚楚可憐咁同我講，就試吓你煮嘅手勢啦！

我就試入口，嗰啲意粉有種香濃又重忌廉味嘅口感真係好正，而且太陽蛋亦都剪得啱啱好！可以拍得住米之蓮五星嘅餐廳。點解小公主你煮得可以咁好食㗎？

「點呀好唔好食啊？」Chloe用好期待嘅眼神望住我，睇吓我會評幾多分。

「好食呀不如一齊食啦！」

「真㗎你唔好氹我喎！」Chloe就坐低左同我地一家人一齊食

「係呀Chloe啊細佬唔會呃你呀，你煮得真係好食呀！好食過細佬整嗰啲多多聲啊！」

喂你哋使唔使咁樣搞我啊，自問我煮野食其實都唔係好差咋喎！而老竇佢哋就喺度不斷咁讚Chloe入得廚房出得廳堂，仲話我有呢啲咁嘅女朋友係我畢生嘅福氣。

LM

唔知點解見到Chloe同我屋企人傾得好開心個樣，搞到自己都開心埋一份。雖然佢唔係我真正嘅女朋友， 但係我感覺到佢真係同其他女仔好唔同。佢會真係主動關心我，學習點樣去同我仲有屋企人去相處，而唔係真係黑口黑面對住我同我屋企人。講真啦呢啲女仔真係已經絕種啦！但同時我都好驚過埋聽日就見佢唔到！

食食吓嘅途中，老竇媽子無啦啦喺度訓示我。叫我無論如何都要早啲返。因為今晚就係我家姐「上頭」既日子。而家姐就因為放婚假嘅關係，所以佢會全日係屋企。仲要指名道姓叫埋Chloe一齊黎。好似將Chloe當做我哋呢個屋企嘅少奶奶咁。

食完之後我就負責洗碗，點知Chloe就話想幫埋我手。

「你煮得好好食呀小公主！以前成日煮嘢食㗎？」

「以前係孤兒院嗰陣要負責煮啲嘢食比班小朋友，學下學下咪識煮囉！你煮嘢食叻唔叻㗎？」

「都識嘅！不過依家就少啦！以前都會同我女朋友煮番兩味嘅！」

「你識煮咩㗎？豉油撈雞蛋？」

「咁我又冇咁差，西班牙海鮮飯同紅酒煮牛尾我就最拿手！」

「咁我下次要試吓先啦！係呢你一陣間有冇嘢做啊？」

「冇啊我放大假一個月，你洗唔洗返學啊？」

「要話今日要返學同返工，你想送我返學？」

「唔知小公主可唔可以俾個機會我送你返學呢？」

「好啊！有個差人傍住我返學都好喎！去換衫執好嘢先！你洗完碗就叫我啦！」

「好啊！」

我就繼續洗碗，而Chloe當然又係搵家姐喺度傾計啦。

「你搞掂未啊小公主？」

「Yes Sir！」Chloe就好似啲女警咁向我敬禮

「好啦出發啦我哋！我哋行先啊老竇媽子家姐！」

「拜拜啦世伯伯母！」

「你地兩個要小心啲呀！Chloe今晚記住黎我哋到喎！我哋三個會等你㗎啦！」

「記住好好咁樣對我哋個新抱啊！」

「知啦！」

我同Chloe就出咗門口，雖然佢都係着住尋日嗰套衫，但係冇辦法啦佢要返工所以要被迫着佢公司啲衫。唔通要佢返工着背心熱褲咩？我都唔想佢返工都比其他人性騷擾，話晒我都助養佢要保護佢㗎嘛。

而我就好似平時一樣，都係着返灰黑格仔恤衫加黑色Carhartt工裝褲，再加番對黑白色Vans Old Skool波鞋。

「話你做咩啊幫我賣廣告呀？」

「係呀幫你買廣告呀你開心啦！」

「我以為你想幫我添！」

「係呀係呀我想幫你呀！我想以後幫你繼續開單啦！」

「開我單就無任歡迎嘅，如果開我咩呢我就會閹咗你！」

「係嘅係嘅女王！今日返到幾點呀？」

「我放兩點半，然後返工返到10點幾！」

「到時我過嚟接你呀！」

「好啊！不過有個問題想問你！」

「咩問題先？」

「如果有人問到我係你邊個你會點答？」

「你係我男朋友囉！雖然你唔係正式嗰隻！」

「咁我做啲咩㗎？」

「警察？社工？」

「唔好話我係警察，話我係社工就得啦！」

「做咩唔可以俾人知你係警察喎，我知啦你想隱瞞身份，費事俾我啲同學知道你原來係黑警！」

「你明白就最好啦！如果有人問到你點識我你會點答啊？」

「我咪話你係我學長囉，出邊搞活動識你！」

「Good！記住唔好話你有個警察男朋友呀！」

Chloe佢俾咗個Ok手勢我，睇嚟佢都知應該要點做，會隨機應變。

去到HKU大學門口，呢個時候有兩個女仔係我地面前出現。冇錯啦就係Chloe嘅好姊妹明詩同盈盈啦！

「早晨啊！詠儀！你男朋友送你返學啊？」

「係呀！呢個就係我男朋友安仔啦！」

「早晨啊明詩！早晨啊盈盈！」

「詠儀唔怪得知琴晚唔返嚟瞓啦，原來同你男朋友共度春宵！」

「關你咩事喎？」

「講笑咋！安仔你Year幾啊？」

「安仔呢已經畢咗業嫁啦，佢係我嘅同Major師兄。佢依家係社工嚟㗎啦！你地兩個再出聲呢我就叫佢嚟輔導一下你哋知道未？」

「知啦知啦！快啲上堂啦我哋就嚟遲到啦！」

「係啦我哋要走啦拜拜啦安仔！今晚記得來接我啊！」

「知道啦！」

Chloe就同明詩、盈盈一齊入咗校園，結果又係得返我一個。不過難得放假唔通又要我返差館咩？呢個時候屋企又唔可以返，因為公公婆婆、舅父舅母佢哋應該會上晒去我屋企搞我家姐上頭啲嘢， 所以我都費事返去。

呢個時候無啦啦我電話又響，原來係差館call我返去。仲要係啲大鑊野。

於是我即刻返屋企攞返架車返去差館。呢個時候唔知點解我成個人好緊張，我喺度諗究竟我又冇做錯野，又冇犯法，又冇同啲唔應該來往嘅人來往？唔通係嗰單case？？

一番到去Office，黎Sir無啦啦叫我去會議室搵指揮官何Sir同副指揮官Madam Chan。講真我當左差咁耐都未見過比黎Sir更高級既警官。唔知佢地會唔會好似鐵探裡既惠英紅同黃智賢係到權鬥到你死我活呢？又或者搵我做槍靶呢。

其實何Sir同Madam Chan之前喺警隊既網頁到見過，佢哋兩個係警隊入面都算係顯赫嘅人物。何Sir就係警隊有史以來第一個由Cadet仔升到處長級既人物，過往曾經擔任唔同刑偵部門嘅主管，包括有組織罪案及三合會調查科、刑事情報科同毒品調查科等等。所以基本上前線嘅警員都以佢為榮，而佢亦都受到好多人嘅尊敬。希望佢唔好好似惠英紅咁樣獨攬大權啦。

而Madam Chan雖然為人低調，但係佢來頭都唔少。佢未擔任副指揮官之前係警察學院副院長，佢做事一直都係公平公正公開。所以個個都會好尊敬佢。

我哋就入到會議室。

「何Sir！Madam Chan！我帶左張督察嚟咗啦！」

「good morning sir！Good morning Madam！」我就向佢哋Salute，以示一個尊重。

「早晨啊安仔！坐啦唔使咁緊張㗎！我哋好似平時傾計就得㗎啦，係咪呀Madam Chan！」

「係啊，放心啦我哋兩個又唔會食咗你嘅，你依家有冇做錯事，你估我哋兩個係似鐵探個惠英紅咩？」

於是我就坐低，聽何Sir同Madam Chan嘅指令。

「何Sir，Madam Chan你哋搵我咩事呀？」

「其實咁嘅，PPRB（即係警察公共關係科）嗰邊就話下晝有一班小朋友想黎參觀我哋港島總區警察總部。諗住叫你幫我地幾位哥哥姐姐手負責guide班小朋友手囉。」

「點解又會搵到我嘅？其實港島總區有好多比我優秀嘅督察個喎！」

「我哋睇過你嘅background，覺得你會對啲小朋友溫柔啲，其他同你同期嗰啲都係比較粗粗魯魯。你又係讀HKU社工系出身，所以今次嘅參觀我諗住俾你跟埋我哋去guide。唔好整衰我地呀，對你將來升職好緊要㗎。」

其實我真係好驚自己做得唔好，因為面對一班小朋友嗰陣又唔可以太惡話佢哋，但同時亦都要佢哋遵守我哋嘅紀律。不過既然何Sir同Madam Chan揀咗我幫佢哋手，同埋作為一個警務人員絕對要遵從上級嘅命令，不畏懼、不絢私、不對他人作出惡意，好我願意接受挑戰！

「Yes Sir！Yes Madam！」

「Good！黎Sir果然無揀錯人！你陣間就換返制服，記住要帶番個名牌啊！而家我就俾個流程表俾你你同我睇熟佢！」

「Yes Sir！Yes Madam！」

然後何Sir同黎Sir就出咗去傾計，得返我同Madam Chan係間會議室度。點知Madam Chan就無啦啦喺度對住我奸笑。

「好耐冇見你喇喎安仔！你媽咪果然冇講錯你真係大個咗好多！依家就仲同我做埋同一個單位。」

「Madam原來你識我媽咪架？」

「係呀我哋係中學同學嚟㗎，不過都好多年冇見啦！都係近呢兩三個月先見返。我真係估唔到你竟然冇學佢哋做政務官，走去當差。」

「係呀有時佢哋話我唔係佢哋嘅親生仔嚟㗎。」

「咁又唔好咁講好出狀元呀嘛。係呀佢仲叫我聽晚去你家姐個Wedding party嗰度啊。你係咪有女朋友㗎啦？」

「唔係啊嘛連Madam你都知？我阿媽真係大喇叭嚟㗎咋！係啊都係拍咗拖冇幾耐咋嘛。」

「咁都好啲！我仲諗住介紹啲女仔俾你識添，不過你又有女朋友算啦！」

「我仲以為係我阿頭曾sir爆響口添！」

「咁又唔好咁話你呀頭佢對你都唔錯㗎！如果唔係佢教你你都唔會Passing Out啦！俾心機D做嘢呀！你依家去換返套制服先！然後就返你Office度睇吓啲內容。一個鐘頭後過去大堂度等我地。」

「Yes Madam！」

我就返去制服房到攞返我好耐冇着過嘅制服同名牌，同埋用我條命去換返嚟嘅紅雞繩。好彩我身型咁多年黎都冇乜點變到，所以着上去都會好啱身。

每次着起呢套制服，一切就好似將我帶返去啱啱出更嗰陣時嘅感覺。以及當日入學堂必須要做嘅誓詞：

本人張志安，謹以至誠作出宣言，本人會竭誠依法為香港特別行政區政府效力為警務人員，遵從、支持及維護香港特別行政區的法律，以不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意、不敵視他人及忠誠、努力的態度行使職權，執行職務，並且毫不懷疑地服從上級長官的一切合法命令。

但係真正做到呢幾樣野既警察，其實有幾多個啊？每次打開新聞同報紙，都會見到我哋啲同事見報。唔係因為佢哋破咗案立左功，而係因為佢哋返咗一啲正常人都唔會走去犯嘅錯，俾我哋啲同事或者ICAC既朋友仔拉咗返去，最後搞到自己一無所有。

其實真係要做一個好警察真係咁難咩？點解佢哋連最基本要做嘅嘢都做唔到？

所以我每次着起套制服，或者帶住個警員證。我都要同自己講，我係一個警察！我嘅職責係要保障市民嘅生命安全同財產！係市民心目中嘅公僕！唔係要成為讓大家唾棄嘅黑警！

換咗套制服之後就拎住Madam Chan同何Sir比我份文件行返出更衣室。

呢個時候見到反黑組既坦克車啱啱行過

「張sir點解你會喺度嘅？你唔係放緊大假咩？」

「黎Sir急call我返嚟啊！要我去見指揮官同著軍裝囉！」

「你開心啦見指揮官！係咪升職啊？」

「係到你升先啦！」

「好啦唔同你住啦陣間要行動啊！Bye！」

然後我就返咗去我個Office度睇我份嘢。有時我真係諗極都唔明點解Madam Chan同何Sir要揀我去帶班小朋友參觀。講真成個港島總區又唔係唔夠人，我自己又唔夠經驗， 唔通係Madam特別推薦我？都係冇諗咁多啦，最緊要就係做到功課俾大家睇。

望真啲原來今日嚟參觀既單位竟然係我間母校，負責帶隊個老師竟然係我嘅中學同班同學James。不過好彩我同佢都仲有聯絡，所以講嘢大家都唔會口窒窒。

之後我班下屬見到我着住軍裝都覺得驚訝，佢哋係應該喺度諗點解一個重案組督察竟然要着返軍裝。仲喺度笑我係咪燉冬菇。

不過我都知其實佢哋都係講笑，所以我都唔會話佢哋。唯獨是係曾Sir同蔡Sir佢哋都笑埋我一份， 喂喂喂做差人唔係要嚴肅嘅咩？但有時我哋嚴肅嘅背後都要講下笑，要平衡返㗎嘛！

呢個時候何Sir、Madam Chan同埋黎Sir佢哋行埋黎我哋個Office到，我地即刻放低手頭上嘅工作向佢敬禮，好彩佢哋都冇話我哋成班人係到嬉皮笑臉，仲話叫我地私底下可以放鬆啲。

你估我哋第一日做警察咩，能放能收架嘛！不過我就好鍾意依家嘅工作環境，起碼我哋嘅上司都唔會為難我哋，只要我哋自動自覺，做返一個警察應有要做嘅嘢咁就可以！

呢個時候何Sir同Madam Chan就同我講叫我落去準備吓，因為James佢哋而家差唔多到我哋嗰度。

死啦我而家個心情好緊張呀唔知點搞。希望班小朋友生生性性啦！

一落到去差館門口，見到一個好熟悉嘅身影—James，佢隔離仲有一個好靚嘅女Miss，仲有一班應該係佢啲學生黎。不過我都唔會起痰㗎啦，反正我都已經有Chloe呢個哎呀女朋友。

「張Sir！你好！」

「James Sir 你好！你隔離嗰位老師點稱呼呀？」

「我叫Miss Yeung！張Sir你好！」

「Miss Yeung你好！係呢今日係咪到齊㗎啦？」

「係呀係呀！」然後Miss Yeung同James就係叫班學生訓示叫佢哋乖乖地。估唔到佢哋啲學生都幾乖幾聽話，梗係啦如果唔聽話嘅話點會俾佢哋嚟呢度參觀呀，想俾我哋打咩！

於是我就開始逐一介紹我哋港島總區警察總部比班小朋友去睇，今次我就帶佢哋去我哋警察總部入邊嘅指揮及控制中心、衝鋒隊、同埋一啲可以比公眾人士進入嘅地方。等佢哋了解下我哋日常嘅運作。不過基本上都係由我負責講，而何Sir同Madam Chan就隔離到睇住，或者到啲需要佢哋講嘅部份佢哋就會出嚟。

而佢哋班小朋友都好聽話，基本上都唔會嘈喧巴閉或者走來走去，所以個場面都控制得好好。不過佢哋問得最多點解唔俾佢哋入去重案組嘅辦公室，我就話因為涉及到好多敏感機密嘅資料，所以就唔俾佢哋入去。

趁班小朋友同Miss Yeung坐咗入去會議室聽何Sir同Madam講解嗰陣，我趁呢個時候去洗手間。點知James都人有三急，問我洗手間係邊。於是我就帶佢一齊去渣水。

「話你個死仔呀好耐冇見你喇喎！」

「頂你咩你咁忙，係咪好多case要破啊？」

「係要捉賊呀嘛！嗰個Miss Yeung都幾靚喎！」

「佢係我條女梗係靚啦！」

「你個死仔收埋收埋，唔怪得知你兩個咁親密啦！原來借出外做嘢拍拖拖！幾時結婚呀？」

「係都輪到你同慧慧啦！你地兩個結婚先！」

「可惜我同佢係冇可能㗎啦！」

「你地兩個拍咗咁耐先分手嘅？」

「我哋面對嘅唔係生離而係死別！」

「sorry呀！」

「唔緊要啦都過左咁耐咯！你呀對你女朋友好啲啊！」

「Yes Sir！」

我哋搞掂咗就行返入去會議室，跟住然後就送返佢哋出去上架旅遊巴度。咁今日嘅任務就完成啦！

係完左個Site visit嗰陣何Sir同Madam Chan就俾咗個like我，覺得我做嘢都好斯文同埋對班小朋友算唔錯。然後我就去更衣室換番我啲衫，好彩何Sir都識做，專登叫曾Sir比多我一個星期大假。

我就著返自己啲衫，行去搵曾Sir。

「照顧完班小朋友啦？」

「係呀順便想匯報下單Case囉！」

「點啊有啲咩進展啊？」

「冇咩進展啊！嗰個女仔就係其中一個我要搵既兼職女友。Sorry Sir！」

「係咪上次我喺旺角見到你拖住嗰個女仔呀？」

我就點左頭，我知今次係我錯。我犯咗一個警務人員應該要犯嘅低級錯誤。

點知曾Sir仲講笑咁同我講：「咁咪好囉！佢有冇係公眾場合對你作出一啲不道德行為啊？」

「冇啊！佢好識保障自己！總之關於性方面嘅嘢佢就好反感！」

「我都估到㗎啦！真係估唔到你同佢戲假情真會拍拖！不過我睇得出嗰個女仔其實都幾乖！話時話佢又知你係警察嘅？」

「咪上次我哋去皇崗口岸去押偷保釋金嗰個沙展，咪俾啲記者影低咗相嘅！佢見到我哋上鏡呀！到咗夜晚佢搵我嗰陣我個身份咪爆左光囉！原來嗰個女仔仲要係五年前佔領運動嗰陣我曾經救過佢。」

「可能佢嚟搵你報恩呢！放心啦我同黎Sir、蔡Sir唔會鬧你嘅，因為我哋都係知呢單case都好難跟。講真你同嗰個女仔真係有緣喎，隔咗五年都撞得返！」

「唔止係五年啦，係50年啦！」

「50年，喂大佬你唔好同我講你依家50歲喎，你同嗰個女仔加埋50歲都未夠啦！」

「其實嗰個女仔嘅婆婆同我屋企人係主僕關係。不過好多年都冇見啦。」

「咁你咪同佢名正言順咁樣拍拖囉！如果你哋真係結得成婚嘅話，我哋成個CRM咪幫你組織一筆「安哥結婚生仔基金」，如果你想再大啲叫晒成個港島總區都得㗎！」

「咁又唔好咁誇張，如果要請嘅話我諗要大球場先得喇！」

「講笑咋，如果你真係結婚嘅話記得真係要請我哋成個CRM啊！尤其是係我哋重案組。如果唔係我就畫花你個File你就唔使旨意升職啦！」

「Yes Sir！」

「係呢聽何Sir同Madam Chan講你今日表現都唔錯喎，升職有望啊！我相信你好快就會坐我呢個位！」

「唔好講笑啦曾Sir！係呢之前你咪話西九龍咪有單PTGF裸照勒索案嘅。我可唔可以問嗰邊啲同事攞下單Case資料呀！」

「你要同西九嗰邊啲同事溝通下佢哋俾唔俾你睇吓單case！或者我到時陪你去都得！」

「Thank you Sir！」

「冇嘢就早啲走啦！你放假期間會唔會唔喺香港呀？」

「應該就唔會啦！離境前要同你申報同交槍呀嘛！知架啦！冇嘢嘅話我走先呀！」

「記得呀我call你要隨傳隨到啊！」

「Yes Sir！」

我就離開咗差館，今次我就冇交槍，因為我知曾Sir一定會隨時叫我返去開工。

落到去停車場，就諗住拎部電話出嚟問Chloe係邊度。點知突然間有個人行埋你拍我膊頭。

原來Chloe小公主竟然會來差館度搵我，俾佢嚇咗一跳。

「話俾你嚇死啦！你又點知呢度係我做嘢嘅差館嘅？」

「傻仔政府個網有㗎嘛！一打港島總區刑事總部咪知地址喺邊囉！地址係香港灣仔軍器廠街3號堅偉樓三樓啊！」

「我仲以為搵咗警察總部嗰邊添！不過其實我哋全部係連埋！唔同九龍新界嗰邊分開晒！」

「你等左好耐啊？」

「唔係呀等左一陣咋嘛！諗住等你送我返工！」

「好啊反正我都要買衫！記得計平啲喎！」

「咁你諗住揸車去定係行路去啊？」

「行路去啦！反正我泊差館又唔使錢！如果拍時代廣場嘅話會好貴㗎喎！」

「駛乜啫！你唔記得咗買野滿350可以免費泊三個鐘嘅咩！第一次嚟搵我嗰陣你有冇攞飛泊車啊？」

「冇啊！因為嗰陣我搵完你之後就去咗附近同老竇媽子家姐佢哋食飯！費事啦唯有泊返去差館啦！」

「好啦咁就聽你話啦！」

我哋兩個就揸車去咗時代廣場嗰度

去到Double Park既休息室，見到個店長行咗出嚟。睇佢好開心咁樣望住我哋兩個。而Chloe就入咗更衣室準備返工啲嘢。而我就同店長傾吓計吹下水。

「店長你好！」

「你好啊你咪係上次嗰個男仔呀！」

「係呀上次嗰件事搞到你地唔好意思！」我就好主動同個店長握手

「唔緊要啦！我知都係嗰個大媽唔啱！你都係幫香港人出一分力姐！」

「係呀而家好少人會好似你咁見義勇為㗎啦！」

「有唔啱就要出聲㗎啦！呢單生意唔做姐遲啲會慢慢咁樣賺返嚟㗎啦！贏咗嘅係大家嘅掌聲！自從上次你罵走個大媽之後，多咗好多人嚟幫襯我哋買野，令到我哋個銷售營業額多咗好多，就連大老細過嚟巡鋪嗰陣都比個like Chloe啊！」

「咁咪好囉促進香港嘅經濟！係呢呢個鐘數點解咁少人嘅？」

「冇啊依家係啲食飯時間！所以咪會小人啲囉！你隨便睇啦！有咩就搵我同Chloe啦！」

Chloe就行咗出嚟見到我哋兩個傾到好開心。

「你地兩個做咩咁好傾嘅？」

「冇啊我哋傾緊啲男人野！」

「我仲以為你地講緊我壞話添！」

「梗係唔係啦你依家咁出名！邊敢講你壞話！」

「Chloe你服務下你個大恩人啦！呢度有我睇住得㗎啦！」

Chloe就陪我喺度睇衫，不過依家我係客人，佢係sales。佢依家要做嘅任務就係要服侍我。不過我就會好溫柔咁樣對待佢。

咁岩我又睇岩左件新返Carhartt衫，應該岩我返工著。

「先生揀啱可以試吓個喎！」

「姐姐我想要呢件M碼啊！」

「好啊我轉頭同你攞啦！」然後佢就喺我耳邊話我口花花。然後我對佢奸笑一下。

趁依家店長同其他人行開咗去點貨，又係我同Chloe獨處嘅時間，當然我唔會係公眾地方搞佢啦。只係好似朋友細細聲咁傾計。

「係喎你部MacBook Pro係咪用咗好耐㗎啦？」

「用咗兩三年啦，我以前個女朋友送俾我嘅！不過我一直都留低㗎嘛！」

「我都想買部手提電腦啊！不過真係好貴呀！」

「你冇手提電腦嘅咩？」

「我唔係冇嘅，不過我係同明詩、盈盈三個人用同一部電腦，雖然真係好唔方便，但無辦法啦要慳啲錢㗎嘛！」

「話你地三個咩都開心share喎！」

「梗係我哋三個女人一條命呀！我wtsapp返佢地今晚唔返去先！」

講左冇幾耐，佢就攞咗佢部舊款iPhone 5出嚟篤電話。而且部機都幾殘，個mon都爛晒，見到佢咩都死慳死抵，真係好心痛。

唔得啊！真係要資助下佢先得！

「話你部機都幾殘啦！」

「冇辦法啦我又唔捨得換新機，邊似得你咁富泰啊！夠用咪得囉！喂你件衫我拎咗出嚟啦！唔該你拎入去試吓先好俾錢啊！」

「唔該你呀！Chloe姐姐！」

「冇啲正經！快啲去試衫呀小朋友！」

我都知自己買啲咩碼，所以就直接叫Chloe幫我包好佢！跟住我見都人黎，店長就叫Chloe同其他人去照顧下啲客。

「我去招呼下啲客先，依家開始多人啦！你記得俾錢啊！」

「唔會走數既！我去一去洗手間先！」

我就趁呢個時候走咗出去，呼吸一下新鮮空氣。

呢個時候家姐wtsapp我....

「細佬你買咗裙比Chloe未啊？」

死啦原來我唔記得買條裙比Chloe啊，之前家姐一直提我但係我太忙所以我都唔記得。

「未啊！而家喺銅鑼灣，等緊Chloe放工啊！」

「有冇搞錯㗎！我聽日就結婚你依家仲未去買裙俾佢！你真係冇用㗎！」

見到家姐打呢句，就知佢做人老婆之前都要鬧我。可想言之佢幾惡，姐夫啊姐夫你真係要小心啲我家姐啊。

「佢又未放工我點咁帶佢去試，間鋪頭唔係收好早嘅咩？」

「咁你識唔識得俾個驚喜人哋啊！Stupid！」

「係喎差啲唔記得咗添！鋪頭係咪喺銅鑼灣啊？」

「係呀係呀喺時代廣場附近嘅咋！你依家好同我即刻去啊！總之我同個事頭婆講好左，留咗條裙比Chloe啊！你到時去攞得㗎啦！」

「唔該晒你呀家姐！」

「咪當我送俾Chloe嘅禮物囉！你話係你送好啦！」

我就即刻跑去拎條裙，好彩間鋪頭都係銅鑼灣附近，而且未閂門。見到個老闆娘都幾靚幾後生，應該同我家姐差唔多年齡。

「係咪Bonnie個細佬啊？你家姐同我講咗話留條裙㗎啦！你睇吓條裙有冇問題先？」

「係呀唔該你呀事頭婆！」

佢俾我睇條裙，原來係件白色嘅吊帶連身裙。我諗如果Chloe著起上黎真係好似一個美麗嘅公主。

「點啊靚唔靚呀？呢件野一返到黎我就直接留咗比你家姐！佢再遲啲落訂嘅話冇㗎啦！」

「唔該晒你呀，俾返錢你呀！」

「你家姐一早俾咗錢呀，佢之前同班姊妹黎揀啲姊妹裙順便幫你買埋㗎啦！知你送俾女朋友嗎！」

「唔該晒你呀！」

我同老闆娘道別左之後，就行返去時代廣場，首先放咗條裙係架車度先，然後就行返去搵Chloe。

行過電器鋪嗰層，我就喺度諗不如送部iPhone XS俾佢啦。但係我就睇過啲機全部都好貴。差唔多好多都要過萬，而且今個月都洗咗唔少錢。

我就醒起之前Party抽獎抽中左部MacBook Air（舊款個部）同埋iPhone 8。本來我諗住搵日得閒真係去先達到放左佢地，不過因為做嘢真係太忙，所以我都冇時間去。與其益俾啲街外人，不如資助下Chloe啦！希望佢環境會好啲。

推~

我入返去Double Park見到Chloe係到摺緊衫，佢一見到我就捉咗埋黎。然後我哋細細聲咁傾計。

「你頭先去咗邊度啊咁耐嘅？」

「冇去洗手間咋嘛！」

「我以為你過咗尖沙咀嗰邊去廁所添！」

「咁又唔好咁誇張！啱啱有電話入呀！」

「原來係咁，頭先有冇開到單啊？」

「你去咗咁耐梗係有啦！好多一家大細都嚟呢度幫襯啦！仲要指名道姓要我開單啊！」

「咁你咪可以做到金牌sales？」

「梗係唔得啦！我呢啲係small potato黎咋，仲要有排學㗎！人哋店長先係金牌sales啊！」

呢個時候有其他sales同埋店長都行埋黎同我地傾埋一份。

「Chloe你同你個大恩人傾得咁開心既？」

「冇呀佢教我功課咋嘛！sorry呀店長講左啲唔應該講嘅嘢！」

「唔緊要！冇客嗰陣時傾兩句冇所謂，有客人就唔好啦！」

「因為份功課聽日要交架所以我就問下我個大恩人點樣做！」

「你地兩個係同學嚟嘅咩？」

「佢係我大學師兄嚟㗎！咁啱我哋都係同major，所以有報告唔識都係搵佢幫我做。」

「咁咪好囉！你地兩個傾一陣先！我做埋條數！」

店長就行開咗。而我同Chloe就係到繼續傾計。順便睇吓啲袋。

「你店長幾好人㗎喎！」

「係呀佢對我哋啲員工好好㗎，雖然呢度人工都唔算高，但係我同店長、同事相處得幾好㗎！佢哋個個都好好人！其實返工最緊要唔係份人工，而係可以學到野、同埋有一班可以傾得埋嘅好朋友。呢啲嘢絕對係用錢買唔到㗎！」

「咁咪好囉！係啦你收幾點呀？」

「我就嚟收工㗎啦，你陣間喺出邊等我呀！我入去執嘢先！」

見到店長同其他同事都開始拉閘熄燈，我為免阻住佢哋就行左出去等Chloe。

過咗一陣佢終於出咗嚟。

「Chloe我哋走先啦！」

「係啦拜拜！」

Chloe同其他同事道別左之後，又得返我地兩個。

「唔好意思啊係咪等左好耐啊！今日又有批新貨返，要整埋先走！」

「都係等左一陣姐，我哋去攞車先啦不如！」

我同Chloe去咗停車場度攞返架車，好彩我今日都有幫Chloe買咗件衫，所以泊車就唔使錢。如果唔係又要行返差館度攞車啊。

「係呢我哋依家去邊啊？」

「去我屋企啦梗係！我阿媽點名要你一定要上我屋企喎！」

「係喎你家姐今日要上頭喎，我仲以為你想食我添！」

「唔係啊唔係呀你千祈唔好咁諗啊！」

「我知你係乖乖仔黎嘅！講笑咋你做咩咁嬲喎！不過我想返屋企先！」

「你怕唔怕冇帶鎖匙啊？」

「我打比明詩同盈盈先，唔係呢個時候冇電吖嘛？」

「你用我個部打電話俾佢啦！」我就借咗我部電話比Chloe用。因為iPhone X同iPhone 5操作上有少少分別，所以我就開埋電話介面比佢。

「唔該你！」Chloe就同明詩盈盈講電話，然後佢就話佢哋兩個都喺度。

「佢哋兩個喺度啊，你想上唔上黎啊！」

「怕唔怕啊？你嗰兩個朋友會唔會唔鐘意啊？」

「唔會呀！到時大家夾口供囉！」

「好！」

我就停咗架車係樓下，然後陪Chloe上去。

輕輕一推

我同Chloe上咗樓之後，就見到明詩、盈盈喺度做緊功課。

「詠儀，安仔你哋嚟咗啦？」

「你坐一陣先我去換件衫沖涼！」

我就坐咗喺度同明詩、盈盈傾計，見到佢哋兩個都着得好求其，可能大家都係女人就冇乜所謂。喂喂喂我話晒都係男人嚟㗎喎！你哋咁樣着法即係想搞我姐！

有時呢啲情節就會F F到自己個女朋友行開咗去做嘢或者去沖涼，佢啲家姐或者阿妹就會誘惑我同佢地扑野，不過呢啲場合應該得AV會有，現實應該好少機會出現。

當然我呢個時候盡量都唔好Dead Air，搵啲話題同明詩、盈盈佢地傾吓計。費時佢哋就會向Chloe講我壞話。

「係呢安仔你飲唔飲野啊？」

「唔使客氣啦！」

「係啦你以前都係讀港大㗎？」

「係呀不過比你哋大好多！我14年畢業架！你地兩個係咪同Chloe同系架？」

「我讀Medical，盈盈就讀Nurusing，Chloe讀社工！師兄你讀咩㗎？」

「我都係讀社工系，Chloe係我師妹！」

「唔怪得知你地兩個咁有緣啊原來以前識落嘅！」

「係呀係呀！我哋以前搞活動識㗎！」

呢個時候我望一望張枱，係Chloe細個同佢父母影嘅相，見到Chloe細個個樣真係好可愛，原來係遺傳咗佢父母優良嘅基因，唔怪得知佢而家好似一個大美人咁樣。

其實嗰個年齡層嘅小朋友應該要無憂無慮、健康快樂咁成長，只可惜天意弄人，一場無情既SARS就將一個完整嘅家庭就咁拆散，連唯一既親人都冇辦法照顧到Chloe。一個可愛嘅小女孩就係咁要承受失去親人嘅痛苦。

有時我覺得自己真係比好多人幸福，起碼由細到大都有父母陪伴我健康咁成長，無憂無慮可以做自己鍾意做嘅嘢！所以我學識左一樣野叫做珍惜同感恩，因為自己擁有嘅野係人哋心目中其實係遙不可及嘅，同埋冇人會知道下1秒會發生咩事，你依家垂手可得嘅嘢可能下1秒就會失去。

我覺得Chloe就好似現實中嘅灰姑娘，明明自己有一種好優秀、高貴嘅氣質，完整嘅家庭，但因為一啲嘅不幸就令到佢冇辦法得到佢應該得到嘅嘢，希望佢真係會遇到佢真正嘅王子啦， 但我好肯定嗰個王子唔會係我！因為我心目中其實仲未放得低慧慧，我唔可以呃我自己㗎！但係我又想同自己講，要好好咁對Chloe，盡量幫呢位灰姑娘完成佢嘅夢想。

好睇！快啲再出

然後我再望另一個相架，係放左我之前同佢影嘅貼紙相，原來呢個傻妹真係好重視我地之間嘅關係。

唔知點解雖然我哋唔係真正嘅男女朋友，但係見到佢咁重視我哋嘅關係我個心真係好Sweet。

呢個時候Chloe沖完涼，換好衫咁行咗出嚟。

「喂行得未啊？」

「我OK架喇你呢？」

「好啦行啦！明詩盈盈我今晚唔喺度瞓啦！你哋冇嘢嘅話就早啲瞓啦！」

「唔怪得知啦古古畫畫咁樣！」

「咩啊我要返學校做功課㗎！」

「係嘅係嘅！」

「好啦拜拜啦！」

我同Chloe就出咗去，然後就上車返我屋企。

「唔好意思啊佢哋兩個係咁大癲大肺㗎啦！你唔好見怪！」

「唔係呀幾可愛呀佢哋兩個！名副其實三個女人一個墟！」

「咁又係！」

我哋兩個返到屋企，然後我就攞咗嗰條裙，同埋之前Chloe放咗喺我架車度嘅高踭鞋。

「你拎啲乜嘢啊？我記得我冇比膠袋俾你喎！」

「你陣間咪知囉唔好問咁多啦！」

「古古惑惑咁樣！陣間就拆穿你副西洋鏡啦！」

「陣間有好多人係我屋企㗎！你要有心理準備！」

「咁我跟住你？」

「係呀係呀小公主！你今晚就係我㗎啦！」

「我同你講明先啊！如果你今晚搞我既話我就一拳打死你！男女授受不親啊！」

「點敢搞你呀大小姐？咁講故仔得唔得先？」

「都好姐。」

我見到屋企門口貼左喜慶對聯，入到去見到老竇媽子家姐，阿公阿婆，舅父舅母，仲有一班好姊妹。好似將屋企搞到天翻地覆咁。

而家屋內也有各種中式大紅雙囍佈置。近窗個位已經有張枱擺滿左上頭套裝、清香一炷、扁柏、燒肉、雞、生果、三碗湯圓。而家姐就已經換好晒紅色睡衣迎接我哋！

「細佬、Chloe你地做乜咁遲嘅？」

「好呀我哋今日去行街街拍拖囉！」我就情不自禁咁樣捉住Chloe隻手，搞到Chloe面都紅埋。

「冇啊呢條友話今日陪我去行街呀嘛！見佢咁有誠意，咪應承下佢囉！」

「原來係咁啊，細佬啊你知唔知你家姐係都要等埋你返嚟先肯上頭啊！」

「多謝家姐！」

「我呢生人得你一個細佬咋，我最唔放心嘅就係你喇！依家都好起碼有Chloe陪住你！我就可以放心晒啦！細佬啊我希望可以好快見到你娶到Chloe做老婆啊！」

家姐邊講邊捉住我同Chloe隻手，搞到我同Chloe都笑到好霖。喂喂喂你講到我好快就結婚咁！

「好啦阿玲啊夠鐘要幫你上頭啦！」

「知道啦媽咪！」

家姐就坐低左，然後媽子同婆婆幫家姐開始進行上頭儀式，當蠟燭燃點起之後，媽子就係到對住家姐講啲傳統習俗嘅說話：「一梳梳到尾，二梳白髮齊眉，三梳兒孫滿地，四梳梳到四條銀筍盡標齊。」最後就幫家姐夾上扁柏，食過湯圓，就大功告成！

然後Chloe就細細聲咁問我：「乜結婚要有啲咁嘅儀式嘅咩？」

「中國人傳統習俗嚟㗎嘛！你如果真係遲D同我結婚嘅話都要咁㗎！」

「乜我有話要嫁俾你咩？唔知醜！」

「咁你家姐要坐幾耐先有得瞓啦？」

「聽講要蠟燭燒完先可以有得瞓！」

「咁咪要好耐？」

我見出邊全部都係家姐結婚嗰啲姊妹睇到笑得好大聲，雖然個個都係啲靚女，但係我同佢哋根本上完全冇任何嘅接觸。於是我就提議同Chloe入我間房到打下機解下悶，順便呢個時候送個驚喜俾佢！反正呢個時候我哋兩個都幫唔到啲咩。

「悶唔悶啊？」

「唔悶啊！不如入你間房玩下呢！」

「好啊反正呢度都冇嘢要我地兩個幫手！」

我同Chloe就入咗房，順便拎埋袋野入去。

「終於到自由啦！」

「你好似好唔like咁喎！不過話晒都係你家姐嚟㗎！」

「唔知點解而家好似有啲唔捨得佢聽日就要嫁出去！」

「咁人會大架嗎！」

「依家硬係覺得同佢嘈交同佢玩好似係琴日嘅事咁！真係覺得時間過得好快！只可惜今日嘅主角唔係我呢，曾經我都差啲要做頭先嗰啲嘢！不過唔緊要啦都過咗去啦！」

「唔好講埋啲唔老例嘅嘢啦！」

我趁呢個時候就拎返支槍出嚟退左彈，然後再將佢放入之前買嘅槍袋度（有兩條帶咩住，九零年代CID好興嘅裝備）打算聽日着西裝嗰陣可以拎住支槍，方便我隨時行動。

大家唔知咩嘢槍帶既話，可以參考下圖。

Chloe又行埋黎，唔知點解佢見到我支半自動手槍好好奇咁。

「你喺度做緊乜嘢啊？」

「退彈囉，即係攞走D子彈啊！」

「原來係咁！仲諗住可以玩下你支槍添！」

「好危險架萬一走火嘅話我好大獲㗎！下次帶你去槍會到射下槍啦！」

「你講過要算數㗎！」

呢個時候我就攞咗我未拆開嘅iPhone 8同MacBook Air出嚟，諗住比Chloe一個驚喜。

「做咩啊？」

「送俾小公主既禮物！」

「點解你會送俾我既？」

「冇啊見到你部電話爛咗，又冇手提電腦！咪諗住資助下你囉！」

「多謝你呀！你對我真係好㗎姐！我俾返錢你啦？」

「唔使喇你而家又未搵到錢！等你遲啲出咗嚟做嘢先再慢慢還返俾我啦！等緊你同我一齊做同事啊！」

「咁我收咗佢㗎啦！係呢我聽日要點樣着啊？話晒你家姐結婚我點都要着得好好睇睇嘅！冇理由着到好求其嘎嘛！我依家話晒都係你嘅哎呀女朋友黎！」

我就拎埋頭先買嗰條裙同高踭鞋出嚟比Chloe。

「呢袋係咩嚟㗎？」

「拆開來睇下先！」

Chloe拆開左個袋，裏面係我頭先買嗰條裙同埋之前家姐比佢嘅高踭鞋

「條裙好靚呀，不過之前你家姐冇比呢條裙俾我喎？」

「聽日你就咁樣着啦，你可唔可以試俾我睇啊？」

「既然係你送好啦就着俾你睇啦！我換咗啲衫先！」

我就好自動自覺咁樣行左出去，等Chloe喺入邊換左我送俾佢嘅裙。

呢個時候阿公阿婆就係我間房面前行過

「阿公阿婆幫家姐上晒頭啦？」

「嗰啲你阿媽搞啦！只係負責幫手姐！」

「幾時輪到你同詠儀啊？本來呢你可以搶閘嘅，不過依家都唔遲！」

「咁作為細佬梗係要讓家姐先架嘛！係呢婆婆啊，你同琴姨係咪好熟架以前？」

「係啊，佢以前係阿媽收養佢返嚟㗎，不過我哋一家人都對佢好好㗎，以前我同佢就好似兩姊妹一齊返學一齊玩，雖然佢後來嫁左比人，生左個女。不過佢都依舊同我一齊住，後來佢個女畢咗業做咗醫生之後，佢就搬咗出去同個女一齊住就冇聯絡啦。後來我哋同你舅父就移左民去加拿大，講真我真係好想搵返佢，不過人海茫茫你點搵到啊？」

「咁你見過佢個女未啊？」

「見過佢個女好得意㗎！佢好鍾意同你阿媽和舅父佢哋玩㗎！不過你阿媽同舅父出咗國讀書之後，佢個女都去左港大讀醫！感情就慢慢梳淡㗎！好想搵返佢地一家人啊！唔知佢個女而家點呢？」

「有心搵一定搵到嘅！」

「你話啊佢哋走嗰陣你都未出世啊！」

「或者我幫你打聽下呢！」

「咁係啦喎乖孫！你搞掂好婆婆會厚待你！阿公話送隻勞力士俾你啊！」

「唔係金撈啊嗎？」其實我都有隻勞力士拉，不過我就唔係成日帶姐

其實我幫婆婆手搵返琴姨唔係因為想為咗啲咩，而係真係想幫佢哋兩個完成心願。始終人生就好似減法，見一次就少一次。

「阿公阿婆我應承你，我一定幫你搵返琴姨既！」

「係啦得啦！我哋去搵你阿媽先！」

阿公阿婆行開咗之後，Chloe開咗我間房門少少。然後佢就伸出個頭叫我入返去。

「點啊小公主件裙啱唔啱你着啊？」

「入嚟睇下先！」

我就行咗入去，見到Chloe著住我頭先比佢嗰條裙。露出佢嘅雪白大長腿，雖然佢今日冇咩點化妝，但係因為佢天生麗質，顏值夠高，皮膚白裏透紅嘅關係....顯得佢好正好可愛好清純。呢次真係睇到我失晒魂。

其實主要係因為Chloe天生麗質，再加上有呢條裙嘅配搭，令到一件完美嘅藝術品如虎添翼，增添幾分美感！

我諗除咗家姐之外，只係得Chloe先可以吸引到我，令我為佢着迷。出邊嗰班姊妹簡直唔係Chloe既對手！

Chloe對住我轉左個圈，然後問我：「安仔咁著ok 嘛～？」

何止OK呀，完全係靚到嘩一聲啦。但心諗既野係唔可以講出黎，我講：「OK啦！過得去！」

喂喂喂我同你揀實OK 㗎！更何況家姐都有份，佢啲眼光永遠都係最好嘅。

Chloe扁一扁嘴講：「ok炸？咁我返去攞返之前嗰啲裙？」

唔好呀，已經好靚。所以我講：「唔單止ok，直頭靚爆鏡啦！除咗家姐之外，我敢擔保你係最靚嗰個女仔！」

「真㗎？咁我靚啲？還是你家姐靚啲？兩個揀一個的話？」

其實Chloe叫我咁樣揀真係好難。唔係因為家姐都係天生麗質嘅大美人，而係因為一個係我親人，一個係我助養既小公主。

「做咩諗咁耐嘅？快啲答我啦！」

「其實兩個都差唔多。真係好難答到你sorry呀！」

「講笑咋我邊會呷你家姐醋啊？話晒聽日佢先係主角，我唔會同佢喺度爭妍鬥麗嘅！妹仔係唔可以大過主人婆呀嘛！」

唔知點解呢一刻嘅Chloe真係好可愛好靚，好似一個上天派落嚟打救我嘅小天使。見到佢治癒可愛嘅樣，搞到我都好想錫佢一啖。

「唔好咁樣望住我啦人哋會怕羞㗎！」

「乜你會怕羞嘅咩？」

「係呀我唔識怕羞㗎！」

「懶叻咁！」

「等我一陣，我想叫一叫家姐入嚟！」

「怕唔怕煩住佢啊？」

「佢係我家姐，佢細佬我叫一叫佢都好應該啫！一陣好快返嚟！」

我就行咗出去叫一叫我家姐。

跟住見到佢班好姊妹全部走晒....得返我哋自己人喺度。我終於可以同我自己講終於自由啦唔使對住個班女仔啦。

「家姐你班好姊妹呢？」

「佢哋走晒啦！」

「 咁都好啲得返我哋自己人喺度啦！」

「點啊你幫咗你老婆試裙未啊？細佬好快就到你喇喎！」

「都要最重要嘅係女主角你點評下既！」

然後家姐就見到Chloe着咗我送俾佢嘅裙，都忍唔住俾個like佢，仲講笑話Chloe搶咗佢風頭。

「家姐你早啲瞓啦，唔係聽日就唔靚女㗎啦！」媽子婆婆佢哋好嚴肅咁講家姐同我，而舅父舅母同公公婆婆佢哋因為聽日全日都要喺度，所以叫佢哋全部人喺晒我屋企度訓。

喂喂喂聽日嘅主角係家姐唔係我呀！

跟住老竇就話：「Chloe啊你幫安仔揀下聽日着咩衫呀，話晒你啲潮流觸覺都唔錯！我驚個衰仔襯你唔起咋！我哋話晒都係主人家你唔可以失禮男家架嘛！」

老竇你使唔使咁講嘢啊？話晒都係你嘅親生仔嚟㗎喎！

「好啦唔好講咁多快啲入去試衫啊！我要幫你揀衫呀！」Chloe就好似啲老師咁拖住我呢個小朋友返入房。

食緊古文入嚟一推~

巴打溫緊邊課古文啊？

史記好惡啃

呢課我以前都讀過 真係好辛苦 依家要我讀返真係唔到 BTW加油巴打

文呢 ching

我哋兩個又入返房，然後Chloe就問我啲衫去晒邊。我就喺衣櫃度搵我啲西裝出嚟，始終有個做時裝嘅女仔點評一下會好啲。

不過我都好少買西裝，來來去去都係得個三四套，有時甚至要問老竇攞嗰啲好Old School既西裝黎著。講真我依家又未升到警司級，又唔係做WPU同埋G4，就算依家係重案組到做都只係有時上庭先要着西裝。買咁多西裝來托咩？又貴又熱又唔好着。

Old School西裝可以參考下圖：

Chloe就拎晒我啲西裝嚟睇，然後就喺到笑。

「有咩咁好笑啊？」

「話你啲西裝咁老土嘅？好似全部都返返去九零年代嗰啲咁！」

「全部都係我老竇架啲衫！我平時返工都係着便服，只係有時去飲，上庭或者見大老細先會着西裝咋嘛！」

「你啲衫令到我諗起以前八九十年代嗰啲電視劇咁樣！嗰啲生意佬全部都係咁樣着！」

「咁着上去又唔係差姐！」

「咁又唔得！你都唔想俾人笑㗎！你唔為下你自己你都要為下你家姐！要為下我呢個女朋友㗎！所以呢聽日就要着得好好睇知道未？」

「Yes Madam！」

「係咪全部西裝都係齊晒度㗎啦？」

「係呀！不過全部都係啲十幾廿年前嘅款式！」

「20年以內嘅都冇問題嘅，不過超過30年嗰啲就唔好啦！會俾人笑㗎！聽日我哋要做一對金童玉女。」

「金童玉女應該係我家姐同姐夫嚟㗎喎！」

「你家姐還你家姐，你還你！」

唔夠2分鐘，Chloe就已幫我揀好咗套灰色西裝，深藍色恤衫同黑色呔。不過其實件西裝都係我老竇嘅，啱啱好20年前買落。

「小公主你幫我揀好啦？」

「係呀幫你揀好啦！你快啲着上身睇吓啦！」

Chloe講完然後就出咗去，叫我快啲換好衫。

而我換衫其實都好快，着上身發覺自己都有少少似高級警官同G4，不過我依家都係督察，都算係警官級嘅人物。聽日如果比其他人見到都估到我應該係一個差人嚟，因為嗰陣「皇氣」始終係洗唔甩。

講真真係有少少似陶大宇。

過多一陣我着埋鞋開門叫返Chloe入黎。

「我揀得好唔好睇呀？」

「你話點就點啦！女朋友嘅安排永遠係最好嘅！何況我相信你嘅時尚觸覺！」

「等我睇過！話你唔係差人真係唔信！好似嗰啲G4咁樣！其實你有冇諗住考G4啊？」

「冇啊始終鍾意做CID！你覺得襯黑皮鞋好啲定係其他色嘅比較好啲？」

「黑色係百搭㗎嘛！」

「你諗住帶唔帶埋支槍去啊聽日？」

「我哋要廿四小時陀槍啊所以一定要帶！」

「Ok！不過你唔好好似以前啲差佬咁咩住支槍帶！好似好怪咁樣！」

「小公主話點樣就點樣啦！我去沖涼換衫先！」

我沖完涼刷牙洗面之後，然後換好衫返房搵Chloe。見到佢好開心咁樣用我送俾佢嘅MacBook Air同iPhone 8，我就覺得我呢個決定係冇錯嘅。

因為你快樂，所以我也快樂！

「小公主有新電腦同新電話用開唔開心啊？」

「開心呀！其實係咪你專登買俾我㗎？」

「你估下啦？」

「都係由你講啦！」

「之前抽獎抽返嚟㗎！本來呢我就諗住拎去先達到放架！不過我見你又冇電腦用，部電話又咁舊！咪資助下你囉！咁你第二時同第二個男仔都可以Social下嗎！」

「我唔會再愛第二個男人㗎啦！」

「你唔係想呢世都要痴住我呀嗎？我養唔到你成世個喎！」

「唔知呢？我都冇話要你養我成世！不過你對我咁好，如果我就咁樣拍拍手就走左去，我個良心都過意唔去啦！到時我最驚俾你用手銬拉我返去啊！」

「咁我又唔會拉你既，除非你真係犯咗法就真係無情講啦！好啦唔好講咁多啦今晚早啲瞓啦！聽朝要早起啊！」

「Yes Sir! 」

我同Chloe又好似琴日咁樣訓埋同一張床，不過我哋都係好似正常咁樣瞓覺，冇對佢做任何嘅行為。

老實啲講句一個肯陪你一齊瞓覺嘅女仔，真係好偉大！以前曾經諗過點樣會同慧慧係呢到渡過每一個夜晚，但係呢啲場合唔會發生。而陪我一齊瞓覺嘅已經係另一個女仔—Chloe。

幾時落糖

最尾先 想主打愛情

終於追到live 樓主加油呀

留明

雖然好多人覺得Chloe係一個惹人憐愛、美麗與智慧並重嘅女神，但係女神光環背後嘅悲慘故事有幾多人會知呢？

做咗咁多年差人，好多時經驗話俾我聽個個人嘅面貌已經分得出佢係好人定係壞人。但係佢哋背後嘅另一面我哋永遠都唔會知道。可能有啲表面係好人，但係其實佢哋個內心好邪惡。有啲表面好高傲嘅人，佢哋個內心往往都係善良嘅。

就好似我做差人咁，表面上我真係要鐵面無私，公平公正公開咁樣去處理每一宗案件，但係其實如果見到身邊嘅人犯咗法，或者做咗一啲好唔啱嘅事，我會唔會真係好似平時咁樣公正呢？

可能有句嘢真係講得好啱，我哋眼見嘅嘢未必會係事實嘅全部，佢哋背後嘅一面我哋永遠都唔會知道。

但係講返轉頭，命運安排左我助養Chloe呢個小公主，又安排左我哋做一對兼職嘅戀人。究竟我哋係咪真係有一種緣份呢？

雖然我唔知道我過埋呢幾日會唔會再同Chloe見面，但係至少而家呢一刻真係有一個女仔會關心我、會同我玩、會嗲我、會安慰我。講真啦我依家先知道身邊有一個好關心自己嘅人真係好重要，所以我同佢關係好好咁樣珍惜，亦都盡量幫佢完成夢想！

「因為失去過，才會學懂去珍惜！」

天都未光，我哋全部人就要起身。點解？因為今日就係我家姐大婚嘅日子。所以我哋全部人都要起身Stan by。

不過對我來講其實都冇乜影響，只係平時會起身去跑步，但今日對我來講係好特別。

我哋就一早換好晒啲衫，著返Chloe尋日幫我準備好嘅西裝加皮鞋，而Chloe就着返我琴日送俾佢嘅裙同高踭鞋。

當然啦老竇媽子，阿公阿婆舅父舅母佢哋都有盛裝打扮，不過今日個女主角係家姐，所以佢係最矚目嘅一個。

到咗7:00左右，家姐嘅一班姊妹就嚟咗我哋屋企做準備（主要都係化妝、攞花球、確認當日嘅流程等等）。而花車就係男家負責我哋女家唔使搞，所以我就唔使怕我架七人車變花車啦。

佢哋一嚟到就喺度we哇鬼叫，好彩隔離屋都識做知我哋屋企有人結婚所以都唔敢嚟打攪我哋。而呢個時候負責化妝嘅姐姐就幫家姐、媽子、婆婆、舅母佢哋化妝。

然後Chloe靜雞雞問我：「原來結婚要準備咁多嘢㗎？」

「係呀畢竟一生人一次！所以咪要搞得好好睇睇囉！」

「你以前有冇做過兄弟㗎？」

「有啊！嗰朝我仲要啱啱收工跟住就即刻換衫趕去我朋友個屋企做「兄弟」，跟住個樣係勁殘囉！然後去到飲嗰陣時有行動要早走。」

「你個friend有冇鬧你先！」

「佢冇鬧我呀！佢知大家都係做差人，有突發情況就要即刻去現場。佢仲話我嗰日啱啱收工眼瞓都好都要幫佢做兄弟，話我好夠義氣喎！你有冇做過姊妹先？」

「梗係冇啦明知故問！咁我今日係要做啲咩呢請問？」

「你今日乖乖地陪我係我隔離就得㗎啦！放心啦我會重重有賞架！」

「我都冇話要你啲咩！咁話晒Bonnie姐姐都係我半個家姐，我呢個妹妹點都要幫手嘅！有冇邊個女仔你睇啱上眼㗎？」

「邊個都睇唔啱，除左你！」

「話你使唔使咁擦我鞋呀？」

「你我隔離就乜嘢都夠㗎啦！不過今日我可唔可以拖住你手仔啊？」

「其他人就唔得！見係你就破例一次啦！」

呢個時候我見到化妝師姐姐已經幫最重要嗰幾個女人同埋家姐化好晒妝，而呢個時候家姐就叫埋嗰個姐姐幫Chloe化埋妝。

講真以Chloe天生麗質，高顏值既外貌真係唔化妝都已經靚爆鏡，如果佢化少少淡妝嘅話我咁擔保佢真係可以揮低晒家姐啲姊妹（唔計我屋企人）

好彩化妝師姐姐都好識做，幫Chloe化咗少少淡妝，出咗嚟嘅效果真係好好，加埋佢今日嘅衣着簡直係完美。

呢一刻嘅Chloe，就好似童話故事嘅公主。如果時間可以停留係呢一刻就好啦！

呢個時候家姐個伴娘通知我哋，話姐夫同佢成班兄弟過緊嚟，叫我哋去迴避吓。

於是我同Chloe返入間房到，而家姐同媽子，仲有家姐個伴娘佢地去返第二間房。出面就交比一班好姊妹自由發揮，等佢哋嚟應戰姐夫同一班兄弟。

「做咩我哋要入返房嘅？」

「結婚係咁㗎，新娘子要入間房到㗎，等新郎同一班兄弟比完啲利是，玩埋啲遊戲之後先可以比佢哋入嚟見新娘架！」

「原來係咁㗎，咁一陣間如果斟茶啲係點㗎？」

「按次序排分囉，首先係阿爸阿媽，跟住係阿公阿婆，然後就舅父舅母。」

其實我屋企就基本上係我媽親戚比較多啲，而我爸屋企嗰邊基本上都冇乜親戚，因為我爺爺嫲嫲係我讀大學嗰陣已經仙遊，而我老豆係獨生仔，再加上佢同其他親戚都冇乜來往，所以我家姐結婚都冇請佢地。

講真都唔知係好事定唔好事，好事嘅係唔使俾啲三姑六婆喺度煩住晒，到時就被我同老豆係到屌返佢頭。我同舅父舅母，表哥表姐（即係我舅父舅母嘅仔女）佢哋嘅關係都非常好，雖然每年都係見一次，但我哋一見面就好似啲小朋友咁雞啄唔斷咁傾計，我地四個就好似親生兄弟姊妹咁親密。

「喂但係點解你唔使嘅？」

「因為我係細佬囉，但係如果我結婚嘅話就要斟茶比家姐㗎啦！」

「係咪假設我同你結咗婚嘅話我哋要一齊斟茶比Bonnie姐姐架！」

「係呀！你係咪好想結婚啊？」

「邊個話我會結婚㗎？呢啲咁嘅嘢我唔會搞嘅！」

我邊講就邊行去我櫃桶度攞返我隻Rolex黑水鬼黎戴，始終我話晒都係主人家。

Chloe見到我隻Rolex就流晒口水

「話呢隻錶好貴喎！我都話你係有錢仔嚟㗎啦！」

「邊係呢！呢隻錶我儲咗好耐錢先買到㗎！」

「但係你平時唔係帶Apple Watch架咩？」

「我返工或者做運動先會帶架！放假先會帶呢隻！」

「你咁有錢，我都係買DW手錶咋！咁一陣間係咪唔使我哋幫手啦！」

「暫時唔使住，陣間去註冊嗰陣我哋先行！我哋可以休息下先！陣間等佢哋搞掂晒我哋先出去！」

呢個時候門鐘響起，亦即係話姐夫佢哋已經殺到上嚟，當然班姊妹梗係已經準備好啲遊戲去招呼下佢哋。不過佢哋都玩到好激，又要姐夫同佢啲兄弟要着住啲紅底褲寫字，又要佢哋行石春路答問題，當然唔少得要比班姊妹9999利是先比姐夫佢哋入嚟，不過始終係開心事，所以姐夫佢哋都好玩得。

佢哋喺客廳大戰左半個鐘頭之後，班姊妹終於肯放我姐夫佢地入去家姐間房到，仲喺度大讀愛的宣言。

「係呢你姐夫喺咩人黎架？」Chloe就喺度問我

「佢同我家姐係同事兼大學同學嚟㗎，不過佢屋企好有錢！自己都有幾部Benz，波子跑車。但佢份人真係好低調而且對我都好好，有時有啲咩事都會搵佢傾。每次我都比家姐鬧嗰陣佢會幫我講好講說話。」

「咁咪好囉！我哋可以做啲咩呀而家？」

「除咗等都係等！」

過咗一陣之後，阿媽佢地終於肯放姐夫入去見我家姐，而老豆當然亦都要對我姐夫要訓下話啦，始終大家以後一家人。

呢個時候我同Chloe都出黎，見到姐夫為家姐獻出深深一吻，見到家姐內心其實都Sweet既！著住中式禮服既佢地，就好似童話入面嘅金童玉女。

而家最重要嘅環節就係家姐姐夫又要斟茶比老豆媽子佢地，首先就係老竇媽子先啦，跟住就係到阿公阿婆，然後就到舅父舅母。當家姐姐夫斟完茶比佢哋，就會接受老竇比佢哋嘅金器、嫁妝同利是。

至於我一早已經俾咗家姐人情，所以我就唔使再俾多一次。

我同Chloe只係全程喺度睇，都冇乜野要我地幫手。

等斟茶儀式完成左之後，家姐姐夫就係一眾兄弟姊妹、伴娘伴郎護送下，離開左我地屋企，上左架舊款Rolls Royce花車到，而姐夫班兄弟隊都係啲超級跑車黎，全部清一色都係法拉利、林寶堅尼、波子，最平嗰部仲要係寶馬M3。睇黎姐夫啲兄弟個個都非富則貴。

家姐佢地上左花車之後，老豆話叫我出去買少少野食返去比佢地食。仲話要快，因為我哋陣間就要去大會堂婚姻註冊署到見證家姐姐夫註冊既一刻。

於是我就叫Chloe陪埋我出去買野食，費時佢咁悶。

不過我因為趕時間，所以都係樓下商場度買嘢食算數。

「做咩我哋要落去嘅唔使陪你家姐咩？」

「佢哋而家去咗我姐夫屋企到斟茶應該有排搞。今日應該要企成日㗎！你真係唔介意我今日要拖住你隻手？」

「點會介意呀，如果你想嘅話我今日可以全程俾你拖住我隻手架同Kiss我架！今日我哋要親密啲！係咪啊老公？」

嗚啊！Chloe竟然叫我做老公！今日竟然係佢老公？諗起都覺得好開心！

「係呀係呀！咁我今日真係可以叫你做老婆？」

「我話係就係啦！見你平時對我都幾好，又真係會關心我！就你破例一次啦！不過講明先啊雖然你可以kiss我同拖住我隻手，但係你唔可以搞我架！如果唔係嘅話我就大叫非禮！你到時警察都冇得做啊！一定告到你甩褲架！」

「知道啦大小姐！」

「咁你仲叫我大小姐應該叫咩啊？」Chloe特登用啲好曖昧嘅語氣同我講

「知道啦老....婆！」

「聽唔清楚！大聲啲！快啲叫我啦！」

「知道啦老婆！」

「係！老公！」

呢一刻我同Chloe好似一對新婚嘅夫婦咁甜蜜地街度行緊，不過好彩冇撞到熟人同我班同事姐，不過我上司曾Sir係一個名副其實嘅大喇叭，佢上次到我同Chloe行街，我仲唔識死咁樣話呢個係我女朋友！

其實當時我只係喺度幫Chloe辯護話佢係一個正經嘅女仔。點知比我咁樣一講，我諗我同Chloe嘅關係肯定成個港島總區刑事總部都會知，甚至乎我懷疑都係佢話俾Madam Chan。不過算啦，其實曾Sir佢哋都知道Chloe都係一個乖乖女，所以佢都千叮萬囑同我要對Chloe好D！

「老公啊你係咪成日嚟呢個商場飲茶㗎？」

「以前一到星期六日會唔會嚟呢度同屋企人飲茶，講真其實飲茶都幾抵。我同呢度嘅經理好熟㗎！買嘢食永遠都有折！」

「不過飲茶對我呢啲細路女來講係一個奢侈品！平時連茶餐廳都好少食！」

「你鍾意嘅我咪請你食多啲好嘢囉！」

「你想整肥我？到時如果冇男仔要我就返嚟搵你報仇！」

「你肥得到先算啦！如果你真係冇男仔要嘅咪返嚟搵我報仇囉！不過我會用手銬鎖住你！」

「你無理拘捕我？法庭都唔會受理呢啲嘢啦！」

「放心啦你坐監嘅話只會喺我屋企坐監嘅啫！到啦我地！」

我哋去到嗰間餐廳，個老板基本上都知道我要啲乜，所以就好快就整好俾我。而老闆都幾好人，整野都幾好食又大碟，價錢又唔貴！所以我都幾鍾意嚟呢度食嘢！

不過Chloe話佢自己都好少去飲茶，雖然開頭有少少覺得佢有啲唔正常，但諗深一層其實香港有好多人真係食唔飽，三餐一宿都成問題。食得今餐就顧唔到下一餐。

既然你未飲過茶，今餐我就帶你去食D好嘢啦！

老闆打包左俾我哋之後，我就同Chloe一齊拎啲嘢食上返屋企比老豆佢地！

見到老豆媽子佢地喺度有少少抽泣，我諗佢哋因為知道家姐過埋今日之後可能會好少返嚟睇佢哋，陪佢哋食飯同玩！

咁又係嘅，如果仔女唔係身邊，作為父母就肯定會牽腸掛肚！所以趁佢哋行得走得，我哋就要對佢哋好啲！好好孝順佢哋！

而呢個時候我哋好平靜咁食嘢，但亦都食得好急！因為我哋食完之後就要趕住去大會堂婚姻註冊處，見證家姐成為人妻嘅一刻！

完飯之後就整裝出發，好彩我嗰架係七人車所以都勉強可以一次過車晒全部人，只係會比平時迫少少，希望陣間唔好俾人告超載啦！

由於公公婆婆佢哋上落唔方便，所以佢哋就同舅父坐中間位，而Chloe都好識做，自動要求陪我媽子、舅母佢哋一齊坐最後，仲話三個女人一個墟！老竇就坐我隔離幫我睇路。

講真真係買咗呢㗎七人車咁耐，坐得最多人應該就係呢一次，平時都係得我一個人用多。今次就笑聲笑聲滿載溫馨啦！

不過好彩今日干諾道嗰邊都唔算塞車，所以都係用咗10到15分鐘就到左大會堂。見到家姐姐夫、姐夫親屬、兄弟姊妹佢哋都啱啱到咗。

真係唔遲唔早時間岩岩好！

我就放咗老竇阿媽佢哋落車先，咁佢哋可以同親家可以嘻嘻哈哈！然後我就叫Chloe坐返前面陪我去泊車。

「老公啊呢度真係幾靚喎！」

「係呀！呢度真係好靚㗎！前少少就係舊立法會啊！」

「係咪即係而家嘅終審法院啊！」

「Exactly！其實嗰個地方就係令到我識到以前個女朋友，都係嗰個地方將我哋永遠分開。」

「你話你女朋友就係嗰度過身？你咪唔會去嗰個地方囉？」

「係呀！我記得嗰陣佢臨死前我同佢嘈交，跟住佢就病發就咁走咗啦！但係我知道每個人都要學識接受死亡，寧願記住啲唔開心嘅嘢，不如就話嗰個地方見證住我哋開始嘅一刻咁就已經足夠㗎啦！」

「係呀！唔好講呢啲啦今日話晒都係你家姐嘅大日子！講親呢啲就唔吉利啦！」

「你都幾識關心人㗎喎！」

「你唔好唔記得我係你嘅助養兒童喎！跟你咁耐啊呢啲性格我會唔知咩？」

「都係你最關心我啦老婆！」

「講快啲行啦你家姐等緊你㗎！」

我哋就行返過去大會堂嗰度，見到家姐姐夫啲朋友差唔多到晒，然後我哋就一行人入去禮堂。

（示意圖）

而家姐姐夫嘅一班兄弟姊妹都好識做，為咗節省時間，就主動負責Guide啲賓客入場。

搞掂好晒啲手續之後，就請咗雙方父親作為證婚人。而家姐姐夫就好快係我地同登記官面前宣誓，定係結婚證書到簽字，呢一刻開始我家姐就正式成為人妻， 以後就係叫高太！

完咗簽紙儀式之後，我哋全部人就行返出去影相。因為我係主家席，所以我就全程都要影相。

雖然隻腳都幾攰下，但係始終都係我家姐同姐夫結婚，我呢個細佬見到佢嫁咗個好老公我都覺得好安慰。

而呢個時候成班狗公兄弟喺度偷望班姊妹同Chloe，所以我都好識做全程都拖住Chloe隻手，甚至有時會kiss佢，搞到班狗公兄弟用啲好鄙視嘅眼光望住我。冇辦法啦我今日係佢嘅男朋友，我全程都要保護佢。比你哋有機可乘仲得掂嘅？如果你哋夠膽攪Chloe，我就一定拉晒佢哋返去差館度受靶！

而Chloe亦都笑到好開心，始終佢第一次見到呢啲嘢。而佢燦爛嘅笑容、美麗既臉朧同今日嘅天氣配搭得非常好，講真除咗家姐之外佢就係最靚嗰個女仔！我真係夠膽擔保冇人會靚過佢。同時佢今日都做左一個賢妻良母嘅女仔，不斷係我身邊提點我。

溫詠儀小姐，點解你可以咁靚㗎？

呢個時候，家姐就話要擲花球，要啲未結婚嘅女仔全部排埋一堆。然後佢哋就全部迫埋同一個位置。嘩睇嚟依家香港真係女多男少，個個都恨住嫁！

Chloe就問我：「咩叫做擲花球啊？」

「即係新娘背住成班未結婚嘅女仔喺度擲花球，如果邊個接到嘅話佢就係下一個結婚。」

「就係咁架咋！」

「係呀其實呢個係個意頭黎架！我都希望接到花球嗰個女仔可以順順利利咁樣結婚嘅！你試唔試吓？」

「呢啲嘢隨緣啦反正都唔會擲中我㗎啦！」

點知呢個花球就比Chloe接中左，跟住全部人都賣晒嚟我哋呢邊

一次過追晒，樓主加油

點知家姐同姐夫就講：「喂細佬啊恭喜你呀！下一個就係你同Chloe結婚啦！不如各位親朋戚友、兄弟姊妹喺度做個見證啦！叫我細佬喺呢度Kiss佢女朋友！嘴對嘴啊！」

家姐今日嘅主角雖然係你姐，係你都唔使擺我上枱啊！呢啲嘢等你同姐夫今晚洞房先做呀嘛，仲要搞到Chloe塊面好紅。

點知老竇阿媽佢哋仲喺度火上加油要我即刻當住咁多人面前錫Chloe，仲攞埋電話幫我錄Video！

「咀佢咀佢咀佢！」大家都異口同聲咁講。

我就打左個眼色比Chloe，然後佢對住我點頭叫我Kiss佢。死就死啦！

我就輕輕咁樣錫左Chloe嘴唇一下，係蜻蜓點水嗰種。而Chloe亦都好主動咁接受我嘅Kiss。

雖然只係Kiss佢一下，但係佢個嘴唇真係好柔軟。而且最開心見到佢真係笑盈盈咁同我互吻，而唔係好似普通女仔笑得好勉強同黑面。

見到Chloe而家呢一刻嘅感覺，就好似當日我第一次同慧慧Kiss嗰陣既感覺係一模一樣，而且呢一次仲要比上一次嘅感覺強烈好多。

究竟我係咪鍾意咗Chloe呢？

我Kiss完Chloe之後，順手撫摸Chloe柔順既秀髮、可愛清秀既臉朧。搞到Chloe笑到好霖。

然後大家都喺度拍手同歡呼，為我同Chloe送上祝福。

搞到今日我同Chloe先係主角咁.......而其他擲唔到花球既女仔同班兄弟好葡萄，就連姐夫家姐都話我搶盡佢哋風頭，講笑話下年呢個時候要輪到我同Chloe簽紙註冊結婚。

「sorry呀老婆頭先佢哋無啦啦話要咁錫你！你會唔會嬲嘎？」

「我都話老公你今日可以盡情咁樣拖住我隻手同錫我囉！你頭先開心啦，有個靚女可以俾你盡情任Kiss！不過你都遵守承諾淨係Kiss左我一下！咁我就繼續俾你kiss啦！」

「放心啦如果我頭先真係同你搞嘢既話，我諗我已經比你閹左做太監啦！」

「咁我都知你唔敢搞我！」

影好晒相之後，我哋男家女家、兄弟姊妹一行人就行去文華東方酒店既宴會廳到為今晚嘅婚宴做好準備。因為我哋係主家席所以一定要早啲去視察下環境。

見到今晚個宴會廳雖然唔算大，但係擺放得好完整好精緻，而且嗰度啲職員做嘢都好認真。梗係啦老牌酒店點都做嘢認真嘅。

好甜

我地就同姐夫既家屬要主動咁招呼人哋，而Chloe就全程都幫我的手負責打點，估唔到呢個傻妹竟然會識咁多野，有佢幫我手我真係做少好多功夫。

今晚嘅主題就係童話故事，因為家姐同姐夫都係好鍾意小朋友嘅嘢，所以設計師就將佢哋打造成為今晚童話故事裏面嘅王子同公主。好彩我同Chloe都唔使扮姐。不過家姐同姐夫就辛苦啦！

趁而家仲未多人，我哋家屬就影咗結婚相先，然後再陪姐夫佢哋男家一齊影。而Chloe當然陪我坐女家席啦！影完之後家姐同姐夫就去咗化妝室到補妝。

然後我單獨同Chloe一齊合照，有啲就叫攝影師影，有啲就用電話自拍。基本上每一張都係唔同嘅曖昧動作，搞到我同Chloe先係今日結婚嗰個。

而我就睇過今晚都只係擺二十圍，因為家姐同姐夫都比較低調，請嘅基本上同佢哋啲關係都好好嘅親戚、同學、朋友。仲以為佢哋會學啲大陸人咁樣阿豬阿狗都請，如果真係咁樣嘅話到時買單都唔知點樣計錢（雖然俾錢嗰個唔係我）

到咗正式開席嗰陣，我哋就開始埋位Stand by。等所有賓客都入晒去嗰陣我哋都急急腳入去。

而MC就係家姐同姐夫既伴郎同伴娘，佢哋基本上都係郎才女貌，而伴娘個樣貌同身型都幾好，不過我都冇咩點望佢，因為隔離有一個俾佢靚既幾十倍既Chloe，無論氣質、樣貌身材都冇得同Chloe、家姐去比較。所以今晚我淨係望家姐同Chloe就已經夠晒！（放心我冇戀姊僻，只係因為佢始終係我家姐）

等佢哋綵排好之後，家姐佢地就安排左劃位，當然Chloe而家係少奶奶就自然會陪我坐㗎啦。

到咗入席時間，場內嘅燈光較暗左，奏起婚禮進行曲，呢個時候就係家姐姐夫同MC進場。全場嘅焦點當然會落去佢哋度㗎啦。

當家姐講結婚感言嗰陣，我見到佢忍唔住喊起上嚟去多謝我爸媽、我同Chloe、公公婆婆、舅父舅母等。

講真我覺得以前家姐成日都好惡死，成日郁D係到罵我，搞到我有時會鬧翻佢轉頭。但係慢慢大個咗之後，我哋兩姊弟關係變得好咗，有咩事都會搵佢傾訴，甚至乎我考警察都係第一個同家姐講，叫佢幫手瞞住爸媽（始終紙都係包唔住火，最後都係比老豆發現左，鬧到我哋兩姊弟飛起）

自從佢同姐夫拍左拖之後，我哋兩姊弟講嘢就比較少。不過姐夫其實都幾錫我，每次我比家姐鬧嗰陣佢都會出面撐到我好行，幫我講好說話。好似已經將我當做佢另一個細路咁。

姐夫、家姐！你哋結婚之後要好好咁對大家啊！希望快啲生番個小朋友俾我玩下啦！你細佬我我係呢度祝你地新婚快樂！

講完結婚感言之後，家姐同姐夫就切結婚蛋糕。然後就播出佢哋兩個嘅成長片段。

播出家姐既成長片段嗰陣，大多數都係我哋一家四口嘅家庭照、中學、大學既相片。我擰轉Chloe嗰邊，見到佢不斷係陰陰嘴咁笑！

「笑咩呀老婆？」

「冇啊老公你個樣好得意呀！同埋見到你哋一家四口好幸福！」

「你依家有我喺度你咪幸福囉！」

「係呀係呀有你喺度最好啊！」

「我今日見到成班狗公喺度望住你，睇佢哋個樣似食咗你咁樣！」

「乜你有千里眼嘅咩？」

「做差人要一眼關七㗎啦！時刻要提高警覺㗎嘛！」

「知呀所以今日我咪拖住你隻手囉！你隻手好柔軟啊！」

「口甜舌滑！嘢食到啦！」

見到D Waiter攞啲嘢食過嚟，不過來來去去都係嗰乳豬個D，全部都係個10個餸。

見到Chloe食野好斯文，喺佢身上散發出一種高貴優雅嘅氣質，如果佢唔係我「女朋友」我以為佢真係出生於名門望族既千金小姐，身邊一定有好多裙下之臣。

「係咪好少食咁多野啊？」

「係呀我都係食過一兩次啦！食咁多因住變大肥婆呀！到時無人要我㗎啦！」

「你做多啲運動咪得囉！」

「又係姐！出唔出去行陣啊？」

「你唔使敬酒咩？」

「等多半個鐘頭先啦！不如去搵下家姐！佢而家補緊妝！」

我同Chloe向老豆請示左去搵家姐，然後就行開咗去。臨走前老豆仲我同Chloe玩得開心啲，只要準時返去敬酒就得。

我哋就入到去化妝室，見到家姐係到化完妝。我見到我哋兩個入嚟都笑得好開心。而家姐仲Kiss左Chloe一下。

「Bonnie姐姐今日係最靚嗰個！」

「邊夠你靚啊！你同細佬今日搶晒我啲風頭喎！」

明明係你同姐夫叫我同Chloe kiss架喎！不過都好起碼班狗公兄弟唔會搞Chloe，而我亦都唔會比其他姊妹對我有意思。（事實上都唔會有人鍾意我）對我同Chloe都唔係壞事。

「家姐今日係你大日子嚟㗎嘛！我做細佬嘅邊會搶你鏡啊？」

「我都諒你唔會搶我鏡！不過細佬遲啲就嚟到你同結婚㗎啦，你記住一定要娶Chloe做你老婆㗎！如果唔係嘅話呢你一毫子都得唔到啊！」

「知道啦家姐！我會對Chloe好好架啦！」

呢個時候姐夫就入咗嚟......入到嚟梗係要kiss家姐一下先啦，新婚嘅夫婦係甜蜜嘅！今晚嘅姐夫簡直係英明神武、氣宇軒昂、雄姿英發，我諗今晚全場最靚仔一定係非佢莫屬。

「老婆！」

「老公！」

「安仔你都入咗嚟啊！呢位係Chloe呢？」

「係啊！我係安仔既女朋友啊！姐夫你好！」Chloe同姐夫就握手。

「好快就唔係女朋友㗎啦！係我弟婦架啦！」

「係喎你地兩個今日接咗我哋個花球！下一個就輪到你哋啦喎！」

「係呀係呀好快就輪到我哋㗎啦！我實整得豪華好好多㗎！」

然後Chloe又扮嬲咁一拳打落我到。不過佢都係講笑咁樣打。

「睇下點？？」家姐姐夫係到嘻嘻哈哈咁樣大笑。搞到我哋四個好似啲小朋友咁講唔停笑唔停。

傾左一陣之後我同Chloe出咗去先，因為家姐要同姐夫纏綿下。

出到去走廊之後，就見到Madam Chan係到，我哋就停低同佢打聲招呼！

「Good Evening Madam！」

「Good Evening 安仔！叫返我Auntie得啦，呢度又唔係差館！呢個係你女朋友呢？」

「係啊！呢個係我女朋友Chloe啊！呢個係我上司Madam Chan！」

「Madam你好！我叫Chloe呀！多多指教！」

「Chloe呀你真係好有禮貌㗎！你同安仔好襯呀郎才女貌！」

「Madam話佢遲啲話想考警察，坐埋我個位喎！」

「Chloe你咁有大志想考警察？通常女仔都比較少！如果你唔怕辛苦嘅話都冇乜大問題嘅！人工高福利好！講個秘密俾你聽呀女仔考督察會升快好多㗎！係呢你讀完大學未啊？」

「我今年畢業啦！依家我諗住都係想考政府工同紀律部隊為先！不過我最想都係做警察！」

「good你咁有大志！遲啲如果考到嘅話同我講聲！我實睇好你架俾心機！到時要騎着你男朋友呀！加油啊未來陀槍師姐！」

「Yes Madam！」

「如果考警察嗰陣有咩唔明嘅話你最好問你男朋友啦！安仔啊你媽咪要我過去搵佢傾計喎！陣間再講啦！」

「Bye Madam！」

我哋就行返過去今日影相嗰度，見到原來有好多相都晒返出嚟。喺度梗係要多謝攝影師哥哥先啦！

「咦好靚喎啲相晒出嚟啦喎！」

「係呀！我請咗個攝影師好有效率㗎，再加上我哋拎咗部可以晒相嘅機器！」

「咁先進嘅？部機係你㗎？」

「姐夫佢哋㗎唔係我㗎！」

「睇下我靚唔靚先？」

「老婆你睇吓呢張？」

我拎咗我同Chloe單獨影嗰啲相俾返佢睇，原來都曬咗好多張出嚟，而且每一張都係唔同嘅動作。但張張都睇得出我哋兩個嘅關係好曖昧。

點知原來下邊仲有兩張係我今日同Chloe大會堂互相嘅相，冇錯啦呢個idea就係我屋企人諗出嚟嘅，佢哋嘅目的就係要我向Chloe宣示主權，唔俾其他男仔埋佢地身。

「話呢張咪就係我哋今日影咗相黎！睇嚟大家都知道我哋嘅關係喎！」

「我諗家姐已經將我哋嘅關係公開晒！」

「唔係啊嘛咁大鑊！不過都好，呢張相一公開左我就可以大搖大擺叫你嚟保護我呢個小女孩！」

「如果我真係得嘅，隨時保護你有乜所謂啊？」

「我要keep番好張相先！你都keep一張啊！」

「好啊！」我同Chloe就拎走左屬於我哋嘅照片，我哋要做嘅唔係銷毀，而係留俾大家各自保存。因為呢一個係屬於我哋兩個嘅回憶黎。

而Chloe係我心目中由一個PTGF，變成左我個助養兒童加半個妹妹，甚至乎佢係我心目中佔咗一個好重要嘅位置。如果冇咗佢，就好似欠缺左生命嘅某一個部份咁。

死啦直覺話俾我聽我可能鍾意咗Chloe啊！究竟我應唔應該同佢表白呢？但我真係好驚佢一口拒絕，以後都唔睬我，而且我仲未完全放得低我同慧慧之間D野，我唔可以呃我自己㗎！

究竟呢啲係咪叫做「朋友以上，戀人未滿」？我同Chloe嘅關係可能就係呢一種。

「喂你做咩呆左呀？」

「冇嘢啊！」

「一定有嘅！有咩開心share下？」

「Sorry啊可唔可以唔講啊？」

「咁如果你唔想講嘅我都唔會強逼你嘅！我都會識尊重個人私隱㗎嘛！不過呢度啲冷氣係咪好凍啊？」

聽到凍呢個字，就係我哋男人要表現出紳士風度嘅時候。於是我就除咗我件西裝褸比Chloe著。

「着住佢啦老婆！」

「老公你唔凍咩？」

「我大隻呀嘛！凍少少有乜所謂啊？你唔同呀你凍親嘅話好大獲㗎！」

「多謝你啊！老公！你件外套好暖啊！咁你支槍咪？」

「放心啦我收埋咗係一個好安全嘅地方！返入去囉差唔多要敬酒啦！」

枝槍仲可以收埋喺邊呢??

學舊時D人咁痴係腳到😂

劇透：條女就係罪魁禍首

女主角係清白 不過男主角查緊單Case會同女主角有關 最後會靠女主角先破到案 真正既罪魁禍首遲啲先講

我哋返到去就差唔多要同男家、兄弟姊妹、伴娘伴郎一齊去敬酒，不過因為我同Chloe唔飲得酒，所以我哋兩個就拎啲凍茶同可樂溝埋做假酒，同人哋乾杯嘅時候就唔會醉。

見到家姐姐夫佢地乾極都唔會醉，但其他人包括老豆佢地已經飲到面都紅埋，開始飲到hihi地！

睇黎家姐姐夫想留返D力今晚去洞房喎！我估計應該佢哋學我哋咁樣，都係拎啲凍茶同可樂加埋做假酒飲，企圖想番啲力今晚可以同家姐出去。

不過作為佢細佬既我，我就唔會咁衰篤家姐出嚟嘅！只係希望佢今晚可以順順利利造個BB比我地睇。

乾到咁上下，都差唔多要散席。而D賓客亦都陸陸續續離開。而我哋亦都要隨時準備好去送客。

雖然企左成日真係好攰，但係我見到個個都真心祝福我家姐新婚快樂就已經足夠啦！再加上老豆媽子雖然都醉到企唔穩，但都好有禮貌咁樣去送客。

完晒之後，成個宴會廳變到好冷清。得返我哋同姐夫佢哋家屬喺度，其他賓客都走晒。

而家姐姐夫就係佢地既親友護送下離開左酒店，返去佢地既香閨到。就得返我、Chloe、老竇媽子、公公婆婆係到。

呢個時候舅父話：「安仔，我同你婆婆佢哋搭的士返九龍塘得㗎啦，你送你媽咪返去先啦！你今日搞成日都好攰嫁啦！」

「真係唔使車你地？」

「唔使啦費事要你過海然後再返嚟！你都攰啦今日！」

「睇住你爸媽！你大個仔要生性㗎啦！你家姐唔喺度你就要咩起成頭家啦！」

聽舅父舅母講嘢嘅語氣好似家姐死咗咁，以後都唔再返嚟。喂喂喂家姐結咗婚姐，佢都會返嚟睇我哋㗎！只係大家有各自嘅家庭姐。咁如果我將來結咗婚你哋咪要大喊幾個月？

不過我雖然唔送佢哋返屋企，但係我同Chloe都要送佢哋上的士先安心。始終有兩個老人家咁夜返屋企我哋都係唔放心。而公公婆婆亦都大贊Chloe醒目過我好多倍，好似當正佢係我哋屋企嘅孫新抱咁。

點知婆婆仲話：「詠儀啊！好好睇住安仔啊！咁約定你下星期再見啦！公公婆婆請你地飲茶啦！」

「知道！」

跟住公公婆婆舅父佢哋就上咗的士，慢慢咁離我哋而去。

而我就同Chloe、老竇媽子攞返架七人車就返屋企。我同Chloe就坐前面，而老竇媽子就坐後面。然後佢哋兩個一上車就瞓着咗。

剩係得我同Chloe雞啄唔斷咁傾計.......

「開唔開心呀小公主？」

「開心呀今日見識左好多嘢！同埋最開心就係有你係我身邊保護我！我先可以逃離嗰班狗公兄弟嘅魔掌！」

「比佢哋撩到你傾計仲有得剩咩？」

「話時話啦班姊妹冇理你咩？見到佢哋個個都樣靚身材正㗎喎！」

「我又唔係特別靚仔，坦白講我都係第一次見家姐啲姊妹咋！」

「唔信！你哋之前唔係會見嘅咩？」

「講個秘密俾你知啊！其實之前我完全冇跟過家姐既婚禮架！我都係臨結婚前幾日先知佢班姊妹，佢淨係比相俾我睇，見真人就係結婚前一晚先見到！」

「嘩你作為細佬你家姐結婚都唔去理！你睇啱左邊個姐？」

「我邊個都睇唔啱，淨係睇啱左一個叫溫詠儀既小朋友！你睇啱左邊個男仔呀？」

「我淨係睇啱一個男仔，嗰個好低B嘅男仔叫張志安！係一個CID黎！」

「嘻嘻！正一傻妹黎！」

「哼！你話邊個傻妹啊？」

「你囉！傻妹......」

「好衰架又玩我正一衰人嚟㗎！唔睬你啦！」Chloe 扮嬲咁又唔睬我。不過我知道佢內心其實笑得好甜蜜，佢扮嬲個樣真係好得意。

話咁快架車又到站到咗我屋企樓下。

「大小姐嬲完未啊？」

「本來都仲嬲嘅，不過你今日咁保護我，本小姐就原諒你一次啦！但係你陣間要送我返去喎！」

「送埋你上樓有乜所謂啊！不過我要送咗我老竇佢哋返去先！」

「我幫你手啊，兩個人同心協力會好啲啊！」

我同Chloe我幫手送老竇媽子返屋企先

幾經辛苦終於送到老竇佢哋返屋企。放低左老竇媽子落床，擺番低支槍入櫃桶之後，然後我哋兩個就落咗樓。

呢個時候梗係要做返男人應該要做嘅嘢啦，就係護送Chloe小公主返屋企架啦。

唔知點解我依家有一種唔捨得Chloe嘅感覺，因為佢就係好似現實中嘅灰姑娘咁樣，由一個高貴優雅氣質嘅小公主變返做一個好普通嘅細路女。

而我同佢屋企嘅距離雖然只係15分鐘，但係唔知點解今日我哋行返佢屋企嘅時間過得特別耐。

「小公主，我發覺你呢排係有啲唔同喎？」

「有咩唔同呀，我咪又係溫詠儀？」

「覺得你呢排靚咗，又性感左！」

「梗係啦你俾咁多靚衫我着！」

「有冇用新款手提電話啊？」

「有啊！我覺得部機快咗好多，而且尋晚有你幫我一齊做幫部舊電話做Backup，我同我婆婆啲相先仲有得keep住。我多謝你就真！」

「你記住小心啲用喎！」

「知啦！我諗Bonnie姐姐會好開心既！」

「應該好開心！」

「咁幾時到你呀？」

「唔知啊......都無人鍾意我.....你又唔肯嫁俾我！」

唔知點解我沖口而出講咗呢句，見到Chloe面都紅埋。

「你玩咩？你可唔可以俾啲時間我呀！太快啊！我想等自己準備吓先！你會等我架可？」

「我會一直等你啊！」

「係啊？仲偷襲你唔到？」Chloe無啦啦又打我....

「你好衰架又偷襲我！」

「咩啊！我鍾意偷襲你咪偷襲你囉！你家姐授權左我以後要𥄫住你唔好亂黎啊！」

跟着我就玩埋一份，喺度扮打Chloe。好彩喺條街度都冇咩人，如果唔係嘅話肯定又俾人笑。

當我地玩到好high嘅時候，Chloe無啦啦扭親隻腳，見到佢係咁喊。死啦都叫左我哋唔好玩到咁high啦！樂極生悲嘅下場就係咁啦！

「小公主有冇事呀？」

「嗚嗚.....我整親隻腳啊......嗚嗚！我唔理啊你要補償返俾我呀！」

「怕咗你啦我揹你返去啦！」

我講完就即刻扶Chloe起身，然後揹住佢返佢屋企。

揹緊Chloe嗰陣，我背脊食到佢既34E波餅，你都咪話唔爽，再加上佢體重都算輕，揹起佢都唔算好吃力。

「我係咪好任性啊？」

「係！不過係我揀嘅！同埋你有少少重！」

「真㗎？咁我真係要再減下先啦！」

「唔好減啦！你依家個身材係最fit 㗎！你又唔係去學黃榕咁做健美小姐。我最鍾意就係你宜家呢個樣！最緊要維持返你個樣就得㗎啦！」

「係嘅係嘅！仲有幾耐到啊！」

「就到啦！坐穩啦！入波啦！衝啊！」

我就加快左速度，揹左5分鐘就到Chloe屋企樓下。見到樓下兩部lift全部壞晒。

死啦唔通要揹住Chloe行15層樓梯？作為男人點都要堅持到最後嘅！死就死啦！

15層樓層對我黎講其實冇乜嘢姐，而家做當作做Training囉！

我咬着牙關揹住Chloe由地下跑上15樓，過程中啲汗一滴一滴咁流落嚟，但我要同我自己講我一定要頂住，因為呢個女仔對我好重要！如果我自己都唔得，佢又點會放心交條命俾我呢！

幾經辛苦終於爬到上15樓，入咗去Chloe屋企。

入到去都係得返我地兩個，明詩同盈盈應該出咗去。

我放Chloe落床，見到佢笑返，我就知我呢個決定冇做錯。

望一望Chloe既腳踝腫晒，我睇佢頭先應該傷得幾重下。

「喂你扭親喎！呢度有冇冰啊？」

「好彩有姐！我拎俾你啊！」

「你瞓喺度啦！你話俾我知喺邊我再拎俾你啦！」

「喺雪櫃度啊！」我走過去雪櫃到攞啲冰放入個膠袋度，再拎過去俾Chloe敷下。

放啲冰落去嗰陣，Chloe就咬牙切齒忍住痛，講真以女仔來講佢都算堅強，換轉係家姐或者慧慧咁樣嘅話一定會喊到收唔到聲。

「你啲手勢咁好嘅？邊個教你㗎？」

「入營受訓嗰陣急救堂有教㗎，咁樣係最快消腫㗎！如果冇冰嘅話就用凍水去消腫。」

「好少男仔好似你咁細心。」

「咁我不嬲都咁細心㗎啦，你第一日識我咩？」

「點解你咁好人嘅？」

「做咩啊？」

「冇嘢啦快啲幫我消腫啦！睇吓你呀周身大汗，如果我唔識你我以為你係游水落嚟啊！」

「小姐呀啱啱揹住你行左差唔多成兩三公里，唔流汗嘅話點樣排毒啊！當做揹住裝備囉！」

「去死啦你！當我係裝備！」

「咁當你係傷者得唔得呀！」

「咁就得！你唔會趁機搞我呢個病人架可？」

「醫生幫病人做手術，病人唔好出聲！」

「病人遵命！」

幫Chloe敷緊腳嗰陣，見到佢條裙扯高左少少，露出佢又白又滑既長腿，搞到我好想摸佢對長腿。

嗚啊！點解你要引誘我啊？

點知Chloe無啦啦話：「我隻腳係咪好靚呢？想唔想摸啊？」

我就扮正經，繼續幫Chloe敷藥。然後佢就一野打落我頭到就話：「你就想啦！快D繼續幫我敷藥啦！」

「病人唔好出聲啦！陣間腫左變豬腳冇男仔要啦！」

「我都冇打算同第二個男仔拍拖。你呢？」

「我都未必會再拍拖。除非.....」

「除非.....咩啊？」

「冇野啦！」

「不如我同你做個約定啦！」

「咩約定啊？」

「如果我地呢一年大家都搵唔到另一半既話，咁我地就係埋一齊啦！唔出聲當你應承啦！」

我冇出聲，無可否認我真係對Chloe有好感，但係我唔知呢種好感係可憐佢？還是真係鐘意左佢？

同埋Chloe係當我男朋友？還是一個哥哥呢？

突然間Chloe成個人攬住我......

「做咩啊小公主？」

「你可唔可以抱住我啊？」

此刻我地彼此之間距離好接近......就咁大家攬住大家.....而我又可以呼吸下Chloe迷人既香味、食下Chloe既E級波餅、玩弄下Chloe既秀髮。

我同Chloe互相擁抱期間，大家都冇出聲，享受呢一刻既曖昧。

諗起曖昧，就會想到王菲嗰首歌。

「徘徊在似苦又甜之間 望不穿這暖昧的眼
愛或情借來填一晚 終須都歸還 無謂多貪
猶疑在似即若離之間 望不穿這暖昧的眼
似是濃卻仍然很淡 天早灰藍
想告別 偏未晚」

呢個時候，明詩同盈盈買左宵夜返黎。睇佢地應該冇咩點化妝，我估計佢地應該都係岩岩做報告或者岩岩收工。

「明詩、盈盈你地岩岩收工咋？」

「係啊！安仔你黎左啦？」

「我同Chloe一齊去參加我家姐既結婚Party啊！」

「Oh......咁Sweet啊！不過冇買你份啊！Chloe食唔食啊？」

「唔食啦！你地兩個食啦！」

「都岩既！拍緊拖既女仔係Sweet既！」

「咩喎？安仔好D啦我！有明詩同盈盈照顧我得架啦！你早D返去休息啦！搞左成日都好攰啦！」

「好啦！早D休息啦！」

「拜拜！」

我同Chloe就別左之後，就離開左Chloe屋企......

返到屋企，見到老竇媽子佢哋全部都訓晒覺。睇嚟佢個樣真係好攰。

唔知點解而家覺得佢哋老左好多，同埋屋企而家又少咗個人。可能我真係大個仔左。

令我最開心嘅唔係因為家姐終於出嫁，而有Chloe呢個溫柔可愛、簡單率直、善解人意既女仔，同Chloe相處既感覺好自然，好舒服。而佢亦都好識做，會主動關心我同我屋企人，甚至佢今日仲可以話比我可以拖住佢既手，同埋係大庭廣眾之下kiss佢。

其實我拖住Chloe隻手同kiss佢我嗰陣，我真係好驚Chloe會拒絕、黑住面咁對住我。但係佢唔單止冇咁做，仲好主動做一個賢妻良母嘅角色。最緊要佢係笑盈盈咁樣同我Kiss。

不過我一直都喺度掙扎緊同唔同Chloe表白呢？但係如果我同佢表白嘅話，我驚Chloe會食我檸檬，或者會派好人卡當我係朋友咁樣。

算啦都係唔同佢表白啊，起碼依家我哋嘅關係唔會差得去邊，唯一可以做嘅就係多啲關心佢、以及助養佢長大成人。

呢幾日真係好開心呀，因為安仔帶咗我去做一啲我從未做過嘅嘢。俾咗好多第一次我。

自從遇上安仔之後，我覺得呢個世界除咗婆婆、明詩、盈盈之外，仲有一個男仔真係咁關心我。

一開頭安仔只不過想搵我做佢臨時女朋友去交差，我以為只係隨隨便便做一場戲就算數。但原來佢屋企人真係對我好好，當左我係佢地個女同未來新抱。而令到我估唔到嘅事，原來我同安仔既家族上幾代已經認識，只係而家暫時未有緣份去相認返。

亦都因為安仔，我先感受到咩叫做家庭溫暖。

而安仔真係好傻，佢見到我冇電腦用就送部MacBook Air俾我；見到我電話壞咗就送部新嘅iPhone比我；見到我鍾意米奇老鼠公仔就即刻買比我；見到我平日着衫着到好似灰姑娘咁就專登買條裙同高踭鞋送俾我，等我變做一個美麗嘅淑女。

你做咩要咁關心我喎？做咩要為我做咁多野喎？做咩要對我咁好喎？

可能我哋日對夜對，我就慢慢對安仔產生好感。而且我睇得出佢真係鍾意我，嗰種鍾意唔係只係鍾意我個樣而去盲目地迷戀，而係嗰種真正會關心我嘅鍾意。

張志安，我淨係鐘意你一個！我決定左今生今世都要痴住你！你以後要對我好啲啊！快啲同我表白啦！我會做個浪漫預言讓你識破架！

巴打好耐冇見

經歷咗一個水深火熱嘅final
終於得閒睇故

第二朝起咗身，見到老竇媽子起咗身。

「早晨呀老竇媽子！」

「早晨呀細佬你咁早起身啊？」

「我不嬲都呢個時間起身㗎啦！」

「係喎唔記得咗添，睇嚟我哋真係老喇！」

「唔老一啲都唔老！你哋永遠都係咁後生咁靚！」

「有時候睇返你哋兩姊弟真係長大啦！你家姐同你都有各自嘅另一半！咁又係嘅屋企少咁多人煮飯洗衫都輕鬆啲啦！」

「老竇媽子！你哋放心啦我真係大個仔㗎啦！呢個家放心交比我啦！」

「你係至好講！最好呢你快D同Chloe拉埋天窗咁我哋兩個就真係可以安享晚年啦！」

「我都想啊不過都要佢應承先得㗎！」

「你鍾意人就去啦！你記住呀！我同你媽咪淨係想Chloe做我地個新抱咋。如果唔係你一蚊都攞唔到啊！」

「老竇媽子你哋放心啦，就算點都好我淨係鐘意Chloe一個咋！」

「咁先係我哋個仔黎㗎嘛！咁我同你媽咪返工先啦！」

老竇媽子走咗之後，屋企又係得返我一個。唔通又要返差館？

我就趁呢個時候開咗ig，睇返Chloe個做ptgf個acc。見到佢張icon變左做佢尋日著裙張相。

而佢做PTGF廣告亦都delete咗。睇嚟佢真係幾聽我話。

我再碌落去，見到佢po左張新相。原來係我哋兩個尋日係大會堂互吻既相。

個Topic寫住「我的世界 只為你轉動 從今天起 多多指教 我最愛的男朋友 ❤️」

唔通個傻妹真係鍾意咗我？定還是佢當我系一個哥哥？唔俾其他男仔約佢。

但係我好肯定嘅係，我係佢心目中已經佔有左一個好重要嘅位置。

於是我就用返同樣嘅方法，係我個IG Acc到po返同樣既相，並Tag返Chloev3v_815呢個Acc。

「❤️I can't live without you by my side. No one can ever take your place.❤️」（至於topic就寫呢個）

雖然我唔知Chloe會唔會接受我嘅愛意，但係我都想俾佢知道，其實我哋兩個都係互相重視對方。

Po完唔夠5秒，Chloe就wtsapp我。

「衰人你做咩學我po相喎？」

「學你唔得咩我鍾意啊！咁你真係想？」

「嘻嘻！唔話俾你知等你心思思！」

「懶神秘咁！你返學未啊？」

「依家上緊堂啊！不過今日唔使返工！」

「咪幾好！」

「你有冇偷懶啊？返差館啦喎！」

「低調啲！繼續放緊大假！你記住俾啲心機上堂啊！

「知道啦長氣鬼！我off先呀！」

Chloe就下左線，同時曾Sir無啦啦叫我返差館。

放假就唔好叫我返差館啦.........不過好彩如果放假期間返去嘅話可以有得補假。

於是我就換好衫，袋返好支槍同證件。就落咗樓下度攞車返差館。

支持 依家每晚臨瞓前都睇下有冇新文
追劇咁追😂

於是我就揸車返差館。

一入到去，曾sir無啦啦叫我入去Office。

「Good Morning Sir」

「早晨呀！放假都要call你返嚟！有冇醉啊？」

「邊有醉啊又唔係我結婚，我家姐結婚咋嘛！」

「唔知幾時輪到你啊！我哋要儲定錢做人情啦喎！」

「到時結婚派紅色炸彈比你地呀！」

「好！今朝西九嗰邊嘅李Sir Call我叫你可以去睇嗰單case！陣間我同你一齊去。」

「Yes Sir！」

「5分鐘樓下等，坐我架車啦！」

「Yes Sir！」

於是我就趁準備期間就返咗自己間房，將之前預先買咗嘅相架拎咗出嚟，然後就將我同Chloe之前影既貼紙相放喺個相架度，等其他Madam或者師妹知道我有Chloe就自動自覺咁樣行開。

落到去停車場，見到曾Sir買住架深藍色舊款Benz 190E。

「曾Sir你架車好靚喎！」

「係呀我都係上個月先買呢架車咋，之前係英國買返嚟㗎！不過都幾貴下！」

「呢款車真係難搵啦！雖然呢架車舊咗啲但係慳油好力！」

「你想唔想揸俾你試吓舊Benz係點啦！」

「好啊！」

我就坐咗司機位然後我就試吓揸吓架老爺車

一渣上去嗰種感覺真係有啲似八九十年代嗰種感覺，依一刻覺得自己好似大時代嘅丁蟹。只係着返套舊式西裝同用番個大哥大就真係襯到絕一絕。

趁呢個時候告士打道同紅隧塞車，就同曾sir傾下車經，因為我哋兩個都係好車之人。

「架車好唔好用啊？」

「幾正喎，嗰種感覺係依家新車唔會有。」

「你之前係咪有部Evo架！」

「曾Sir你又知？」

「點會唔知呀，嗰陣成個差館得你一個揸呢啲咁嘅車，你個款車我以前做交通部嗰陣勾過唔少。」

「不過架車都賣咗啦換咗架七人車。」

「好啊換七人車，我都話咗你係個好男人㗎啦！係咪我上次坐嗰部Vellfire啊？」

「係呀嗰架車我同我家姐兩份一齊買㗎，諗住想我屋企人坐得舒服啲，而且都唔算貴，所以咪買咗呢架囉！」

「嗰部係咪水貨嚟？你唔去皇冠到買行貨？」

「係呀我嗰部日本版水貨嚟㗎，行貨嗰啲配置差好多㗎。同埋我覺得買日本車一定要買水貨版，千祈千祈唔好買行貨。」

「都幾有要求㗎喎，咁你之前除咗架Evo之外，有冇玩其他車啊？」

「冇啦之前都係渣我老竇嗰部Benz W124 AMG或者電單車囉，嗰陣時讀緊書邊有錢買車呀！」

「不過你唔好知法犯法喺度非法賽車啊，如果唔係下屬都無情講啊！」

「Yes Sir！係呢曾sir你以前有冇守過西九啊？」

「有啊以前係PTS教你地之前就係守西九反黑組，講真西九嗰邊真係比港島呢邊龍蛇混集好多，差唔多日日都有斬人放火燒車黑社會，搞到我哋日日都忙到阿媽都唔認得。」

「好彩我一直都係守港島區，如果守新界北或者西九龍嘅話應該命都冇。」

「咁你就要好好感恩啦，話晒港島區同水警係最Hea嘅，咁你知唔知點解九龍新界治安會差啲啊？」

「係咪歷史原因啊，我記得當時英國人首先就係佔領香港島，然後再佔領九龍半島，最後係租埋新界。」

「冇錯啦！以前港島區嘅警察就叫‘警察’，九龍區嘅警察就叫‘差佬’，而新界區既警察就叫‘農耕’，水警嘅警察就係叫‘水蛇’。你知唔知點解以前啲人會咁分？」

「因為香港島發展得比較早，同埋亦都係最繁華嘅商業區，住喺呢區同做野嘅人多數都非富則貴同比較有禮貌， 所以守呢區嘅警員多數都係比較斯文有禮，而且要有良好嘅教育程度同埋要醒目。九龍區就因為西面既深水埗、油尖旺都係黃賭毒林立嘅罪惡溫床，而東面除咗舊啟德機場之外基本上全部都係公共屋邨，好多黑社會、賭檔、白粉佬都遍布呢區，而且公共屋邨同周邊街頭治安都比較差，再加上當時嘅社會制度都好落後。而九龍區既警察就需要用高壓手段去制止上述嘅罪行，所以佢哋多數都比較凶惡，就好似衙差咁樣。新界就因為多數都係鄉下地區，由於因為當時嘅歷史問題，新界區嘅警察多數都係原居民擔任，由於佢哋多數都係農民出身所以就叫做農耕。」

「講得一啲都冇錯，所以九龍同新界嘅治安往往都比港島區同水警差就係咁解啦！我記得當時係PTS 教你哋嗰陣我都有問呢條問題，結果全班就得你一個識答。估唔到你依家都仲記得！」

「我知啊當時除咗我之外其他人都要受罰，跟住我就陪佢哋一齊做掌上壓。冇計啦共同進退呀嘛當時我哋！如果唔係我哋就唔叫做紀律部隊啦！」

「估唔到時間真係過得好快，我做教官教你哋嗰陣就好似尋日嘅事咁，眨吓眼就五六年。我自己都差唔多做咗十五年警察。」

「佢哋嗰班野話搵日食飯喎，我哋班都好耐冇聚啦！」

「好啊你吹雞呀！到啦我哋！」

我哋就到左西九龍總區警察總部，相信呢個單位對每個煲開TVB電視劇嘅師奶一啲都唔會陌生。

大家以為真係得西九龍總區先有重案組，其實香港就係分港島、西九龍、東九龍、新界南、新界北同水警六大總區，至於其他嘅警區就係由呢六大總區再細分出嚟嘅。

至於其他所講嘅CIB、O記、毒品調查科就係屬於刑事部既單位，因為警隊其實有好多個部門，好難解釋給大家聽，於是其他部門我就唔再多講啦。

一入到去，果然不出我所料。西九龍嘅同事真係俾我哋港島區嘅同事真係惡好多，如果佢哋唔着住套制服，帶返個證件嘅話真係以為佢哋係黑社會。

不過我都明嘅，如果要打低古惑仔嘅話。就一定要比佢哋蠱惑、卑鄙。

尤其是我哋行過重案組Office，見到個個都忙到仆街，而且全部都惡形惡相，連女警都係啲悵雞婆。講真真係有時覺得自己冇俾人調黎呢區都算好彩，如果唔係嘅話我真係會分分鐘做到死咗都唔知咩事。

點知佢哋班野一見到曾sir，就即刻全部敬禮。然後佢哋阿頭李Sir出嚟迎接我哋。

「李Sir！好耐冇見呀！」

「曾Sir！呢個肯定係張sir呢！多多指教！」

「咁耐冇見都仲係咁樣哈哈哈！」

「李sir出邊嗰啲夥計同我哋嗰啲真係好唔同！」

「梗係啦呢度西九龍嚟㗎嘛，唔惡啲點得啊！始終成個西九比較龍蛇混雜，差唔多日日都有南亞人打架、黑社會斬人燒車、不過其實我哋呢區啲同事都冇乜嘢，只係個樣惡啲啫！你跟住曾sir要好好學嘢啊！」

「Yes Sir！」

「話時話啦我想睇返嗰單case呀！」

李Sir就拎咗個File俾我哋睇，原來係有女仔做PTGF做完交易後被人用裸照勒索。睇完份女仔嘅口供原來嗰個男仔係大學生，而且屋企好有錢，名副其實嘅二世祖。

屌你老味有錢大晒咩？同人玩完唔俾錢不特止仲要勒索啲女仔。如果俾我捉到你一定打到你仆街，我話之你老竇係邊個？

「李Sir，其實呢單只不過係一班普通嘅勒索Case姐，做咩叫我地港島總區睇埋嘅？」

「我都以為係呀，但之前我哋收到其他三個陸上總區都有三個同樣嘅案件，而且疑犯嘅犯案手法，幾個女受害人嘅背景都係差唔多。按疑犯既犯案路線，佢下一單可能會係港島區到落手。上頭為咗制止呢單案件於是就成立一個專案小組，希望我哋全港五大陸上總區嘅重案組全力去偵查、破案！」

「既然你咁講，我哋就全力配合你啊！」

「Good！呢份case就俾你去睇一睇！我哋唔希望有第五單案件發生！」

「Yes Sir！」

「係呀曾sir張sir下次再同你地傾呀，我哋要開會先！下次飲茶我嘅！送你哋出去啊！」

「唔該晒你呀李Sir！」

「記住呀如果你拉到個犯呢就請晒所有人食飯啦！」

「破到先算啦！」

「安仔！你要俾啲信心自己！如果唔係嘅話你就唔會叫做查案機器啦！」

「我係人哋俾面姐！」

我哋同李sir道別左之後，就離開咗西九龍總區警察總部。返去我哋港島總區警察總部。

返到去Office之後，我就攞咗份Case入我間房到研究。

見到D女仔全部都係D十幾二十歲既少女，全部都係有樣有身材，雖然有啲人覺得呢啲女仔會係自己攞嚟，不過對於我來講其實呢啲女仔都幾慘，咁就俾人污辱左。

好彩Chloe都算醒目識保障自己，收左我人工之後就即刻Delete左個PTGF廣告。如果唔係分分鐘會係下一個受害者。

如果我哋貿貿然同疑犯返正面交鋒嘅話，我真係好驚偷雞唔成蝕渣米，到時會俾人告返轉頭。但如果我哋派臥底去收集證據，我諗唔到可以派邊個師姐師妹去做，同埋我最擔心嘅就係佢哋人身安全嘅問題，萬一出咗事嘅話我要同佢哋屋企人交代。

到底我要點做好呢？但無論點都好我一定人贓並獲，破到案捉到個犯，我咁做唔係因為想攞錦旗想升職，而係唔想有任何人因為呢個社會敗類而受害。

都係同曾Sir、蔡Sir、黎Sir佢哋幾個傾下先得。

點知呢個時候我個電話就叮左一聲，原來係家姐wtsapp我。

「我個好細佬你去咗邊度啊？」

「差館Call左我返去啊。點啊去咗邊度威威啊？」

「我同你姐夫聽日去英國度蜜月啊，帶佢返我哋嘅鄉下！使唔使買你最愛嘅曼聯波衫啊？」

「梗係要啦，不過小心安全啊玩得開心啲！老竇媽子有我睇住就得㗎啦！」

「細佬你真係大個咗好多呀！」

「咪又係一樣？」

「我唔喺度你要好好咁照顧老竇媽咪呀，同埋你要好好咁錫Chloe啊，試吓夠膽蝦佢，我就一槍打爆你個頭，將你好似足球咁踢出維多利亞港。」

「知道啦！」

「好啦我唔同你講啦我收線先啦！俾啲心機做嘢呀！」

家姐就下左線.......

又一晚了 希望晚晚臨瞓前都有故睇😂

多多支持

努力

巴打你好

搞下搞下又到左放飯時間，但由於我而家係放假On Call返黎，所以我就可以隨時走得。

平時既我如果聽到有得收工呢兩個字就會覺得係上天既恩賜，一走得就會曾Sir講聲「老細我敝先！」但唔知點解而家放緊大假，就算On Call返黎做野都唔捨得走。究竟我係咪一個工作狂呢？

都岩既，我而家有左Chloe呢個小妹妹，其他人都唔好意思叫我啦！

突然間，有人無啦啦敲左我對門。我就示意開門，原來又係反黑組既坦克車。

「入黎啦！車Sir！」

「張Sir做咩又係差館啊？又比曾Sir Call左返黎啊？」

「係啊！頭先揸佢架BENZ 190E去左西九嗰邊行左個Round再返黎。」

「曾Sir真係好人，跟我地阿頭都冇呢D福利！」

「我頭先去完西九，嗰陣爛仔味重到仆街。我地應該要感恩係守係港島區。做西九既話我地應該做到死左都唔知咩事！」

「不過做西九可以有得去下D黑社會紅棍同坐館既喪禮，可以屌下D古惑仔同南亞人，做港島總區反黑基本上好少見到呢D場面！就算斬人燒車基本上冇乜！」

「呢D場面真係最好可免則免啦！真係見一次都嫌多！同埋一單斬人都唔好發生！」

「你唔係驚啊嘛？」

「梗係唔係啦！香港始終都係講法治架，如果我地做警察既都怕左黑社會既，呢個社會就會世界大亂架啦！」

「呢句野好似係黎Sir同蔡Sir教架喎！」

「當然要記得啦！呢個係我地做警察既原則黎架嘛！係呢你地唔使跟Case咩？咁得閒搵我吹水！」

「今朝都係去區院到聆訊咋嘛，咪之前係見到你嗰次囉！」

「呢D好難搞咋喎，多數都係收晒安家費去做野！」

「總之政府一日唔做野，一日都好難將D黑幫連根拔起！唔好講呢D啦！你真係搵左新女啊？」

「係啊！」

「係咪你上次車住嗰個女仔啊？個女仔幾靚啊！你識食喎！」

「你咪打佢主意啊！佢係我架！你又溝邊條女啊？Traffic嗰個Gigi？還是EU既Maggie啊？」（Traffic即係交通部，EU即係衝鋒隊）

「都唔係，呢個人你都識既。又係同Region RCU既。」

「係咪都係跟曾Sir先？」

「係就係，不過唔係你嗰Team！」

「你唔好同我講係B組嗰個Madam Leung啊嘛！呢個妹妹仔幾有氣質啊！不過做野就笨手笨腳D！比多少少時間佢就會好叻架啦 ！」

「Yoyo不知幾善解人意，又斯文又溫柔，有樣有身材，成個小倉優子咁樣啊！不知幾可愛！」

「你再吹大D啦笨！」

「你女朋友好似AKB48個渡邊麻友喎！而家睇相佢仲要比麻友靚得多！同你好似一對金童玉女啊！好啦唔同你講啦！我搵Yoyo食飯啦！」

「唔阻你啦 ！走啦！」

期待聽晚嘅文

期待！加油 仲有幾耐完

應該未有咁快，諗住寫多少少俾大家睇。

坦克車行開左之後，我就同曾Sir講聲就離開左差館。然後我就漫無目的係灣仔到行下街，見到周邊都係一對對既情侶，由著住校服既中學生、著得好Formal既打工仔、甚至老人家都有。惟獨係得返我一個。

如果呢個時候有Chloe陪我去約會就好啦！不過我就話放假姐，人地要返工返學架！

行過灣仔既街道，發現原來香港真係比以前變左好多，以前既人雖然生活條件唔好，環境又冇而家咁優越，但佢地起碼有嗰種「獅子山下」精神，互相守望相助大家，以及只要肯努力就可以自給自足。但係而家，雖然經濟好左，治安好左，交通方便左，但可悲既係樓價不斷上升，新移民又搶我地香港人既資源，南亞人又經常搗亂，保皇黨既無能奉承，仲有而家既逃犯條例修訂搞到我地D人人心惶惶。

究竟香港係咪真係冇得救？香港人嗰種守望相助、努力拼搏既精神去左邊呢？

真係有句野講得好岩，呢個垃圾政府正經野就唔做，擦鞋奉承就叻。再加上成班低B保皇黨既奉承，香港真係唔再係一個快樂既城市，而係一個被人論為笑柄既城市，好快就會玩完。

如果香港可以「先安內後攘外」，解決佢本身既內憂外患。就算阿爺再點都好起碼唔會咁多憂慮，可以安心出夜街同安居樂業。

如果命運能選擇，我真係好想返到97前，或者可以係英國或加拿大到做一個普通既人，起碼唔會有咁多問題發生。

Lm
繼續支持樓主

當我喺度呆滯企喺告士打道天橋嗰陣，突然間有個人拍我膊頭。

回頭一望，竟然係Chloe。

「安仔你做咩一個人企喺度嘅？」

「冇嘢啊！想一個人望吓出邊嘅世界！」

「我以為你想自殺添！」

「梗係唔係啦！就算死我都要葬係浩園架啦！」

「我唔准你死啊！死咗邊個出人工比我啊！」

「你咁叻女！就算冇咗我都唔緊要啦！」

「咁人哋想......」

「你想點先？」

「冇嘢啦！你啱啱係差館行出嚟咩？」

「係呀！你放學啦！」

「係呀不過今日唔使返工，不如我哋今日去扮吓對情侶啊！」

「你喺度我終於唔使咁悶喎！」

「乜你冇朋友嫁咩？都明既黑警係冇朋友㗎啦，不過唔緊要你有Chloe小公主我就得架啦！」

「都係喎忽略咗你添！我哋不如一齊返去攞車啊！」

「好啊！行啦我地！」

我同Chloe就一齊返差館度攞車，開始做我哋嘅兼職情侶時間。

真係唔遲唔早時間啱啱好，當我喺度諗點樣毒丁丁一個人喺度Hea嗰陣，我嘅小天使終於出現係我面前！

「小公主我哋去邊度啊？」

「帶你去一個地方啦！」

「咩地方啊？」

「去返我成長嘅地方囉！」

「好啊！近唔近㗎？」

「喺隔離咋嘛！銅鑼灣禮頓道嗰度！不過我想你繼續扮我男朋友呀！」

「你鍾意啦我都想你扮我女朋友！」

「咁你咪好着數有個靚女做你嘅女朋友？」

「係呀好着數㗎！我仲想同嗰個女仔.......」

「又想搞我囉？行啦我哋！」

我哋就去到銅鑼灣禮頓道，見到有個兒童院。嗰度就係Chloe成長嘅地方。

「係啦你由細到大係咪都係呢度渡過㗎？」

「係呀自從我阿爸阿媽過咗身，婆婆又俾人送咗入老人院，之後我就喺度渡過㗎啦！」

「咁你係咪因為呢度先識到明詩同盈盈啊？」

「係呀，我哋三個但係因為咁樣而識左，後來去到我哋考到港大先搬出嚟住！我有時咁啱返工之前或者放工之後會返去探啲姑娘同班小朋友！」

「原來如此，入去啦我哋！使唔使買啲嘢比佢哋呀？」

「咁又唔洗！我上次先買咗啦！」

我就跟咗Chloe入去佢成長嘅地方。

一入到去，有個大約四十歲嘅姑娘就行咗出嚟迎接我哋。

「葉姑娘你好！」

「Chloe好耐冇見啦，今日放假返嚟探啲小朋友呀？」

「係啊！之前要返工同學校多嘢做所以咪冇時間返嚟呢度囉！」

葉姑娘見到我就問Chloe：「呢個係咪你男朋友呀？叻女喎冇見你一排就帶咗個男仔返嚟！」

「係呀呢個係我男朋友嚟㗎！佢叫安仔！」

「葉姑娘你好呀！我係Chloe嘅男朋友！叫我安仔或者Billy就得㗎啦！」

我同葉姑娘就打咗招呼，握手做個好朋友！不過既然葉姑娘冇問我做邊行，所以我都冇同佢講我係做警察。

「係啦葉姑娘啊班小魔怪係咪喺入邊玩緊啊！」

「佢哋入邊玩緊啊，我叫佢哋出嚟同你地兩個玩啦！」

果然不出我所料，嗰班小魔怪全部都係啲十、一二歲嘅小朋友，雖然呢個階段嘅小朋友係會好反叛，但係我眼前嘅小魔怪個個都好可愛，好乖好聽話。

希望一陣間可以同佢哋和平相處啦！

文~

幾時會再有文

尾已爛？

統一回覆，呢幾日小弟因爲忙緊見工D野，同埋想藉呢段時間搵下D靈感寫文，所以未有時間出故。望多多見諒！

期待

個班小朋友見到我同Chloe就好似成隊軍隊咁同我地打招呼，而且佢地嘅表情似乎真係好鍾意Chloe。

「Hello Chloe 姐姐！Hello 哥哥！」

「Hello 各位小朋友好耐冇見啦！」

「Chloe姐姐你呢幾日冇黎探我地啦？」

「因為姐姐呢幾日要返學返工，所以咪唔得閒嚟囉！」

「Chloe姐姐隔離嗰個哥哥係咪你男朋友嚟㗎？」

「係呀！呢個哥哥係我男朋友嚟㗎！大家叫聲Billy哥哥啦！」

「Billy哥哥！」班小朋友就一齊大叫

「Hello各位小朋友你哋好！你哋好乖喎！」

估唔到呢班小魔怪都幾乖幾有禮貌，唔似出邊嗰啲小朋友咁樣受盡家長嘅溺愛，要風得風要雨得雨，知道咩應該做咩唔應該做。

我相信呢班小魔怪將來一定會有一番成就。因為佢地都同Chloe一樣都係咁堅強咁獨立。睇嚟我真係要向佢哋多多學習先得。

但最估唔到嘅事佢哋會主動咁同我呢個警察哥哥一齊玩遊戲，事實上我都幾鍾意小朋友嘅。但好可惜到目前為止都冇女仔肯幫我生BB。

好多人都話養大一個小朋友都要4,000,000以上，而呢個對於每個香港人來講都係一個鐵一般嘅事實。但如果我有能力嘅話，我一定會同我最愛嘅人組織一個屬於我哋嘅美滿家庭，點都要生一個可愛嘅小朋友。

不過冇辦法啦，依家香港住屋又貴、人工又低、教育水平又越嚟越差、交通費又貴，講真真係聽某位前議員所講就連扑野都冇地方架啦！因為香港狗屎垃圾都貴呀嘛。

講番轉頭，見到同班小朋友同我地玩得咁開心，我就知我冇後悔入嚟呢度同佢哋玩㗎啦！同時我見到眼前嘅Chloe有一種賢妻良母嘅氣質，佢就好似呢班小朋友嘅媽媽，而我就好似呢班小朋友嘅爸爸。班小朋友就係我哋嘅仔女。

講真如果Chloe真係成為人母既話，相信佢嘅小朋友一定會好幸福！

唔知我哋有冇機會喺埋一齊，然後結婚生一個可愛嘅小朋友呢？

但依一刻，只要見到Chloe開心，所以我就開心！

係呢個平凡嘅下晝，我哋同班小朋友玩得好開心，大家都好投入，呢班小朋友似乎將我嘅地位同Chloe睇齊，將我哋當作佢哋嘅爸爸媽媽一樣。仲識講笑問我地兩個係咪已經結咗婚。

唔知點解聽到結婚呢兩個字我即刻係咁奸笑，然後喺度點頭。但Chloe一聽完塊面好紅，怕怕醜醜咁樣望住我，仲喺度擰我耳仔。

「小公主你做咩拎我耳仔喎？」

「乜我有應承過你做我老公咩？唔知醜！」

「係呀依家擺到明係搶親架！」

「有冇搞錯呀你咁奸！唔睬你啦！」

「唔好咁啦我知錯喇小公主！」

見到Chloe成個人笑返，我知道佢頭先扮嬲，其實佢個心真係好Sweet。當然我見到我都一齊笑。

多謝巴打！大家不妨可以俾啲意見。

主角太正經
唔夠寫實
無任何正常社交活動

遲D會黑警上身 學梁朝偉咁

「你做咩學我偷笑喎？」

「見到你咁開心所以我咪咁開心囉！」

「口甜舌滑！」

我哋逗留左一陣之後同班小魔怪道別就離開咗孤兒院，行返出去街嗰度。

行到去聖保祿學校嗰度，Chloe就停低咗。我就喺度諗佢係咪讀呢間學校㗎呢？

「小公主你做咩停低呀？唔通呢度係你母校黎？」

「你估啱咗喎大偵探！我以前就係讀呢間學校㗎啦！」

「你以前讀聖保祿㗎？」

「係呀！本來中一嗰時考到女拔萃架，不過因為要過海交通唔方便所以就冇入去女拔到讀囉！咁呢間學校都唔差都係Band one，同埋近我返學呀嘛！」

「你都幾識揀喎！」

「咁你以前讀邊間中學㗎？

「我可唔可以唔講先？」

「唔制啊！唔制呀！我要知！我要知！你唔好同我講你讀野雞學校出嚟啊？」

「話俾你聽都得，不過你要估到先喎！」

「咁你都要俾啲提示我先得㗎！」

「提示就係：以前就係讀男校嘅，喺港島區，我間學校以前有皇冠既！」

「港島區.....皇冠......男校.....係咪皇仁或者英皇呀？」

「估啱咗喎！你再估下係邊一間？」

「英皇！」

「叻女喎咁都估到！」

「好簡單姐，你宜家住嗰度就係近香港大學，英皇書院就係香港大學隔離，皇仁就係銅鑼灣，我諗你如果揀學校應該會揀近你屋企㗎啦係咪先？」

「果然有偵探頭腦啊小公主！警察部歡迎你！」

「呢啲Common sense 嚟㗎嘛! 你哋查案啊要代入個犯諗佢點諗野！」

「呢句野好似係我哋以前其中一個警司曾經講過嘅嘢！不過佢之前衰貪污被ICAC拉咗啦！」

「不如我哋入去行吓啦！我帶你入去行下我母校啦！」

我就跟咗Chloe入去佢間母校，佢間母校都幾靚，而且同我讀嗰間中學一樣都係歷史悠久，充滿咗濃厚嘅書卷氣息。

由於宜家呢個鐘數係放學時間，所以呢間學校有好多學生喺度。而且我望到啲學生妹個個都幾靚，發育得幾好，基本上有樣有身材！唔怪得知Chloe咁靚咁有氣質啦。

當然就算班學生妹再靚都好，都唔及Chloe咁靚，有喺度諗如果見到Chloe著校服俾我睇既話，我應該晚晚都會為佢而失眠。

不是吧

諗住寫個男主角對付個大奸角同古惑仔先會黑警上身，對其他人會好隨和好細心。

Chloe無啦啦又拍我......

「你做咩又發吽豆啊？你好多嘢諗咩？」

「冇嘢啊.....」

「一定有嘢嘅......係咪識左第二個女仔呀？」

「梗係唔係啦......有你一個咪夠囉！不過我就喺度諗......你着校服個樣係點樣姐！」

「我仲以為你識左第二個女仔添.......」

「唔係啊唔係呀！我唔敢識第二個女仔呀！我驚到時有一浸好大嘅醋味呀！」

「人哋都唔係你女朋友，你有權識第二個女仔喎！不過.......如果你想見到我着校服約我去街嘅話，我OK嘅！不過費用你要出喎！」

「點會唔出啊！唔通洗你錢咩？我都唔好意思啦！」

「你都算有返啲人性！」

我就跟住Chloe一直係聖保祿既校園漫步，搞到成班學生妹眼甘甘咁望住我哋兩個，以為有新阿Sir新Miss入嚟喺度教書。

行到去一個Notice Board，原來係Chloe以前既專訪。見到佢以前原來係排球隊加田徑隊，仲攞學界比賽冠軍。唔怪得知佢身材同體能都咁勁啦，原來真係要練習嘅，老老實實佢唔考警察真係浪費左。

我就問Chloe：「點解你會咁勁架小公主？讀書運動樣樣都咁勁。」

「咁我由細到大都鍾意做運動呀嘛，同埋做多啲運動會對讀書有幫助㗎。」

「你以前除咗做運動仲有冇參加學生會嗰啲呀？」

「中學嗰時有，曾經做過學生會嘅秘書長同埋Prefect囉！咁你呢你中學有冇參加過啲咩社團嗰啲嘢㗎？」

「我以前係做Prefect、學生會副會長同埋籃球校隊隊長，但係讀書就麻麻哋。」

「笑死我囉讀書麻麻哋，不過都係嘅你GPA咁鬼死低。肯定以前成日走去溝女仔啦！」

「冇啦你誇張咗啦！我哋去邊呢小公主？」

「未諗到喎！」

我同Chloe傾到興起嘅同時，有個老師就行埋嚟我哋嗰度。

「Miss Lam你好啊！」

「Hello Chloe好耐冇見啦！呢排好忙呢？」

「呢排學校多野做啊！要趕Paper！」

「加油啊！隔離嗰個係⋯⋯⋯⋯你男朋友啊？」

「係啊！佢係我男朋友啊！佢叫安仔！」

「Miss Lam你好啊！我叫安仔！多多指教啊！」

「多多指教啊！你係做警察架？」

「Miss Lam你又知既？」

「係啊！之前睇報紙見到你破左教授殺妻藏屍案啊！你就係嗰單Case既案件主管啊嘛！」

「邊係呢邊係呢！其實都係靠大家同搜集證據先破到案啊！」

我咁講唔係講假話，只係有話直說，查案呢樣野一定要靠大家團體合作，少左任何一個人都唔可以破到案，就好似人體既器官缺一不可。

見到Miss Lam既樣，應該係呢到教左好耐，同佢傾計既過程中。我見到佢同Chloe好似朋友咁有講有笑，睇黎佢地既師生關係都幾好。我估Chloe都係乖乖女黎。

講真呢D好老師真係買少見少，見到之前有老師比班惡毒校長同管理層迫到自殺，其實老師都係受害者，佢地又要受管理層既壓力，又要應付班學生同怪獸家長，真係好慘。

唔知係咪人大左，就會顧及返人地既感受，同埋會為以前所做既事而內疚。我記得以前讀中學嗰陣雖然好貪玩，但係我由細到大都識點樣去分配時間去打波同讀書，而且我地成班同學老師D感情好好，相處好融和。唔會有欺凌既情况出現。

校服

幾時出文？期待

行左一陣，Miss Lam就走左。而我同Chloe就去左佢以前讀Form 6既課室。

見到班學生妹係到食緊DSE既Past Paper，都覺得佢地辛苦。睇佢地就見返我當年考會考同A-Level個樣，完全係一模一樣。呢兩個試相信對每個香港人都必定記憶猶新，畢生難忘。講真當年都係靠一班好老師用心良苦既補課操Past Paper，然後又有一班好基友同慧慧一齊日以繼夜、夜以繼日地溫習，我先有幸會考同A-Level考到好成續入到HKU。

「係呢小公主你做咩會帶我黎呢到既？」

「帶你見識下女校同你地男校有咩分別囉！」

「你以前就係呢個Classroom上堂啦？」

「係啊！以前無論Form 6上堂、玩、補課都係呢個課室啊！呢到大大話話都陪左我十五年啦！除左兒童院、HKU，呢到可以話係我最愛既地方，如果我結婚既話我一定要同我最鐘意既人黎呢到同HKU影結婚相同校服相。」

「加油啊！我支持你啊！」

「又關你事？安仔你以前中學讀咩科架？」

「Commerce啊！冇計啦我PHY CHEM同MATHS唔得。我都係Form 4先開始Keep住全班頭3咋，最尾嗰年先上到全班第一。」

「咁我勁你少少啦！我由Form 1到Form 6都Keep住全級第一架！咁岩啊我都係讀Commerce架！因為我對Science都冇咩興趣。」

「你咁勁既小公主？咁你如果失手既話咪壓力好大囉！」

「咁又唔好咁諗。其實如果失敗左咪比自己有個進步空間囉！我又唔Care既D野既！！最緊要對得住爹地媽咪、婆婆同自己就得架啦！」

「我就只要有60分，8大畢業同入到紀律部隊就算啦！」

「你要求咁低架？唔似你啊！」

「做人簡單D，就會開心D架啦！唔好比咁大壓力自己！」

「你岩！不如我地落籃球場玩啦！ 」

「你識打波架咩？你唔係打排球架咩！」

「我兩樣都識，不過我鐘意排球多D，籃球比較少玩！」

「好！我就同你切磋下D球技啦！」

「一言為定！」

我同Chloe就走去籃球場到，嗰到原來有班校隊係到練習緊。唔知Chloe小公主D球技會係點既呢？希望一陣唔好令我失望啦 ！

見到嗰班校隊個個不論球技、體能、樣貌、身材樣樣好勁，分分鐘可以鍊贏班男仔。而且個女教練就好似高普咁激情四射，係場邊會做出誇張有趣既大動作慶祝隊員有好表現或者惋惜球員表現未如理想，並同隊員互動激勵士氣，係個善於鼓動球員氣氛既教練。另一樣特別之處佢就睇落好似同我地差唔多咁後生，外形嬌嬌滴滴，唔似教左好耐既女Miss！

咪住！個教練咁熟口面既！？好似以前係HKU見過架！唯獨是我唔多記得佢個名。

於是我就問Chloe⋯⋯⋯⋯

「係呢個教練新黎架？咁後生既！？」

「Miss Ma啊嘛！佢係我地學校既體育老師同英文老師黎架，係呢間學校既女神Miss，好多阿Sir曾經為佢傾國傾城架！」

「咁佢有冇教過你啊？」

「有啊！我最後一年咪比佢教PE同英文囉！佢對我好好架！名乎其實既人見人愛、善解人意既好老師！你唔係對人有意思啊嘛？Miss Ma結左婚架啦！」

「點會呢點會呢？我又唔識佢。就算我肯你都唔肯啦！」

「算你識做啦！都知我呢個小公主既存在！」

呢個時候嗰個Miss Ma就行埋黎我地到⋯⋯⋯⋯而Chloe就好熱情既大叫Miss Ma，然後佢地就互相擁抱。

突然間Chloe扯住我隻手，介紹我比Miss Ma識。

我同Miss Ma互相對望，Dead Air左一陣。

「Billy點解會你係到既？原來你係Chloe既男朋友！幾叻女啦！」

「你係阿Jade啊嘛，Grad左咁耐都冇見過你添！香港真係好細啊！」

「香港真係細啊！你Grad左就係呢到教書啊！」

「係啊！Chloe咪就係我第一班教既學生囉！你要好好咁對佢啊！估唔到原來你地而家拍緊拖！」

「咁安仔幾好既！佢又溫柔又體貼！對我幾好架！」

「係呢Billy咁多年冇見！你而家做邊啊？」

「我而家做警務督察啊！係港島總部到返工！得閒我同Chloe搵你食野啦！」

「做IP咁威水啊！我老公都係做督察，不過佢係做海關囉！」

「係咪Edison啊？佢好似考左海關啊！你地兩個結左婚啦？」

「Exactly！我同佢Grad左之後冇幾耐就結左婚啦！本來想請你飲架！不過你嗰時岩岩⋯⋯係咪入左去受訓啊？」

「係啊！嗰時我又入左學堂受訓，又成日比人留堂唔比出學堂。所以我冇去囉！時間過得真係快啊！」

「冇法啦！遲D Edison話出黎叫大家食飯啊！你帶埋Chloe一齊黎啦 ！我過去Train埋班學生先！你地兩個打陣波啦 ！用完就放返入個籃就得架啦 ！小心D唔好整親同其他學生啊！」

「拜拜！」

Miss Ma就行開左⋯⋯⋯⋯

係到補充返，當年我、慧慧、Edison同Miss Ma係Year 1玩SU O Camp嗰陣係同一Team所以先熟，不過我地就唔同Major。（Miss Ma讀運動科學加英文系，Edison就讀BBA）後來就因為大家都要傾Soc莊追GPA就好少聯絡，估唔到Miss Ma就同左Edison結婚，時間過得真係好快！

「小公主！係咪比試啊？」

「係啊！快D開波啦！」

「GOGOGO！！」

我同Chloe就攞左個籃球⋯⋯⋯⋯然後大家係到互射。

終於有文

正

條女當差硬係怪怪地
做社工都幾好
睇落正路啲

巴打你岩....

我哋就一邊喺度射籃，然後一邊比Chloe轟炸式審問。

「安仔你以前原來你識Miss Ma架啦？」

「我哋同一屆入U架！不過大家畢咗業之後就好耐冇見啦，我都係今日先見番佢！」

「你哋係咪入O Camp識架？」

「咁都俾你估到好嘢喎！當年我、我女朋友、Miss Ma同佢老公O Camp係同一組。你以前有冇玩過O Camp啊？」

「有嘅不過有一段黑歷史囉！」

「咁既然係黑歷史咁我就唔再問落去啦！」

Chloe就點左頭，然後就喺度不斷射籃。聽佢講黑歷史就知佢應該有一段好唔開心嘅過去。

講真相信O camp對於每個大學生來講都係一個青春嘅起點，因為喺嗰度可以識到好多同學仔、又或者食到好多女仔，可以話係大學最開心嘅時刻。

依家見到Chloe喺度射籃，佢既準繩度、體能、技巧真係可以拍得住啲職業選手，睇嚟今次真係有勁敵。

「小公主你體能都幾勁喎！」

「好似你咁差就死得啦！我要做Madam架嘛！目的就要好似你咁！」

「如果你做咗咩Madam咁我咪失業！」

「你自己諗下啦！」

我哋兩個玩左大約一個鐘頭，搞到我哋都筋疲力盡。可惜我哋今日唔係着運動衫，唔係嘅話應該可以玩得耐啲。

見到Chloe香汗淋漓，頭髮同衫都濕晒，呢一刻佢真係好靚，好似D日本寫真女星。係咪做完運動嘅女仔特別吸引既靚？

呢個時候我就用紙巾幫Chloe抹汗.......而Chloe就笑得好開心咁望住我。

打完之後Miss Ma就行埋黎，見到我哋兩個玩到好癲。

「你兩個玩到濕晒啊！」

「Miss Ma你未走咩？」

「差唔多走㗎啦！等我老公黎接我啊！佢話不如今晚一齊食飯啦！仲點名叫你地去添！佢話好耐冇見你啦wo！」

本來我想話考慮下，點知Chloe就幫我應承咗佢哋.......喂喂喂我都未應承去唔去。你做咩幫我揸主意喎！

過咗一陣我地三個出咗學校門口，而Miss Ma就叫班學生早D走。

出到去，就見到Miss Ma既老公，即係我大學既好基友-Edison。隔離仲拖住個小妹妹，我估計應該係佢地個女黎！

佢簡直人如其名，個樣好似陳冠希，但估唔到佢會做海關督察，仲同Miss Ma結埋婚添！

而個小妹妹一見到我地就峰擁而上。

咪撚寫啦 唔想睇狗故事呀 收皮啦

自我中心嘅人真係好恐怖

你咪唔撚好睇囉 垃撚圾

我知道個故仔未必人人會鍾意，不過麻煩各位巴打絲打互相尊重返，發揮連登互助互愛嘅精神！多謝各位合作！

個小妹妹一見到Miss Ma就攬住大叫：「媽咪！」

「詩雅做晒功課未啊？今日老師有冇話你乖呀！」

「有啊！老師今日讚我叻呀！」

原來個小妹妹叫做詩雅，真係人如其名，除左有可愛既靚樣之外仲有種高貴優雅嘅氣質。唔怪得知佢咁靚啦，原來佢有晒Miss Ma同Edison既遺傳。有其父必有其子女！

詩雅示意圖：

「媽咪啊！呢兩個哥哥姐姐係邊個嚟㗎？」

「Hello 我叫Billy哥哥！呢個係Chloe姐姐！」

Miss Ma就喺度向詩雅補充返我地同佢父母既關係，我係佢父母嘅大學同學，Chloe係佢媽咪既學生。而我同Chloe就係男女朋友嘅關係。

而詩雅見到Chloe既樣好似好開心，當左係佢家姐咁樣。呢一刻Chloe既表情一如以往，同頭先係兒童院對住班小朋友嘅表情一樣，都係咁可愛咁溫柔。

趁Chloe同Miss Ma、詩雅佢地同啲小朋友同女仔野嘅時候，我就同Edison係到吹水。

我同Edison老友鬼鬼，一見到面第一個動作就係拍掌。就好似壹號皇庭啲主角咁樣。

「Edi Sir！好耐冇見啦喎！」

「張Sir！你咁忙我哋邊敢搵你啊？」

「你個死仔玩神秘啊同Jade咁快就結婚，連個女都幾歲大！」

「冇計啦當時我哋貪玩有咗BB先結婚，不過冇辦法啦佢就係我命中注定嘅女人！所以我都唔會後悔㗎啦！係呢你換左女朋友啦？」

「其實最緊要大家都係愛對方，如果唔係嘅話每一日都係好似坐監咁慘！你話係咪係囉！」

「我記得你之前唔係同慧慧拍拖架咩？你死啦你花心？」

「慧慧兩年前過咗身啦.......搵日我帶你拜下佢啦？」

「Sorry my bro! It’s my fault! 」

「Ok never-mind! We should look foreword ! 」

「咁你呢個都幾好嘅，你睇詩雅同你女朋友玩得幾開心，不如你地兩個收佢做契女啦！」

「你咪講笑啦！即係你依家返總部啊？」

「係啊！依家做內務行政科嗰邊！知你依家做港島總區重案組呀嘛張Sir！」

「搞咩乜咁好興致叫埋我哋兩個食飯啊？」

「冇呀呢個飯局其實我想搞好耐啊！咁岩大家今日都得閒我咪叫埋你地兩個囉！」

「真係唔似唔早時間啱啱好！我難得今日放假，同你地一齊食飯啦！」

「我地今日打邊爐啊！Harry佢地都去到啦！間野係Sogo附近啦！」

「咁我哋一齊去啦！」

我哋幾個人就去到食飯嘅地方......

打完波咁臭去打邊爐咁 野味

試吓啲新意思呀嘛😂😂😂

小弟今日唔寫故住......以示支持今日反送中

BTW各位上街既朋友仔要加油！

🤝🤝🤝🤝🤝

一入到去食飯個地方，冇錯啦就係我大學班兄弟姊妹啦！當年就係佢哋同我、慧慧、Jade（即係Miss Ma）、Edison一齊玩O Camp（我哋都係同一Team）。雖然我哋當時都係來自唔同嘅Faculty同Major，但係當時我哋玩得好開心、感情好深厚，好似親生兄弟姊妹一樣。好慶幸嘅就係佢哋冇因為我做警察而疏遠我，嗰份關心都係一樣依然無變。

唔計我地幾個，其他人就係Wendy、組媽Gigi、Yyonne、May、Andy、組爸Johnny、Shan、Henry

喺度做下人物介紹先：（粗粗略略咁介紹，外貌同身材就唔講啦！）

Wendy：法律系畢業，而家任職大律師。屋企非常有錢，其父母與兄弟姊妹都係律師黎。不過佢為人低調，而且成日會義務咁幫我地處理法律問題。

Gigi：Nursing系畢業，而家係瑪麗醫院到做護士，啱啱同咗佢既醫生男朋友（即係組爸Johnny）結左婚。為人風趣幽默、溫柔可愛。

Yyonne：News and Journalism系畢業，而家任職廉政公署執行處調查主任，為人正直、嫉惡如仇。我哋經常因為公務關係會警廉合作，聯合偵破罪案。

May： Japanese Studies系畢業，而家任職飛行服務隊二級機師。亦都係最年輕升為二級機師既女機師，平時好鍾意睇天氣同揸飛機。

Andy：Psycology系畢業，而家任職消防處消防隊長，平時熱愛運動，最愛參與健美先生。不過為人就好花心，以及好鐘意去老蘭到玩。

Johnny：Medical系畢業，而家任職瑪麗醫院急症室醫生，平時好鍾意講笑話，又會教我地點樣去識女仔，不過佢到而家就會好關心我哋，當左我哋係佢親生仔女一樣，啱啱就同組媽Gigi結左婚。

Shan：Accounting系畢業，而家任職入境事務處入境事務主任，同我一樣好鐘意玩車，而且善於理財，每次投資股票獲利甚豐。

Henry：Engineering系畢業，而家任職懲教署二級懲教主任，由於佢係華人mix南亞裔，所以講嘢會鬼鬼地，皮膚黑黑地，我哋就會叫佢做「獄長」。（因為佢對啲犯案情節嚴重嘅監犯會好惡）

「Wa、Wa、Wa！」我哋幾個一見面就喺度互相擁抱，互相歡呼！

當然佢哋見到我拖住Chloe就用一個好奸險嘅眼光望住我。而Gigi、Wendy、Yyonne同May就對Chloe同詩雅好熱情，好似一見如故咁！

我：「你班死仔呀好耐冇見啦！」

Andy：「梗係啦大名鼎鼎嘅青年幹探成日都唔蒲頭！今次仲要拖住件新女過嚟喎！」

Johnny：「Billy哥你老婆都幾靚喎！你執到啦！」

我：「邊夠你哋食女多啊！我份人好專一㗎嘛！」

Henry：「喂阿嫂讀邊間學校㗎！好似仲未介紹俾我哋識喎！」

我：「佢叫Chloe啊！我嘅直屬學妹！今年應屆畢業生！」

Edison：「Chloe真係好似當年既慧慧，無論神情同動作都好似！睇來個天都對你不薄喎！」

Johnny：「咁阿嫂知唔知你做警犬啊？」

我：「知！佢仲叫我俾心機D做隻乖乖嘅警犬！仲話遲啲陪我一齊做乖乖嘅警犬！」

我講完佢哋就喺度笑到仆街，幾乎笑到眼淚都流埋！

Andy：「好彩我哋都知你份人唔似啲極端藍屍亂咁打人，如果唔係你今晚肯定冇朋友！」

我：「多謝你哋先！有你地真係好開心！」

Johnny：「都話㗎啦你同其他差人都好唔同，HKU畢業嘅警察係唔同D嘅！」

我：「咁一個人學好學壞都係要靠自己嘅！最緊要自己知道適當嘅時候做返適當嘅嘢！同埋唔好亂咁埋堆！如果唔係下場真係會好可悲！」

Edison：「覺得以前活潑好動嘅你終於返咗嚟囉！」

我：「願聞其詳？」

Johnny：「我記得慧慧走個陣你個人好抑鬱，我哋講咩說話你都唔會聽得入耳！成日都借酒消愁！但係依家我哋識既張志安終於返嚟啦！」

我：「咁人會變㗎嘛！雖然慧慧走左，但係佢會一直留係我嘅心目中，再加上依家有Chloe陪伴着我！我就覺得個天已經對我不薄㗎啦！」

Edison：「難得你肯出嚟就最好啦快啲坐低啦！」

Edison同Jade佢哋好識做，專登讓開個位俾我同Chloe坐。而Chloe用一個微笑嘅表情回應我。

「迷人的你 你的眼睛 閃爍通透似星塵」

Gigi佢哋就係咁不斷向Chloe問好，搞到我哋兩個都唔好意思。

Chloe就細細聲係耳邊度問我：「你班朋友咁得意嘅？」

「冇計啦佢哋喺我老友，你係我女人！」

「你仲講打你啊啦！」無啦啦又比Chloe用手踭批我一野。

今日寫住咁多先！因為小弟聽日要同各位巴打絲打共同進退！一齊守護着我哋嘅香港！加油啊大家！

巴打加油 叫咗成家出去

巴打有冇事啊？最緊要萬事小心！

我唔喺前線所以冇乜事 但係亦都對正苦好失望

垃圾政府有樣睇

同感

所以小弟決定無限期停故，以行動聲援各位巴打絲打。

唔緊要 巴打支持你
出去小心 最緊要個人無事 無事先可以參加下一次

借啲意停故？

啱

香港前途緊要D 寫故幾時都可以有得寫

鐘意呢個故事，香港更要緊，因為呢度就係我哋嘅家

Agree，所以呢個家我哋一定要守住！

嚟到呢個時刻，小弟有個好認真嘅問題想問一問大家：

因為小弟見到呢幾日D黑警係咁打人拉人，驚如果繼續寫呢個故仔會俾人狂屌，所以想問大家建唔建議小弟繼續寫呢個故仔？

利申：小弟同各位巴打絲打一樣，係一個反對修例、反777仆街政府、反保皇黨、憎恨黑警既香港人，只希望我地每一個香港人都要守護我哋呢個家—香港！

繼續寫啦 難得搵到個鍾意嘅故

凡事兩面睇嘅啫

寫啦，我會撐您，會等您

故事係故事，現實就係現實 冇嘢好怕

而Edison就大叫：「不如我哋飲杯先啦！」然後我哋就大叫：「飲杯！」

May就問：「呢一杯為咩而飲㗎？」

我就打趣咁講：「呢一杯就係為咗我同Chloe既BB身體健康、快高長大、盡得父母嘅遺傳飲杯！」

點知Chloe笑盈盈咁講：「個BB唔關我事㗎！」

其他人就即刻R晒頭..........

唔夠1秒我就駁返Chloe：「係雖然而家我哋冇BB，但係今晚之後就一定會有㗎啦！」

Chloe一拳打落我度，然後就話：「你仲講？你知唔知咩叫做適可而止㗎！」

Shan就話：「算啦我哋對你啲私生活冇興趣呀。係呢Yyonne啊聽講你之前拉到前政務司司長同新記個兩兄弟嘅貪污案喎！呢期最威係你啦！」

Yyone就扮謙虛咁樣講：「梗係唔係我拉架啦！呢單案其實係我入職之前已經開咗File 㗎啦！我只係負責上庭同埋去做啲後期嘅工作咋！同埋啱啱先做完嗰單經視收受利益案！嗰個警司咪就係Billy哥而家做緊個單位囉？唔知Billy哥識唔識佢呀！」

「你講反黑警司嗰單case呀嘛！佢俾人停職之後冇幾耐我先調黎港島總區，我知佢咩料佢以前做O記架嘛，個警司抵死啦！為咗嗰80萬搞到臨退休前先冇咗份長糧，嗰兩個仔女又咁細個！佢真係攞嚟賤！」

Henry就講：「所以我咪話有仔就要趁早生，老來得子嘅時候先來後悔咁就冇用啦！你睇下Edison同Jade咪識做囉，未畢業之前就已經有咗BB！一畢業之後就搵到份好工同埋結埋婚，簡直係人生勝利組！Billy你學下野啦快啲同Chloe結婚生番個小朋友啦！」

「係嘅係嘅！」

呢個時候我就眼尾望下Chloe，原來佢飲住我杯可樂，見到佢塊面真係好紅。

我又打趣同Chloe講：「小公主你係咪飲多左呀！醉醉地咪幾好！」

Chloe就講：「係呀等我醉左之後你就可以......食咗我呀嘛！發你個春秋大夢啦！」

呢一餐飯我哋大家都食得好開心，因為大家出咗嚟社會做嘢之後都各有各忙，好少機會大家會得閒坐埋一齊食飯，人生就好似減法咁樣， 見一面就會少一面！所以真係要好好珍惜每一個對你好嘅人，因為佢哋冇義務要去幫你！

G持 故同現實兩樣野嚟

而我地離離去去都係講返當年係大學做過D白痴野，邊個邊個同學PRO而家點，有咩喜怒哀樂既校園二三事，追GPA，Project死線既辛酸等等。Chloe就好似小朋友咁聽我地班師兄師姐咁講當年情，而佢都好似師妹咁講返而家既HKU同我地當年有D咩分別。見到Chloe同Jade佢地咁岩Key，我就知帶佢出黎食飯就冇錯架啦！好在我地都係90後加港英時代出世既青少年，所以我地講野都唔會有任何代溝。

見到Chloe聽我地講野笑到成個Emoji咁，於是我就問佢。

「小公主做咩笑到成個Emoji咁啊？」

「你地講D野咁好笑既？睇唔出你以前咁癲啊？」

「有邊個大學生未曾試過做D白痴野架？我唔信你有以前未做過！」

「Sorry喎！我由細到大都係一個品學兼優既乖乖女黎！邊似得好似以前你咁Happy啊！」

「全世界知你最乖啦！小公主！」

「係啊係啊！我係全世界最乖既小公主！你係最寵愛我既小王子！」Chloe邊講邊用手指督我個頭。

小王子？Chloe竟然叫我做小王子啊！嗚啊！

「係啊！你要我溫柔D啊小王子！」

「知道啦！小公主！」

突然間Wendy就話： 「不如我地叫Billy錫Chloe啦！慶祝佢終於脫單！」

「唔使啊嘛Wendy姐？」

「要既要既！我為人最公平、公正架啦！」

點知Gigi佢地就話：「好野！Billy哥終於脫單啦！Chloe你要好好睇住佢啊！」

「Kiss佢！Kiss佢！Kiss佢！」

Chloe就點左頭，而我都不負大家所望，係眾人面前對Chloe深深一吻！

見到Chloe面都紅晒，就知佢好開心！只可惜我地唔係真正既情侶。

大家見到之後，就不斷咁祝福我同Chloe呢對情侶。都話左你地食花生就叻！

飯局過後，我地一班人就出左餐廳門口。

Andy：「喂大家有咩節目啊？去唔去老蘭啊？」

Edison：「我地三個就唔得啦！你知啦詩雅聽日要返學，你明既！」

Yyonne：「喂ICAC要Call我返去啊！我走先啦！」

May：「我要返大嶼山啊！要趕MTR啊！我都走先啦！」

Henry：「Andy哥我陪你囉！Billy你同阿嫂賞唔賞面啊？」

我未諗完，Chloe已經幫我答左：「唔去啦！佢老婆我唔準佢去呢D地方架！我會殺左佢架！」

結果其他人都忍唔住係到笑⋯⋯⋯⋯仲話Chloe係好女仔，唔比我出去偷偷摸摸去拍拖。

結果最後都係得Andy同Henry落老蘭去Red，其他人包括我地決定各有各節目。

由於我地全部人都住唔同區，所以我地就各自離開。條街變左得返我同Chloe兩個。我地於是就返去差館到攞返架車走。

「你班FD都幾得意啊！」

「係啊！佢地對我幾好架！講真讀大學除左慧慧之外，基本上嗰三年都係同佢地同甘共苦。不過佢地知我做左警察知後都對我不離不棄，仲好關心我有冇比人排斥，算係咁架啦！」

「乜你都仲有朋友架？我以為自從傘運之後身邊既朋友同你斷絕來往添！你地D警察唔係比人洗晒腦架咩？」

「咁我都仲識咩叫是非黑白，咩事應該要做，咩事唔應該做！如果上級要我去做D違法既事，我會選擇違抗命令。就算將來要紀律聆訊、甚至革扯，我都起碼對得住身邊既人同自己既良心。」

「我知啊！」

「你知D咩啊？」

「由Day 1開始，我就知你同其他警察好唔同！如果唔係你嗰晚唔會救我，直接鎖我返去啦！」

「咁我唔想任由一個清白既少女因為我而去受苦架嘛！我會晚晚訓唔著架！」

「可能嗰晚我救左你，五年後你黎向我報恩呢？」

「你就想啦！報恩！報仇就有份！」

「係啊！你返黎報我仇啊！」

「不過你真係同其他警察好唔同，你會主動關心人。唔似其他警察咁個個都係毅進仔，讀書唔成，一考到警察就係到惡貫滿盈，十足十成個有牌爛仔咁！」

「冇計啦！佢地個個都讀唔成書就去考毅進。然後一出班就可以袋兩萬幾蚊，但可能呢一刻佢地好威威可以惡晒。但佢地一老左，做得耐左就會後悔點解當初唔好好讀書，搞到要做老散！」

「其實呢做警察要入PTU啊？我記得魚蛋革命同傘運打人嗰班全部都係PTU同速龍黎架喎！」

「冇喎！本來我要入架，不過後來我之前開槍單野搞到我冇得入，然後上頭叫我直接做CID。而家諗返真係好彩當時入唔到！如果唔係我肯定會變打人嗰個！」

「定係你體質差同冇紀律啊？不過我覺得你岩做CID多D！起碼可以用下多D腦！」

「果然好了解我啊！講真如果要我做返軍裝同入PTU我肯定叫苦連天，做CID係最好既選擇。」

「嘩！咁你機場特警同飛虎隊咪考唔到？」

「係啊！我好多部門基本上都考唔到架！包括PTU、SDU、EU、G4同埋WPU，仲有CIB個Hit Team我都冇資格入！」

「做CID咪幾好！重案組岩你做啊！」

「岩我做啊！」

我就泊返好架車去我屋企先，然後就同Chloe一齊行返佢屋企。

行到去Chloe屋企附近，見到有個男仔離遠企左係我地面前。我望一望Chloe，見到佢面容180度大轉變，個人變到驚惶失措。

「做咩事啊小公主！」

「佢⋯⋯⋯⋯」

到底呢個人係何方神聖呢？佢同Chloe係咩關係呢？唔通⋯⋯⋯⋯⋯⋯

過左唔夠5秒鐘，嗰個男仔就衝埋黎我哋度。睇佢啲裝埋應該都係啲死MK仔黎，由上至下身都係Supreme裝扮，留個金毛韓仔泡菜頭，又釘耳環，加上佢由唔夠我高（其實我高佢半個頭多啲）。十足十成個Faith嗰三條柒頭！

而嗰個MK仔見到我就㷫過火屎，然後就扯高件衫。不過當然做咗差人咁耐都識點處理呢啲仆街！

方法就係首先唔好表露自己嘅身份先，等佢鬧完屌完發完癲先慢慢同佢玩！等阿Sir今日開你波！

MK仔講晒粗口鬧我：「死仆街你係Chloe邊個啊？」

我好冷靜咁講：「我係Chloe既男朋友囉！你呢？」

MK仔聽完之後我講「男朋友」呢三個字之後就發左癲，然後一拳打到我落地，搞到我嘴角流左唔少血，面都損晒！

佢邊打邊罵我：「你條仆街同我爭女！我先係Chloe既男朋友啊！」講完又起勢咁踢我，我就不斷係到嘻嘻哈哈大笑！

見到個MK仔突然間變得好驚訝，佢心諗呢個人肯定係傻嘅。當佢想繼續打我嗰時，Chloe突然間就摑咗佢一巴，而且眼神係充滿憤怒！

我都係第一次見到女仔會咁樣打人。

「黎建邦你同我聽住！我同你已經玩完啦！唔該你以後唔好再嚟煩我！」

「Chloe我真係好鐘意你架，呢條友究竟比左幾多錢你啊？我以Double計呀反正我屋企有大把錢比我玩女既！你都係等錢洗姐？多多都俾你！」

然後Chloe繼續摑佢一巴，撕聲力竭咁同黎建邦講：「依家唔係錢嘅問題啊，我同你根本就係兩個世界嘅人！以為你自己出去一腳踏兩船我就可以當係天經地義，但係我唔得啊！由我知道你瞞住我同其他女仔拍拖嗰陣我就已經同你既關係正式玩完！我話你聽我唔係嗰啲為錢而咩都做得出嘅女人，留返你啲臭錢慢慢玩啦二世祖！」

點知黎建邦死都Jer住Chloe：「我知你仍然仲係鍾意我嘅！如果唔係你點解咁嬲啊！你打我即係鍾意我！打者愛也！」

見到黎建邦個狗樣真係好撚乞人憎，雖然佢出拳都幾重下，不過我知佢嗰啲其實係三腳貓功夫黎。

當黎建邦想攬住Chloe，我就一隻手捉住佢逼佢埋牆角。

「死仆街仔又關你乜撚嘢事呀！」

「佢而家係我條女，警告你如果再喺度玩嘢嘅話我就對你唔客氣！」

「就憑你個死仆街仔？」

「冇錯就憑我呢條死契弟！」

當黎建邦想再對我攻擊個時，我就用學堂教我嘅擒拿術將佢成個人撻落地下，搞到佢痛到嗌晒救命！

「死靚仔我警告你啊！你再夠膽攪Chloe嘅話我就同你死過！你係要玩嘢我就趕盡殺絕！今次我就放過你！」

黎建邦一聽完之後，跪地向我求饒！於是我就放左佢，佢就急急腳咁走！

死靚仔不鬼死靚仔！係都要阿Sir教訓你先得！

劇透一下：大奸角終於出現，亦都會對Chloe同安仔嘅愛情故事會有啲考驗，最後大奸角嘅下場會好慘。

Chloe見到我比黎建邦打到流晒血，驚到差啲想喊。

「點啊你有冇事呀？係咪好痛啊？」

「我冇事呀嘻嘻！」

「去藥房買啲膠布幫你止血先啦！」

我哋就去咗藥房度買消毒膠布........

「幫你痴膠布啦！你唔好郁啊！」

我就坐定定，等Chloe幫我痴膠布。

「做咩你會咁傻幫我出頭喎？」

「怎麼見到嗰個死飛仔對你意圖不軌，梗係要俾啲教訓佢啦！」

「你係差人嚟㗎，你有槍有證件有手扣㗎！做咩要同佢打交喎？」

「點可以同嗰死飛仔講道理㗎！況且差人係用嚟執行佢哋嘅職務，保護市民先可以出示嗰啲嘢㗎！況且佢而家打傷我，等佢打完我之後我先出示身份，咁就可以加到佢一條罪！」

「喂我都係香港市民嚟㗎喎！我都有份交稅個喎！」

「你係我心目中同其他人係唔同㗎！係呢嗰個男仔係邊個嚟㗎！」

Chloe突然間喊晒口：「佢....係我以前嘅男朋友嚟.....」

「男朋友？你哋識咗幾耐啊？」

「你想唔想聽我哋以前啲野啊？」

我就點左頭......聽Chloe講野

「同佢就係入大學嗰時識既，佢開頭嗰時對我好好，而佢屋企環境都好好，於是過咗冇幾耐我哋就開始拍拖，佢一直都好想同我發生關係，不過我就因為想結咗婚之後先將我嘅第一次俾咗佢。但後來過左唔夠半年之後，我發現佢瞞住我同另外啲女仔喺埋一齊，仲唔止一個添。於是我就決定同佢分手！好多人以為女人接受男人去花天酒地係天經地義，但係其實我接受唔到我自己我嘅男人背住我出去花天酒地。」

唔怪得之前同Chloe第一次約食飯嗰陣，我話佢可愛嗰陣時佢無啦啦喊，應該就係呢個原因。

「咁你最後有冇同佢.......咩左啊？Sorry無啦啦問你呢啲嘢！」

Chloe就拎咗頭，然後就話：「冇啊！我到而家都仲係一個處女，可能我份人比較傳統啲啦，我一直都想將我嘅處女留俾一個真心對我好嘅男人，所以我由始至終我都冇同男人做過！」

「真心對你好嘅男人？咁你就要好好爭取啊！唔怪得知你之前驚我會搞你啦！我依家終於明啦！」

「係呀希望你唔會見怪啦！女仔係對呢啲嘢敏感啲嘅！」

「不過你要小心啲佢啊，我諗嗰個MK仔唔會就咁算嫁！如果佢搞你嘅你就同我講！我係差人嚟㗎嘛！保護你係我嘅職責嚟㗎！」

「我希望你唔好好似佢咁就好啦！多謝你一直都咁支持我咁幫我！」

「傻妹我幾時都企係你嗰邊㗎啦！你要記住呢個世界唔係淨係得你自己㗎，身邊仲有好多人幫你呀！」

「不如你送我返屋企呀！」

「好啊！」

我就送咗Chloe返上樓，見到明詩盈盈返左黎。

「安仔你做咩事呀搞到咁呀？」

「同人開大片，搞到六國大封相！」

「邊個打親你啊！」

「佢幫我打低左個衰人囉！」

「你哋見到啊？」

「冇辦法啦冤家路窄！係呢安仔啊有明詩盈盈睇住我得㗎喇你早啲返去休息呀！」

「你唔使我陪多你一陣？」

「你今日陪左我好多㗎啦！早啲休息啦！」

「明詩盈盈你哋要睇住Chloe啊！」

「知道啦！有咩事就call你啦！唔好諗咁多野啦知唔知？你知唔知你頭先鬧人個樣幾恐怖啊？」我邊講邊摸Chloe既秀髮，然後佢個樣即刻笑返。

「知道啦你快啲返去啦！拜拜！」

我就離開咗Chloe既屋企，返咗我屋企。

「老竇阿媽我返嚟啦！」

「細佬你搞咩啊做咩成身都係傷啊？」

「啱啱去咗捉賊啊！同個賊駁火！」

「陰公囉你家姐走咗一日啫，你就搞到周身傷！」

「老竇我冇嘢喎！你個仔有槍㗎嘛！適當嘅時候我會開槍啊！」

「總之都係果句小心啲啦！你知啦你家姐啱啱嫁咗出去，屋企得返你呢粒仔嘅咋！我唔想白頭人送黑頭人啊！」

「我冇事嘅你放心啦！我沖涼先呀！」

我一路沖涼一路諗，點解Chloe以前個男朋友會係啲死MK。

做咗差人咁耐，其實我一望到嗰個人都知道邊個係龍邊個係鳳。再加上Chloe頭先發晒脾氣幫我出頭，可想言之嗰個黎建邦九成九都係啲二世祖同啲花花公子嚟！重要着到成個死飛仔咁，睇嚟佢真係想領教下我哋黑警啲禽流感。

聽完Chloe邊喊住邊數佢啲衰嘢，我就知道呢個人唔係啲咩好人黎！如果要我選擇嘅話，就會選擇Chloe。因為我知道呢個女仔係從來唔會講大話呃我！希望佢快啲冇事啦！

劇透係唔好架 樓主借問一下 個故重差幾耐完

應該要多一段時間 放心今日會打多少少文

沖完涼之後，本來想研究西九個李Sir比我單Case。不過頭先見到Chloe發晒脾氣，我都冇咩心情去理單Case點去落手。

Chloe無啦啦就Wtsapp我

「安仔沖左涼未啊？」

「岩岩沖左涼，而家睇緊D File囉！你呢？好返D未啊？」

「點會好架！頭先比個衰人激親。頭先佢打你痛唔痛啊？」

「少少啦！我做差人見慣大場面架。我以前一個可以打贏十幾個古惑仔架！我地做呢行點都要識自由搏擊架！如果唔係點維持社會治安啊！不過我頭先比你嚇親就真，我第一次見到你發晒惡係到鬧人！」

「Sorry我好少會咁對人發脾氣架！不過佢真係好過份啊！正一無賴黎！」

「好多人係咁架啦！以為有錢就大晒！」

「你可唔可以做我既貼身保鏢啊？我真係好驚啊！！」

「放心啦！有我係到，佢唔會係到搞你既！最多送兩粒子彈比佢！」

「你咁暴力既？郁D就開槍！」

「講笑姐，不過我可以踢佢入差館扣留佢48小時，然後對佢玩鋪勁既。做差人一定古惑過D古惑仔架，你知唔知點解D古惑仔咁驚我地CID呢？」

「因為驚你地⋯⋯⋯⋯拳頭夠硬？」

「冇錯就係拳頭夠硬，我地CID有好多特權架。」

「咩特權咁把炮啊？」

「我地做咩野都合法架，就所謂外國警察既內政部啊！有無上權威架！」

「咁恐怖架咩！」

「不過你唔好學呢D野啦！你考到再慢慢教你啦 ！」

「係呢聽日你食唔食野啊？」

「你唔使返工咩？」

「要啊！」

「咁你早D訓啦！Good Night！」

「Good Night！」

突然間老豆入左黎⋯⋯⋯⋯

「細佬我可唔可以入黎啊？」

「入黎啦！間屋係你買既！」

「點啊！岩岩打左個咩犯啊！」

「打低左個MK仔啊！等阿Sir教下佢做人既道理！」

「唔怪得之你地警察叫做有牌爛仔啦！郁D就打人！」

「老豆。」

「咩啊？」

「其實當初你同阿媽點解會反對我做差人既？」

「其實我同媽咪驚你做左差人之後會有危險，同埋要成日同古惑仔會有接觸！你見到啦你之前開槍打死左個犯搞到要上庭，我同媽咪真係好擔心你會唔會比人告架！不過既然條路係你揀既，你就要好好咁做一個好警察 ！你要對你自己個決定要有信心！由細到大我都知你揀既決定都係冇錯既！同埋要好好對Chloe啊！我唔想佢好似慧慧咁樣唔可以同你一齊行入教堂！」

「我知架啦！Good Night！」

「Good Night！」

老豆行開左之後，我都上床訓覺。

唔知點解⋯⋯⋯⋯我而家身處係一個天空，而下面全部都係D雲黎。

到底呢到係邊到黎？？？？？

「安仔！」

呢把甜美既女仔聲咁熟既⋯⋯⋯⋯突然間嗰個女仔跳左出黎。我望真D原來係慧慧黎。佢而家著住件白色長裙，身後有雙翅膀，頭上帶有光環，化做一個美麗既小天使。我個心臟好似要停左咁。

唔通我死左？？？？還是我要死啦？？？

「慧慧！真係你啊！我真係好掛住你啊！」

「我都好掛住你啊安仔！」我抖震咁撫摸著慧慧既臉蛋，依然都係咁可愛咁有彈性。

「慧慧啊⋯⋯⋯⋯我真係好掛住你啊！」我講完就雙手抱住慧慧。

慧慧既體溫不斷傳過來，使我感到了久違既溫暖。

呢種溫暖溶化了我既遺憾，使我更放聲哭泣。

我將慧慧擁抱得非常緊，生怕一個不留神她又會偷偷離開我。

呢刻既我，只想好好珍惜眼前既慧慧。

唔知過左幾耐，我倆都真係哭累了，於是乎就躺了在地上繼續相擁著。

「我唔明……我唔明白……」我注視住慧慧。「點解我仲可以見番你……」

「乜你唔想見到我咩？！」慧慧裝作憤怒道。

「梗你唔係啦！」我急忙道。

「嘻嘻！」星瑤笑著。「睇下你緊張到個樣都變埋！」

慧慧既笑容……我竟然能夠再次看見……

「見得番你，我真係好開心。」我哭笑道。「見唔到你最後一面，係我呢輩子最後悔既事。」

「咁依家咪俾你見番囉！」慧慧彈了我的額頭一下。「無悔啦！」

「嗯！」我吻了慧慧額頭一下。「但我都仲係唔明，點解你會係到既？」

「啊唔係，應該係話，點解我地會係到既？！」

「嗯……」慧慧思考道。「有D難同你解釋……」

「講啦講啦！」我焦急道。

「好啦好啦！」慧慧組織道。「其實呢到係你既心。」

「下？」我坐了起來。「我既心？」

「嗯。」慧慧坐了起來繼續道。「不過再正確D黎講呢到其實係我個心，哈哈！」

「即係點……」我完全摸唔著頭腦。

「好蠢呀你！」慧慧取笑我掠過一臉苦澀。「不過我諗……」

「睇黎你好似做左我要求你做既野囉喎！」

「邊樣野啊？」

「我知你識左個叫Chloe既女仔，我都知佢當年就係整唔見我送比你條絲巾嗰個女仔啊嘛！我仲知你地兩個為左你家姐個婚禮係仲假扮情侶啊嘛！」

「點解你會知我同Chloe D野既？」

「你唔記得左啦！我係天使黎架嘛！雖然我肉身離開左你姐，但係我仲有個任務就係要負責監察你架嘛！睇下你有冇完成我比你既任務！」

「你唔係嬲我同佢假扮情侶啊嘛？」

「梗係唔係啦！我見到你而家可以重新振作，做返一個好警察！同埋識到Chloe呢個好女仔！我不知幾開心就真！」慧慧笑住咁同我講。

「咁你唔反對我地兩個係埋一齊？」

「你鐘意佢就快D向人地表白啦！雖然我地今生冇機會相愛，但係我都想你之後得到幸福架嘛！你記住啊要對Chloe就好似要對我咁好！如果唔係呢我會唔放過你架！如果你再一次遇到你鐘意既人，你絕對絕對唔可以放手架！」

「慧慧⋯⋯其實我一直都好想同你講聲對唔住⋯⋯如果當初我唔同你嘈交，你就唔會死！」我擁著慧慧痛哭

「邊關你事呢？」慧慧微笑說。「我諗有D畫面你自己已經唔記得左。」

「嗯？」我哽咽咁講。

「直到我死左之後，我先得知番呢一段回憶。」慧慧話。「一段令我無言感激既回憶。」

「嗰一日我暈左之後，你雖然好驚慌，但好快就打左電話去報警。」

「當救護車黎到既時候，你立即將我抱左起身。」

「你一路抱住我上擔架床，一路大叫住『無事架慧慧，撐落去呀慧慧』。」

「你溫暖既眼淚不斷滴在我臉到，令我感到很窩心。」

「一個咁盡力救我，由頭到尾都咁愛我既男仔，試問佢又會有咩錯呢？」慧慧輕輕拍著我的背。「所以夠架喇，呢個包袱係時候放低架喇。」

「你做得好好呀，安仔。」

這句說話就猶如開關制，直接把我內心最黑暗的地方給解放了。

我擁著慧慧嚎啕大哭，直到她肩上既衣服都變得濕透。

「你有無咁誇張！」慧慧望著自己既肩膊。

「對唔住，嘻嘻……」我拭去眼淚。

「睇你個樣，即係好番晒啦？」慧慧笑了一下。

「嗯嗯。」我滿足地點點頭。

「既然係咁……」慧慧企左起身，眼眶裡充斥著淚水。「我都差唔多走喇。」

「慧慧我地會唔會再見架？」

「當然會啦！我會一直係到監察住你架嘛！你記得啊如果鐘意Chloe既話就要好好咁對佢啊！祝你地兩個永遠幸福快樂！我走啦！下次再搵你啦！拜拜！」慧慧講完就消失左。

「慧慧⋯⋯⋯⋯」

我一擘大眼，竟然係個夢黎，係慧慧報夢比我。原來慧慧已經化左做一位天使係到守護住我，仲知道我同Chloe既事。但最意想不到既係慧慧仲主動叫我去同Chloe表白，對Chloe就好似對慧慧咁好。

多謝你啊！慧慧！我知道要點做啦！

我望一望個鬧鐘，原來而家六點幾。冇辦法啦惟有出去跑下步啦！於是我換左件白色Nike Pro既運動衫，黑色Air Jordan籃球褲加對黑色Flynkit Racer跑鞋就出去跑步。

一出到門口，竟然見到Chloe。嗚啊！佢而家著緊黑色Nike運動Top Bra，加黑色Nike Legging運動褲加同我一樣既Nike Flynkit Racer跑鞋。而且見到佢若隱若現既11字腹肌同E級事業線。唔通個小公主係到跑步？

「早晨啊！ 小公主！」

「你咁早既安仔！早晨啊！」見到Chloe個笑容就好似今日既陽光，都係咁燦爛。

「你都咁早既？去跑步啊？」

「係啊！不如我地一齊跑啦！」

「我地今日練下體能啦！睇下你快定我快！」

「咁都要做熱身架！」

「Yes Madam！」

我地兩個人就係到做熱身，見到Chloe做到好多種高難度動作，梗係啦佢體能咁FIT，而且身體好柔軟。

「開始未啊？我地開始跑啦！」

「不過我想大家唔好鬥快，邊跑邊傾計啦！」

「又好姐！兩個人一齊跑冇咁悶架！不如跑8K呢？」

「你話點就點啦！Let's go! 」

我地兩個就開始跑步，由於時間仲早，所以街到都冇咩人。唯一係既都係D阿公阿婆係到晨運，佢地見到有兩個靚仔靚妹係到晨早跑步都覺得奇怪，係咁用D奇怪既眼光望住我地兩個。

但我地邊會理啊，見到Chloe跑步都幾快下，基本上都拍得住我。當然上次係大學同佢做Gym都領教過佢D體能，今次有得同HKU社工系女神一齊跑步，你都咪話唔爽！

今次跑步，我就會諗起鄭秀文嗰首「八公里」，以前就自己一個人跑八公里，而家呢八公里就有我最愛既Chloe同我一齊跑，講真我真係好想好想以後都可以同Chloe一齊跑步，一齊去做運動。

從綠翠的草披 跑到懸崖赤地
盆地中試著上 小心修正步履
持續跑每日八公里 又曾迷途數十里
你我亦挽著對方 挺過了悲喜

長跑之戀有高有低 有快和慢
難得可跟你牽手 同步攀
長久的戀愛必經 流汗中轉個彎
沿途就算暫歇分散 沿途就算疲倦怠慢
只須尚有伴侶的愛 能繼續行

我地一邊跑步，一邊傾下計。

「小公主睇黎好鐘意做運動喎！」

「係喎我咩運動都岩架！如果體能唔好，點可以讀好D書，搵多D錢比婆婆啊！」

「我支持你既決定！」

「又關你事？係呢其實警察體能要考D咩架？」

「好簡單姐，女仔4分半鐘跑800米，12秒3跑到4個10米來回，立定跳高同手握力測試。你Keep住做運動一定過硬！」

「原來係咁，你嗰時咪好易過？」

「係啊！如果做開運動同冇近視既話一定Pass，筆試大學生考既都唔算難，不過面試你就最好準備一下，都幾難架！」

「筆試同面試考咩先？好彩我冇近視姐！」

「中文、英文、學習能力加基本法，面試就有即席發言、小組討論
管理練習、領導才能練習、呢兩樣Pass左就會有最後面試、體能、體檢同品格審查，全部得晒就會Call你入營架啦！全部野加埋要16個星期！你最好練下D英文，有自信心就得架啦 ！」

「入到去係咪要步操先？」

「要啊！不過你考到入到去就會有教官教你架啦！你而家大前提下要大學畢業先！始終學位緊要D啊！起碼你將來唔岩做警察Quit左既話可以跳返出黎搵工啊嘛！」

「Yes Sir ！快D跑啦！」

「睇黎你開心返啦喎！」

「有你係到咩都開心返晒啦 ！小～王～子！」

Chloe又叫我做小王子！嗚啊！係小王子啊！

我地跑左半個鐘頭多少少就完成左今日既8K，果然出汗嗰種感覺真係好爽！

見到Chloe香汗淋漓個樣真係好正，做運動既女仔真係好吸引。

「你真係跑到好快啊！我差D追你唔到！」

「我追你唔到就真！不如我地做其他運動Relax下啦 ！」

乜仲有其他運動架咩？？？

我同Chloe就去到附近個公園到⋯⋯⋯⋯做其他運動

「小公主我地做咩運動啊？」

「我地一齊做Sit Up同掌上壓啦！」

我地就一齊做Sit Up同掌上壓，好少見到女仔有咁好體力跑完步繼續做其他運動。結果我地做左好多下。好似返返去我地當日係Gym房到嗰種情景。

咁就放鬆左半個鐘，我地就離開左個公園。

「小王子一唔一齊食早餐啊？」

「好啊！小公主！」

我地兩個就去左我平時食開既茶記到開餐，呢到既老板好好人，而且D野食又平又好食。基本上我由細到大都會黎呢到食野！

個老板一見到我就叫：「安仔！早晨啊！今日帶埋女朋友黎啊？」

「係啊！老板！今日帶女朋友黎食野啊！」

然後我就問Chloe：「小公主你想食咩啊？」

「我冇所謂啊！你食咩我就食咩！我咩都食架！」

「咁我幫你決定啦！就叫牛尾湯通粉啦！」

「OK！」

於是我就叫老板整左兩個牛尾湯通粉⋯⋯⋯⋯

「係呢你平時係呢到食架？」

「係啊 ！我由細到大成日都黎呢到食野架！個老板好好人架！成日整好多料落我碗野到！」

「咁好人既？？？同埋D價錢都幾平啊！」

「間鋪係老板自己架，所以先會咁平囉！如果租既話就唔止呢個價！」

「香港衣、食、住、行樣樣都貴，搵多多錢都冇用啦！」

「冇法啦！地產霸權加白痴政府，搞到我地樣樣都咁貴，就黎我都上街示威同移民啦 ！」

「喂小王子你假假地都有成四五萬一個月喎！你都話窮咁我叫咩啊！」

「四五萬有個屁用咩？供樓都冇左一大半啦！特首都買唔到樓啦！何況我地D小市民？」

呢個時候，老板就攞左我地碗牛尾湯通粉比我地。

「唔該老板！」我同Chloe向老板講聲多謝！

Chloe見到D野食好似好開心咁，喂喂喂你前世未食過咩？

見到佢食野個樣真係好靚，點解女神食野會咁有氣質啊？

唔知點解我真係好想向Chloe表白，我想同佢講：「溫詠儀小姐，我唔要做你既兼職男友，我想做你嗰個一生一世都要愛你，照顧你既全職男友！」

一諗到呢樣野，我個心就會好緊張，會跳得好快，仲緊張過我見Board嗰陣。

有文

錫咗幾鍋 重怕我唔信

常在暗戀你想你等你 我的眼神氾濫著愛情
能令天知道她知道 應知道都知道偏偏你未知
然後看秋去冬去春去 始終兩人未是愛侶
無論真知道不知道只知道是我心碎

「Chloe，我真係好鐘意你架！」

當我想Kiss Chloe嗰陣，見到身邊D人係到用D奇怪既目光望住Chloe。同時，電話突然間突然間彈左高登同連登通知「HKU社工系女神裸照無碼流出」，於是我Click入去睇下原來全部都係Chloe既裸照、D姿勢好似D AV女優咁樣，擺出好大尺度既姿勢。

點解Chloe會影埋晒D咁既相？？？於是我望一望Chloe，見到佢成個人三魂唔見七魄，而且佢雙眼通紅反白，一滴一滴眼淚開始流露黎...死啦今次...佢不停咁喊...仲越喊越大聲，然後佢就急急腳跑開去。

「Chloe⋯⋯⋯⋯」

個老板見到Chloe喊晒口，就即刻係到罵我：「你係唔係男人黎架？你快D追返佢啦！」

本來我好憤怒去質問Chloe點解佢會瞞住我。但係當我見到Chloe頭先喊得咁勁，以及慧慧報夢比我要對Chloe好D。我就知Chloe係被人陷害既！

於是我就即刻上前，老板又話我：「你追唔返個女仔你以後都唔好黎幫襯我！知道未？」

「唔該你啊！老板！」

我見到Chloe跑得好快，差D比佢拋離得好遠。

我曾經同我自己講過，如果我再遇到我鐘意既人，我點都唔會放手。溫詠儀，我一定要追到你！我要你做我最後一個女人！

誰比你重要 成功了敗了也完全無重要
誰比你重要 狂風與暴雨都因你燃燒

一追再追 只想追趕生命裡一分一秒 原來多麼可笑 你是真正目標
一追再追 追蹤一些生活最基本需要 原來早不缺少 ha...
有了你 即使平凡卻最重要

結果係公園搵左一陣，終於搵到Chloe。見到佢坐埋一邊係到喊到眼都腫晒，面都青埋。

於是我就走上去，輕輕咁摸Chloe個頭

「點解你係到既？」Chloe

「出黎吹下風個人會舒服D架！」

於是我就陪Chloe一齊坐。「D風真係好舒服。」

「原來你一直都跟住我。」

「我一直都追住你，比你掟甩左幾條街。但你始終都走唔甩比我捉到！你知唔知你跑到幾快啊，我跑到氣咳先追到你啊！」

於是我繼續講：「把口生係人地到，人地鐘意講咩就講咩囉！你唔使太過介懷架！我夠成日比人話我係死黑警死警犬啦！唔通我用警棍打佢地咩？」

「我唔係介意人地點睇我啊！我而家先知比人話我係淫蕩校花個滋味原來係咁難受架！」

Chloe繼續講：「你信唔信我影過嗰D相啊？」

我對Chloe擰頭，以表示我既答案。

「點解啊？」

「憑直覺！」

「憑直覺？你唔好因為可憐我先幫我講好說話啦！」

「我識你咁耐啊，你份人係點我會唔知咩？我知你唔係嗰D見錢開眼既豪放女黎架！如果唔係啊你就唔會咁驚我會食你啦！」

「我夠識阿邦夠耐啦！咁又點姐？到最後我先發覺我根本一D都唔了解佢架。其實由細到大我都對自己做任何事好有自信，以為自己睇人眼光好準，但係而家⋯⋯我先知原來我處理感情好失敗！」

「你都冇做錯野，做咩要怪自己姐？有時感情收埋好辛苦架！如果可以咪到既喊出黎囉！會開心D架！」

「喊？等呢件事水落石出之後，我一定痛痛快快咁樣喊出黎！」

「喊都要等日子咩？你鐘意幾時喊就幾時喊啦！你唔係Super Girl啊！你只係一個普通人黎，做咩將自己迫到咁辛苦呢？」

我講完冇幾耐，Chloe就攬住我，係我心口到喊。「我何止係一個普通人啊？我仲一個好冇用⋯⋯⋯⋯嗚嗚！」

當Chloe攬住我嗰陣，我Feel到佢對波好大，而且身上散發出淡淡既體香，以及流左好多汗。但係我冇咩點理到，只係想等佢心情平伏返。

過左一陣，Chloe終於平伏返心情。見到佢喊到眼都腫晒，面都青埋真係陰功。睇黎黎建邦呢條仆街真係Hurt得Chloe好深！

「你睇下你啦！再喊就唔靚女架啦！比人見到以為我係到蝦你添啊！如果你走左邊個陪我做同事，陪我跑步啊！」我就用紙巾幫Chloe抹乾佢D眼淚。

「好好笑啊哈哈！你咪搵第二個女仔囉！反正我又唔係你⋯⋯真正既女朋友！呢個世界都冇人鐘意我架啦！」

「如果我話⋯⋯我想以後只係想搵你一個呢？」

「你唔好講笑啦！我邊襯得起你啊？張Sir！我只係一個灰姑娘黎架咋，童話故事永遠都唔會成真架！」

「我地可以將童話化做現實架嘛！行啦我地！」

「等等！」Chloe無啦啦捉住我隻右手。

「做咩啊小公主？」

「點解⋯⋯點解要為我做咁多野⋯⋯」

「咩啊？」

「吓⋯⋯⋯⋯」

「點解要幫我咁多？點解⋯⋯」

「點解⋯⋯你要對我咁好？」

以前家姐同我講過，如果女仔問男仔點解要對個女仔咁好同咁關心個男仔，我就知嗰個女仔已經鐘意嗰個男仔。而家Chloe問我呢條問題，我就知Chloe真係鐘意左我，而唔係當我係一個兼職男友咁對待。

諗左一陣，就將我心目中既答案話比Chloe聽

「你唔記得嗱？我應承過你，我會幫你分擔所有野！你所有唔開心既野，我都會陪你一齊解決！我拍一拍Chloe個頭講⋯⋯

「要你為咗我咁樣⋯⋯太自私啦⋯⋯」

「係咩？但～我反而開心我能夠遵守承諾～～」我得意咁講⋯⋯

芷欣沒有看著我，只是一直低下頭………然後

「我…鍾意你……」Chloe細聲地講

「吓？」我完全聽唔到Chloe講咩

「我鍾意你啊張志安！我知你而家需要時間去考慮，但係我希望你有一日可以黎搵我同我講，你係同我一樣鐘意你咁鐘意我！我會等你架！」Chloe抬頭看著我講

Chloe，向我表白左……冇任何修飾同多餘既說話……只係簡單地，對我講左四個字……呢一刻，我的心臟，跳得有如過山車一般，而時間…就像靜止了一樣，一切都變得…慢長。

然後Chloe就笑盈盈行開左⋯⋯⋯⋯傻妹其實我⋯⋯好鐘意你架！你做咩搶先一步比我表白先喎！係我鐘意你先架嘛！

喂張志安你仲企係到做咩啊！快D追啦！

於是我走上前，捉住Chloe隻手。

「做咩啊？」

「溫詠儀，你可唔可以做我女朋友啊？」

「你講笑咋嘛？」

「我係認真架！其實我一開始見到你就已經被你深深咁吸引住！我鍾意你唔係因為貪你靚，而係因為我真係好想去保護你，照顧你，同埋好想每一日都見到你笑，見到你開心！我呢生人只係鐘意過兩個女人，一個係我死左既前女友，另一個係你！以後都唔會有第三個！」

「安仔.....我.....」見到Chloe雙眼開始有淚光，唔知係唔係想喊。

我哋就咁凝視着對方十幾秒，我再同Chloe講：「我應承你呀！我會以後好好咁保護你！唔會再俾你受到任何傷害！做我女朋友啦好冇啊？」之後我就深深咁kiss左佢，而佢一直都冇抗拒我嘅kiss，反而越kiss越耐。

呢半分鐘對我來講係人生最開心嘅一刻，至少而家Chloe已經係屬於我

然後我哋就慢慢分開.....

「你都kiss左我啦！我仲有得走咩小王子？其實我都鍾意你左好耐架啦！由你揹我返屋企嗰陣時我已經知道你就係嗰個肯照顧我關心我既人黎啦！不過你要應承我一樣野先！」

「咩事？」

「無論發生啲咩事，我哋大家要互相坦白，互相分享。絕對絕對唔可以收收埋埋同發對方脾氣啊！如果唔係你就知味道！你以後就係屬於我！我以後就屬於你架啦！我地行街街啦小王子！」

Chloe就主動拖住我隻手，之後大家互相拖住大家隻手繼續行，享受而家呢一刻戀愛嘅味道。

呢一刻我同Chloe由一對PT情侶，變成真正既男女朋友。雖然我唔知我地既將來會唔會天長地久，但我知道至少而家呢一刻我地兩個係甜蜜既。

Chloe突然間Stop左我：「咪住喎小王子，雖然你知道我係清白姐，但係⋯⋯其他人唔知架喎！」

「你放心啦小公主，我會搵證據證明你係清白既！不過你會唔會得罪左人你唔知啊？照估計應該冇人會咁得閒PO D裸照上高登連登架喎！」

「唔會啊！D同學、Double Park既同事對我都幾好，佢地就應該唔會對我點既，再加上呢半個月除左佢地就同你、你屋企人、婆婆佢地接觸，況且你又冇睇過我既裸體，我就肯定唔會係你地做！」

聽Chloe咁講，如果佢D同學、同事唔係真兇既話，唯一可能性就應該係黎建邦嗰條仆街冚家剷！

然後Chloe就講：「除非⋯⋯⋯⋯係嗰個仆街！嗰個仆街之前想藉D意搞我，不過次次都比我成功咁拒絕左。再加上佢知我地兩個拍緊拖，就趁機想報仇。我都唔知前世得罪左佢D咩！」

呢種心理，就係玉石俱焚、因愛成恨，佢自己得唔到既野，就唔會比其他人得到！以往我查過既情殺案，兇手往往就係因為呢兩樣野先會害佢最愛既人，釀成無可挽回既悲劇。

「小公主啊？」

「咩啊小王子？」

「我地不如返去食野先！然後帶你去一個地方！」

「頭先個老板見到我地兩個走左去會唔會⋯⋯」

「放心啦！佢留定個位比我地架啦 ！」

我地就返去間茶餐廳到⋯⋯⋯⋯見到老板同其他人係到為我地歡呼

老板就話：「安仔，你地終於好返啦！」

我牽住Chloe隻手講：「係啊！我地終於好返啦 ！」而Chloe用一個溫暖既笑容黎附和我既說話。

老板繼續話：「咁咪好囉！見你地兩個好返我就煮多份早餐比你地食啦！要火腿西多士好唔好啊？再沖多杯凍檸茶走甜比你地兩倍啦！」

我同Chloe都冇意見⋯⋯我就拍板叫呢個。

Chloe就細細聲問我：「點解隔離D人既態度唔見晒既？」

「佢知我同你～好～返～，就恭喜我地囉！」

「吓！」

過左一陣，老板就攞左D野兩份火腿西多士同兩杯凍檸茶比我地。今次仲要比我平時食既大1.5倍。

「唔該老板！」我同Chloe向老板多謝。

見到Chloe笑盈盈咁食野，我都成個人開心晒。

「做咩望住我喎？？」Chloe見到我偷望就打我⋯⋯

「小公主你終於笑返啦喎！呢個先係我識既溫詠儀黎架嘛！」

「多謝你啊小王子！」

「你應承我要好好比心機讀書，考好個試！同埋唔好成日喊啦！」

「哼！邊個話我成日喊！」

「你囉！大喊包！」

「你去死啦！」Chloe扮嬲咁踢我一腳⋯⋯

「快D食啦 ！小公主！」

「你都係啊！小王子！」

呢一個早餐，我地兩個好似新婚夫婦咁食得好甜蜜，可以話係我食過最好食既早餐黎，因為除左有好野食，陪我食嗰個係我真．女朋友Chloe。

食完之後，我地就同老板道別。然後我就去左Chloe屋企⋯⋯

見到明詩盈盈都起左身，佢地兩個又係到奸笑。

「早晨啊！安仔！早晨啊！Chloe！你地兩個咁早去左邊啊？」

「你唔知我平時呢個鐘數去跑步架咩？」

「但係⋯⋯你做咩今日咁遲既？平時你好早返黎架喎！你地兩個好衰啊！」

「總之我地三個⋯⋯一齊衰囉！」

「詠儀啊！點解你心情會冇野既？」

「你地知道左⋯⋯裸照嗰單野啦！」

「係啊！不過點解詠儀你點解可以咁輕鬆既？」

「我都冇做過！清者自者啊嘛！最緊要有安仔同你地支持我！」

「不過詠儀啊！有個好消息同壞消息啊！你想聽邊個先啊！」

「壞消息先啦 ！你地有野瞞住我？」

「個業主話要收返呢到，要我地呢兩個星期要搬走。」

呢句說話，簡直對Chloe黎講係晴天霹靂⋯⋯連住既地方都冇埋。

「詠儀啊！仲有個好消息架嘛 ！我地入返HALL啦！但係佢比得一間房我地咋！」

「咁就好啦！YEAH！趁呢幾個月住得開心D啊 ！不過既然住HALL得一間房，明詩你同盈盈一齊住啦！」

「咁好啦！你搵到地方就通知我啦！」

「唔唔⋯⋯我去沖涼換衫先 ！」

趁Chloe去左沖涼既時候，明詩同盈盈就乘機捉左我傾計。

「安仔啊！詠儀點解會冇野既！係咪你⋯⋯」

「係！我信佢係清白既！因為我知道佢係唔會做呢D野！就算D裸照係真既咁又點姐，我依然都係咁愛佢！鐘意一個人就應該要接受佢既所有野包括佢既過去同缺點！而且每個人都會做錯事架啦！你地會、佢會、我都會，最緊要就係去解決問題！而唔係由得個問題一直惡化落去！」

「安仔！我同明詩都知道你係一個好男仔黎！詠儀同你拍拖，我同明詩都好放心，你啊！要對佢好D啊！如果唔係我地兩個唔放過你！比起個條仆街，你同詠儀登對好多！！我地兩個都知你地將來會好幸福！」

「係呢你地以前有冇見過佢以前既男朋友啊？」

「見過一兩次，不過佢以前個男朋友個朵臭晒架啦！成日瞞住詠儀走去識其他女，有幾次仲比我同明詩見到啊！但係聽詠儀講嗰個仆街真係D二世祖黎，好似屋企幾有錢仲好似學人戴D咩地通拿啦！你想識佢啊？」

「唔係，只係問下姐！」

「OK！」

大家幫手推下😊😊😊

自推一下

呢排太忙，差啲唔記得左小公主

巴打有冇上街啊？

聽盈盈佢地講黎建邦條仆街仔戴地通拿就知佢肯定係D二世祖，老豆老母屋企好有錢，講真雖然我自己好鐘意Rolex手錶，但係我從來都唔會買地通拿，因為一黎我唔鐘意佢太浮誇，二黎佢價格真係好貴。所以我買勞都係買黑水鬼同369就算數，而且我嗰兩隻369同黑水鬼係出黎做野之儲左好耐，日日捱麵飽先買到返黎，並唔係好似D二世祖咁叫老豆老母買比自己。

過左一陣，Chloe就出左黎。佢換左件白色Champion T加牛仔熱褲。將佢既E級雙峰同42吋長腿盡現，而且化左少少淡妝，好有鄰家女孩既Feel。當然啦明詩盈盈都係樣靚身材正既靚女，但最吸引到我既都係Chloe。可能佢接受左我係真正既男朋友先會刻意打扮。

Chloe見到我望到眼突突，又藉故踢我一腳：「做咩啊前世未見過靚女啊？」

我用好曖昧既語氣咁同Chloe講：「係啊小公主！你今日好似⋯⋯Sexy左啊！」

「唔同你玩啦！你次次都玩我既！」Chloe扮嬲咁同我講。

「唔好嬲啦小公主，今日冇人靚過你啦！」

「喂喂喂安仔你當我同盈盈死架！」明詩又係到插嘴⋯⋯

「咪係囉！我地係三朵金花黎架！」盈盈又係到附和⋯⋯喂喂喂如果冇人話你地係三姊妹真係唔信啊。你地三把口，我得一把口，點講姐。

「安仔啊！我同盈盈兩個搬D野去Hall到Check in先啦！詠儀就交比你照顧啦！記得對佢好D啊！」

「知道啦！兩位MADAM！係呢使唔使車你地兩個上去Hall到放野啊？」

「唔使啦！安仔你照顧好詠儀啦！始終呢單野我諗冇咁快會完，如果D同學見到詠儀既話肯定會對佢閒言閒語架啦！而且嗰個仆街都係HKU到讀！佢一定會趁機唱通街！」

「交比我處理啦！你地兩個返學先！如果佢有咩風吹草動再通知我同Chloe啦！辛苦晒你地啦！我比我電話你啦！有咩就Call我啦！記住唔好同佢硬冚！」

「知道啦！咁我地行先啦！」

明詩同盈盈就搬左D行李去Hall到，而我同Chloe就一齊執野。

Chloe邊執野邊同我講：「有時世事真係咁現實，估唔到我地過多兩個星期就要搬走。明詩同盈盈就開心啦佢地終於恨到有Hall住！」

我就同Chloe講：「小公主，不如你搬過黎同我一齊住啦！」

Chloe聽到呢句野就好開心：「多謝你啊！小王子！」然後Chloe主動Kiss左我一下，係蜻蜓點水既Kiss啊！

我接著就撫摸佢塊面一下⋯⋯然後輪到我Kiss佢。

Chloe：「你仲Kiss，快D執野啦 ！」

我：「 知道啦！小公主！」

我地兩個就係到執野，過左一陣就將D物品放入幾個紅白藍膠袋同行李箱到。

Chloe就話：「原來我都咁多袋野架！我一直都唔知添！」

「你做Sales實買好多衫架啦 ！」

「冇計啦公司平時轉款轉得咁密，而且我用員工價買衫褲鞋襪會平好多架！積埋積埋咪好多囉！之前我先比左好多衫去兒童院咋！」

「聽講⋯⋯我幫你開左唔少單喎！」

「唔知啦！不過以後短期內未必會到單啦！頭先店長Wtsapp叫我暫時唔使返工休息下！」

「唔係呢個時候落井下石啊嘛？」

「咁佢地都驚我因為裸照嗰單野會影響到姐！OK我執好架啦 ！」

「咁我地行啦！小公主！咪住你戴返個口罩同頂帽先，你知啦陣間比人認出你就唔好啦！」

Chloe似乎明白左我意思，就即刻戴返個口罩同Cap帽。始終我屋企都近HKU，比人見到既話對Chloe始終都唔好！

我同Chloe就將佢D物品搬去我屋企，今次好彩係兩個人搬，但因為要搬野既關係，原本15分鐘既路程變左30分鐘。好彩今日係星期六都冇咩學生會返學，所以都唔怕比人見到！算不幸中之大幸！

返到我屋企門口，終於可以安全上壘！頭先如果比人知道HKU社工系女神同個死黑警一齊既話會好大獲，而家既我地就好似D過街老鼠咁，拍拖都要偷偷摸摸，仲慘過之前Chloe做我PTGF嗰陣。

但冇辦法啦！Chloe而家係我女朋友，如果而家我呢個男朋友唔去照顧佢、關心佢、保護佢既話，我真係枉為男人！男兒天職保家眷啊嘛！我地做男人要有膊頭，要好好保護、照顧我地既老婆仔女，唔可以比佢地受半點傷害！

一入到去，見到老豆阿媽係到飲緊咖啡。

「早晨啊，老豆阿媽！」

「早晨啊，世伯伯母！」

「早晨啊Chloe，你黎左啦！快D坐底先啦！世伯伯母好掛住你啊！」

「老豆，阿媽！我有個請求啊！」

「你想比Chloe係到住啊嘛！得啦！住幾耐都得啊！總之你住幾耐都得架！」

「怕唔怕麻煩到你地啊世伯伯母？」

「傻啦Chloe！我同世伯當左你係我地個女架啦！你可以同個衰仔一齊訓又得！訓佢家姐間房又得！你自己揀啦！冇所謂既！」

「咁⋯⋯多謝世伯伯母先！」

「自己人客咩氣啊！」

「咁我沖涼先！你等我！」我臨沖涼前Kiss左Chloe塊面一下，搞到佢笑得好Sweet

就係上咗街幾日，無咩時間睇小公主

睇小公主事小，上街緊要D！

小公主都好重要

幫手叫啲朋友推下啦，因為你哋嘅支持對小弟來講好重要㗎

好！
俾人負皮我

當我去換衫沖涼嗰陣，家姐就Wtsapp我

原來係佢同姐夫又係到放閃，果然新婚夫婦係甜蜜既。

「家姐你今晚飛啦？」

「係啊！陣間就出機場啊！我地會去英國先，然後會去埋法國、西班牙同葡萄牙，最後會經英國返香港，順便睇下老豆間祖屋點樣啊嘛！」

「家姐，我有個請求啊？」

「你想買咩手信啊？英格蘭波衫？西班牙黑毛豬火腿？」

「唔係啊？關於Chloe呢？你地兩個唔係嘈交啊嘛？細佬你有冇搞錯啊Chloe係好女仔黎架！咁好既機會你都唔珍惜！」

「唔係啊！我可唔可以比Chloe係我地屋企到住啊！你係我家姐緊係要問左你啦！老豆阿媽佢地Approve左，不過當然要睇你Approve埋啦！」

「Oh⋯⋯原來你想學我同你姊夫咁婚前同居。你古惑啦細佬！梗係好啦，難得Chloe肯搬過黎同你一齊住！你狠到啦！嗱你家姐我就冇所謂既！你同Chloe講可以盡情住我間房啦！只要唔好整唔見我D野就得架啦！」

我比左個OK表情符號佢，然後家姐就收左線。

照咁樣睇黎Chloe係我屋企人既地位真係超越左我啦！希望以後都係咁啦！

我就拎左毛巾，就走左去沖涼。今日沖涼好似特別耐咁⋯⋯梗係啦今日終於可以同Chloe表白加同居，諗下都幾爽！有時仲可以幻想下同Chloe共浴鴛鴦戲水既情景，不過我睇都冇咩可能會發生係我同Chloe身上。

而家我要做野就係要好好保護Chloe⋯⋯同埋要幫佢單Case查個水落石出，還佢一個清白，要將黎建邦呢條仆街繩之於法！

沖完涼之後，由於我間房係洗手間對面，所以我就咁著住孖煙通就沖左入房，點知一開洗手間門口Chloe企左出口。就係咁樣比佢嚇左一嚇⋯⋯

「小公主你要去洗手間啊？」

「擔心你比人沖左落廁所囉！」Chloe對住我笑住講

「細佬啊好心你著返件衫啦！你咁樣會嚇親Chloe架！好心你啦你又唔係好似男Model咁大隻！」阿媽見到我上半身赤裸又係到說三道四。

「唔係啊伯母，佢身材幾Fit啊！～佢平時咁早起身咪就係約我一齊跑步做Gym囉！起碼有六舊腹肌係到啊！」Chloe幫我打圓場，指住我上半身咁講。

「頂你兩個唔順啊！你地兩個簡直係天生一對！」老豆又加把口埋黎⋯⋯

「係呢Chloe啊使唔使幫你執D野出黎啊？」

「唔使客氣啦！我自己搞得架啦！阻唔阻住客廳啊？」

「唔阻啊！慢慢搞啦！細佬你地出唔出去啊？」

「我地陣間先出啊！你地行先啦！今晚一齊食飯？」

「係啊 ！就係屋企食啦！我地返工先啦！拜拜啦Chloe！拜拜啦衰仔！」

老豆阿媽就走左，又得返我同Chloe係屋企。

Chloe無啦啦又打我：「喂小王子你都幾大隻喎！D肌肉都均勻結實喎！」

「邊係呢？邊係呢？而家肥到隻豬咁！」

「唔係啊！你又唔係健美先生！身形正常就得架啦 ！我鐘意而家既你！」

「多謝你！小公主！」

「問你一個問題啦小王子？」

「咩啊？」

「其實你鐘意我D咩架？你係咪鐘意我個樣啊？」

「Nonono⋯⋯我鐘意係你和藹可親、溫文爾雅、善解人意，樣貌身材只係其次！其實我一開始只係比你個樣同氣質吸引住，後來慢慢同你相處之後發現你唔係嗰D貪得無厭、見錢開眼既女仔，你係嗰D溫柔善良，世間上絕種既好女仔！你知唔知啊你笑起上黎個樣真係好Sweet架！而且同你一齊既感覺真係好舒服！好開心！應承我啊！比我以後做你既全職男朋友啦好冇 ！」

「我都係啊！其實五年前第一次見到你救我嗰陣，你個樣已經吸引住我。後來五年後你又救左我，同我相認返，之後仲有機會同你一齊假扮情侶，就係咁樣慢慢鐘意左你！雖然你係警犬，但係你同其他警犬好唔同，唔會因為取悅上司而亂咁打人。你係一個好細心、好主動關心人既好男仔，最吸引到我既係你任何時候都會對我出自真心，而唔係因為我個外貌而盲目追我！」

「我以為你地D男仔睇女係只會睇樣添⋯⋯」

「我唔會既！如果我只係睇樣既話就唔會對你咁好啦！其實兩個人相愛如果只係因為貪求對方既外貌既話，呢段愛情唔會長久架！最緊要大家真係互相關心、互相坦對咁就夠架啦！！同埋啊全港九新界咁多靚女，如果我個個都走去追既話咁我咪好唔得閒！而家我只需要你係我身邊支持我、愛我就夠架啦！」

「我都係啊！我而家先發覺，呢個世界除左我爸爸之外，你就係對我最好既男人後架！不過最衰而家我好似做咩都偷偷摸摸咁！小王子你唔會介意架可？」

「咁樣先刺激架嘛！你覺唔覺我地兩個好似偷情咁！偷偷摸摸去拍拖！不過我地係真正既男女朋友！唔係姦夫淫婦！」

「而家我唔可以返工返學，又要Present同考Final！如果而家返學既話肯定會比人閒言閒語啦！最衰都係嗰個仆街搞到我雞毛鴨血！不過我又冇證據證明D相係假既！我實唔夠個衰人黎架喎！」

睇黎Chloe為佢裸照單野而煩惱⋯⋯睇黎我呢個阿Sir要出馬，幫佢查清事真真相！

「小公主⋯⋯不如就等小王子我幫你啦！一齊打低個仆街，搞到佢永不超生！」

「小王子你點幫我啊？尋日你仲比佢打傷！我驚佢會對你不利啊！你唔係想學暗角七警咁樣打到佢死啊嘛？」

「放心啦我係警察黎架嘛！我既職責係查出事實既真相！我地唔會冤枉無辜，亦都唔會比真兇逍遙法外！條仆街係要同我地玩，我地就一於同佢玩大！一齊屌死佢！」

「好！一齊屌死佢！！屌到佢入赤柱比人打！」

「不過小公主⋯⋯如果要屌到佢入赤柱既話，你要同我地警方合作！不過可能會好危險架！放心我地會一直保護你架！你要相信我！更加要相信你自己！」

「點危險都好⋯⋯都唔可以分開我地兩個！我信你啊小王子！係咪帶我去一個地方啊？」

「我都信你啊小公主！係啊帶你去一個地方！等我換好衫先！」」

我就入返房到換返件白色長袖牛津襯衫加Levis洗水牛仔褲，再加對Timberland黃靴就行得！而Chloe見到我咁樣著，就即刻陪我換對Timberland黃靴同加多件白色長袖恤衫。

「OK！行得！」

「到底去邊啊？」

「你咪話想屌死個仆街既！而家我地就去！你想唔想去睇下我間警署既Office啊？」

「我知啦！你想帶我去報案錄口供，等你地有證據出Warrent拉人！」

「D人話揀女朋友要揀個蠢D既，但點解我個女朋友咁聰明伶俐又有偵探頭腦既！」

「你仲講⋯⋯行啦！快D帶小公主去小王子既Office到！」

「帶口罩啊！唔好比人認得你啊！」

「知啦！」

我同Chloe就落左去攞車⋯⋯⋯⋯⋯⋯

上到車，我就係架車到攞左我副Ray Ban太陽眼鏡比Chloe。費事佢比人認出。

「唔該你啊小王子！」

「曬親就唔好啦！快D戴起佢啦小公主！ 」

「Yes Sir！小王子你有冇帶槍、Pass同手扣啊？」

「我帶左啦！多謝你提我啊小公主！」我邊摸住Chloe個頭邊同佢講

「點解你咁冷靜既？ 正常如果換轉左其他男仔一定會同我反面架喎！究竟你個腦係咩構造架？」

「因為當我見到你D裸照之後，我見到你既反應即時變得好驚，三魂唔見七魄同喊得好勁。我就知你當時冇對我講大話！所以我就知你係被人陷害既！不過D相係真又好係假又好，我都係咁⋯⋯鐘意你！因為你係我心目中⋯⋯真係好重要！我真係好想好想⋯⋯時時刻刻都保護你！想你⋯⋯每分每秒都係一個快樂既小公主！」

「我都係啊！當我見到你睇到我D裸照後，你冇去發脾氣鬧我，反而因為擔心我做傻事而去追住我仲向我表白，我就知呢個世界上你係我心裡面最愛我既人！你永遠都係我最愛既⋯⋯小王子！」

「小公主你想唔想聽我講個故仔啊？」

Chloe就點左頭，示意叫我講故仔比佢聽。

「以前有個警察，係一次行動中因為有人出錯，結果搞到佢受左傷訓左係醫院兩個月，但結果嗰個警察冇怪到任何人。」

「咁嗰個警察大方姐！」

「佢係嗰次意外之後吸收左經驗，佢以後做事加倍小心，佢預計晒可能會發生既事情，結果佢做左一個出色既警察，嗰個警察就係我！」

「我知你想係到安慰我咋嘛！你作架個故仔？」

「真人真事黎架！我想話你知唔係我大方，而係每一件事都可以向好嗰方面諗，就算係意外、挫折都可以學到好多野，唔係個個人都有呢D經驗架！」

「唔唔⋯⋯」

「到啦除口罩啦！差館都人認得你架！」

話咁快我就帶Chloe去左我平時返工既單位---港島總區警察總部。

「點啊你咪第一次入黎差館啊？」

「係啊！除左上次我係差館門口接你之外。」

「知啦小王子！」

呢個時候，見到隔離3B Team既Yoyo泊左車。佢同平時一如以往，都係著行政套裝，斯文端莊咁行過黎同我打招呼！（補充返：Yoyo遲我兩期入見習督察班，而家同我都係駐守RCU HKI第三隊，同我都係受曾Sir管轄。岩岩上個月先由警察公共關係科調左過黎RCU。係我地警隊公認既警花黎！不過佢已經有男朋友，冇錯啦，就同我死黨－RATU既坦克車一齊左啦！）

註：RCU即係總區重案組；RATU即係總區反三合會行動組，又稱反黑組

「Hi Yoyo！岩岩返黎啊？」

「係啊Billy！！你唔係放緊大假架咩？又比曾Sir急Call去食早餐啊？」

「我返去搵曾Sir啊嘛！有D野搵佢要傾！又比佢Call去食早餐啦！」

「但係⋯⋯點解會帶埋個女仔黎既？我知啦係女朋友呢！」

「係啊！佢係我老婆啊Chloe！呢個係Madam Leung！！」

「Madam Leung你好啊！我叫Chloe多多指教！」Chloe同Yoyo係到握手。Yoyo見到我有個咁靚既女朋友，就用D奸險既眼光望住我。

「Chloe你好！叫我Yoyo得架啦 ！你好靚啊Chloe！Billy你有眼光啊識到個咁靚既女朋友！不過⋯⋯做咩拍拖要黎差館拍咁刺激啊？」

「做正經野架！你架坦克車呢？唔使同佢拍拖咩？」

「佢尋晚同O記、PTU去左D架步到掃場，岩岩先返屋企訓覺！同埋我今日返早更啊！」

「原來係咁！一齊上去啦！帶你參觀下我地Region啦！不過我地陪你登記左先！」

「好！等本小姐今日就可以揭穿下你地既西洋鏡啦嘻嘻！」

我同Yoyo就帶左Chloe去做訪客登記，途中有好多伙記狗公上身係咁目不轉睛咁望住Chloe，當然有我同Yoyo做Chloe既貼身保鑣，佢地見到有我地兩個護駕Chloe就會用鄙視既目光啤住我同Yoyo！好似前世未見過女人咁！

由停車場入到CRM Office，聽到班狗公不斷咁講⋯⋯

「喂喂喂，個女仔好正喎⋯⋯」

「你睇下條女又大波，又長腿，又白又滑。真係有D忍唔住想⋯⋯」

Sorry喎！這些機會不是屬於你地架啦！慢慢食狗糧同行Bit啦你地！嗰班狗公就好似D高登仔、連登仔所講正經野唔做，擦老細鞋、集體蛇王、讀書唔成、政治洗腦、砌市民生豬肉、暗角打人、吃喝嫖賭抽、知法犯法就叻。

有時見到佢地個狗樣真係好討厭，所以話佢地似「有牌爛仔」同「毅進仔」真係冇錯，聽聽話話，得閒就逗下D市民就有兩萬幾三萬蚊人工，其他就咩都唔識做，所以我地警隊聲譽咁差，日日都比人屌就真係多謝嗰班狗公唔少！

講真如果我係何Sir同Madam Chan既話呢真係好想炒晒佢地全部人，叫佢地讀返好D書先再返入黎學堂點樣去做一個「警察」，然後先好去出更！

去到我地RCU既Office，Chloe就好似D細路女咁樣跳跳紮，喂喂喂聽講我係黎帶你去做正野架喎！而呢個時候可能時間仲早，所以我地D下屬未返到黎。

「呢到你地既Office啦？咁似《刑事偵緝檔案》入面既？」

「全部警署既刑事部Office都係咁架Chloe，你將來有機會考到入黎既話就係咁架啦 ！」

「考到先算啦！咁難考！」Chloe就同Yoyo講

「有心考就唔會難架啦！加油啊！等你一齊做同事！考既話最好考見習督察啦！不過點都好你將來考到督察，就一定要好好咁關心D下屬。唔好成日擺D老細款！咁樣呢就會係一個人見人愛既警花黎架！」

「Yes Madam！」Chloe就向Yoyo敬禮，佢D敬禮動作做得仲標準過我。如果Chloe今日係著行政套裝，戴返個Pass，分分鐘其他人以為佢係我上司。

「好啦！唔同你講啦！我入去做野先啦！」

同一時間，曾Sir入左黎我地Office到。

我同Yoyo就一齊向佢敬禮：「Good Morning Sir！」然後Yoyo就返左入佢間房。

曾Sir就話：「喂安仔做咩無啦啦又返黎啊？我冇Call你返黎食早餐喎！仲要帶埋女朋友黎啊！雖然呢差館冇明文規定唔可以老婆仔女入黎，但最好就唔好啦！」

點知曾Sir突然間好幽默同Chloe話：「早晨啊Chloe！咁好陪安仔一齊返工啊！歡迎光臨港島總區重案組啊！係咪第一次入黎警署既Office呢？」

Chloe好緊張咁講：「係⋯⋯啊！我⋯⋯都係第一次入黎警署咋！唔好意思啊⋯⋯阻住⋯⋯你地⋯⋯做野！」

曾Sir就回應返：「唔使緊張架！你又冇犯法！放鬆D就得架啦！」

我就講：「曾Sir我諗起有D野可能同西九單Case有關。而且我女朋友又比人PO左裸照上討論區。所以打算帶佢黎呢到報案！」

曾Sir就講：「咁樣啊？安仔叫Chloe去你間房坐住先。你入一入黎我間房，我有D事想同你講！」

「Yes Sir！」

我安頓好Chloe之後，就入左曾Sir間房。

「咩事啊曾Sir！」

「係呢你女朋友單裸照案係點架？」

「我都係今朝上討論區見到我女朋友比人PO左D裸照，然後我帶左佢黎到報案，因為我想參考返佢係咪同西九龍嗰單PTGF裸照案犯案手法係咪一樣。曾Sir我係咪做錯左啊？」

「你做得好好啊！因為換轉係其他男仔見到既話就即刻同個受害人分手，但係你仍然好冷靜去看待。由係學院第一日教你開始我就知你係一個好男仔黎！你做事一直都好有分寸、會主動關心人！見到女朋友受害不但冇嫌棄，仲即刻帶佢黎報案！BTW你信唔信你女朋友有影過呢D相啊？」

「打死我都唔信！不過查案係要講證據，無論如何我都會幫佢搵到證據，緝拿兇手歸案！」

「OK！呢單Case由你嗰組負責，我地陣間幫Chloe錄一份詳細既口供開左File先，然後再按正常程序去處理！記得做好D唔好令Chloe失望啊！」

「Yes Sir！」

「仲有啊！之前上頭同我講話單PTGF裸照案要成立專案小組，因為除左西九龍，其餘嗰三個陸上總區RCU都收到同樣既Case。而且犯案既手法都係一樣，其中東九龍嗰個受害者仲要係未夠16歲，經過我地開會之後呢個專案小組就交比你全權負責！你同其餘四大RCU既案件主管聯絡下交換情報！而Yoyo就會係呢個專案小組負責Back Up你！你地兩個要好好合作啊！」

「Yes Sir！」

「如果Chloe需要你地幫手既話就盡力去幫佢啦！或者你可以派你同Yoyo既組員去保護佢！因為我知呢件事對佢其實打擊都幾大！總之你有進展再同我講啦！我都希望可以見到你同Chloe一齊行入教堂！！」

「我知道啦！佢暫時住係我屋企，相信暫時都安全！如果有需要申請安全屋同WPU既話，我再同你講啦！」

「比心機！我地叫埋Yoyo幫Chloe去錄口供先！因為你同Chloe係男女朋友關係所以唔方便，你就係Chloe隔離幫佢打氣，講出事實既真相！」

我同曾Sir傾完單案之後，就入返房搵Chloe。

我就問Chloe：「點啊幫辦房好唔好坐啊？你威威那一入嚟差館就坐幫辦房！好多人恨都恨唔到啊！」

「間房好叻咩？不過出邊嗰啲人係咪你馬仔嚟㗎？個個都咁後生嘅？」

「禮貌少少，佢哋係我啲好同事嚟㗎！陣間曾Sir同Yoyo姐姐會幫你錄份詳細嘅口供，正式開個File去查嗰個衰人。放心我會係你隔離睇住你嘅！你照返事實講就得㗎啦！」

「多謝你呀小王子！依家就靠你幫我洗脫嫌疑㗎啦！你要還我一個清白啊！」然後Chloe就Kiss我一下

「作為一個執法者，我哋係要調查事實嘅真相；作為你男朋友，我更加需要係你身邊支持你！行啦！」

我同曾Sir、Yoyo就帶左Chloe去左口供房，幫佢落份口供正式同佢單Case起個File。

喺過程中，Chloe表現得好淡定，同我地好合作。將由佢點識黎建邦到點解要分手，同埋佢發放裸照比Chloe同放上高登連登，一五一十講晒出嚟。所以我哋都好快就完成左錄口供程序，正式同黎建邦開戰！

聽Chloe錄口供嗰陣，從佢口中我都略略地知道黎建邦嘅背景，原來佢係香港大學工程系既四年級學生，屋企住喺寶雲道，老豆仲要係立法會保皇黨議員，成日喺度發表一啲垃圾言論黎恐嚇市民，但佢實際背景我哋仍然要深入調查。

「Ok，唔該你啊Chloe！需要嘅話我哋會再搵你協助調查㗎啦！」Yoyo對住Chloe講

「多謝你哋啊！我咁樣你地都幫我！」

「你要多謝嘅就要多謝你男朋友！嗱咁樣啦你如果考到督察之後就請晒我地食飯就得㗎啦！你嗰啲相我會拎去科技罪案組到做化驗。我返去做嘢啦！」Yoyo打趣地講，然後佢就走左。

「安仔啊！而家呢你Team人就全力偵查呢單案、保護你女朋友，你介紹你女朋友俾你啲組員識，等大家有個照應！你哋好似朋友咁傾計就得㗎啦！」

「Yes Sir！」

我就帶Chloe去我Office到，逐一介紹我啲同事俾佢識。

佢地見到我帶Chloe黎既反應好雀躍，而且個個都對Chloe和藹可親，當佢係Madam咁樣。

「阿頭做咩帶埋阿嫂黎差館啊？呢到冇野玩架喎！」

「嗱我介紹下先，呢幾位係Trevor、泰臣、David仔、高佬發、另外嗰兩個係Jenny同Joyce。Jenny同阿Joyce係孖生姊妹黎架！而David仔就係沙展，其他就係探員！佢地好好人同好做得野架，唔似得出邊班PTU狗咁惡亂咁吠，大家好似當朋友咁傾計就得架啦！我地好熟架！」

「Hi Trevor哥、泰臣哥、David哥、發哥，Jenny姐、Joyce姐，我叫做Chloe啊！多多指教！」Chloe好有禮貌咁同我啲同事打招呼。

「阿～嫂～你～好！」我班下屬就係同Chloe敬禮。

「好啦！各位同事！我地要有Case要跟啦！係咁既因為我女朋友而家比人騷擾同埋用比人裸照勒索，想大家幫幫我手一齊保護Chloe出入！」

「阿頭你唔怕比人話攪用職權咩？」Trevor係到問⋯⋯

「放心啦！曾Sir approve左我地嗰Team人負責保護Chloe既人身安全，同埋隔離B隊既Madam Leung都會同我地一齊跟呢單Case。大家當Chloe係你地既朋友就得架啦！」

「放心啦阿頭，我地會全面保護阿嫂既安全架啦！BTW唔係WPU佢地負我責架咩？」

「WPU嗰邊呢排人手好緊張，所以大家要辛苦下啦！頭先曾Sir同Madam Leung幫Chloe錄口供，Chloe話應該就係佢前男友黎建邦因為想同佢復合不遂就PO佢D裸照上討論區。雖然我地唔知D相係真定假，不過都要攞去科技罪案組到做專業分析。David仔你去起下佢前男友黎建邦個底，睇下佢咩來頭。Trevor我而家拎另一份PTGF裸照案比你地分析下，可能會同Chloe呢單案有關，你地睇完再同我講返，記得慢慢詳盡睇下！」

「Yes Sir！」

「辛苦晒啦大家！唔好意思啊要你地幫我呢個忙！」Chloe好緊張咁講！

「放心啦！阿頭同阿嫂你地既事即係我地既事！我地會全力搞好架啦！」

「多謝你地！如果需要你地保護嗰陣就通知大家啦！」

「阿頭幾時先拉人啊？」

「未有咁快！我地查案要比D耐性！大家做野先！Chloe你跟我入黎啦！」

我同Chloe又走返入房到⋯⋯

「你班同事都幾好人喎，同出面嗰班軍裝真係好唔同！得個惡字！」

「係啊佢地幾好人架！而且佢地除左做野勤力之外都好努力讀緊U，同出面嗰班毅進狗好唔同！D下欄野永遠都唔會影響到我地！」

「不過你怕唔怕唔夠證據告嗰個仆街啊？」

「照你提供返黎既資料未必告得佢入，同埋我睇呢條友好有佔有慾，佢得唔到既野，佢亦都唔會比我得到！呢條友係一個極度危險既人物！我諗到一個假設，唔知小公主你點睇呢？」

「做咩要問我啊？」

「你負責報案、我負責查案，當然要問當事人先啦！」

「問啦！親愛既張Sir！」

「你有冇Take過心理系既Course啊？」

「有啊！我知啦！你想講嗰個仆街而家以為你知道我D裸照之後就會同分手，佢就以為成功左。」

「冇錯啦！黎建邦就自以為我會中佢計，我地就係趁佢鬆懈時，我地就出奇不意，比佢個迎頭痛擊！」

「但係你會唔會有危險架？我驚佢會搞埋你喎！」

「我唔驚我自己，我擔心佢會對你同你婆婆、明詩、盈盈佢地不利。總之呢排你要辛苦少少！我諗到少少野！不過要你配合！」

「點配合先？」

「我地暫時唔好同其他人公開我同你既關係，我地而家要玩～地～下～情！放心你會繼續住我屋企，返到屋企我地就係小公主同小王子啦！」

「OK！而家你係姦夫，我係淫婦嘻嘻！」

我望下我隻369手錶，原來又到Lunch Time。

加速加速

「小公主，肚唔肚餓啊？」

「有少少啦！你呢？」

「食唔食我地差館既Canteen啊？」

「你D野會唔會落毒架？我驚你會落毒藥毒啞我喎張Sir！」

「毒啞你就唔會，搞到你會食到Yummy Yummy就有份！」Chloe聽到我講完Yummy Yummy呢個字之後，就對我單左一下眼。

「咁啊？但係我好似唔係幾方便喎⋯⋯你知啦我地而家搞地下情，如果比出邊班狗見到既話我會意圖不軌架！」

「放心啦！佢地知我骨頭夠硬，會忌我既！成個Region刑事部係最惡架，班軍裝好驚我地CID架！」

「係咪因為⋯⋯轉做CID就係升左職啊！」

「Exactly！因為唔使著制服啊嘛！可以著自己衫啊嘛！」

Chloe見到我寫字枱有個相架，冇錯啦嗰個相架就同佢上次影既貼紙相。

「做咩你會放左我張相係個相架到既？」

「因為我時時刻刻都掛住你囉！其實⋯⋯小公主你係小王子心目中好重要架！如果小王子冇左小公主，小王子既心就好似碎左既玻璃咁，咩都冇架啦！」

「傻架咩？不過⋯⋯我好開心而家有小王子你做我男朋友，我真係好幸福啊！咁而家⋯⋯我有D咩要幫你地架？」

「你而家呢就咩好諗咁多，只要同我地合作就得架啦！同埋諗下今晚返屋企我地兩個做D⋯⋯⋯⋯」

Chloe又笑住咁打我：「你就想啦！咁快就想食左小公主⋯⋯」

呢個時候，Yoyo就敲左門入黎⋯⋯

「點啊張生張太，你地食左飯未啊？」

「未啊！諗住帶佢試下我地差館既Canteen！」

「我買多左兩個海南雞飯啊！不如比你地兩個慢慢食啦！」

「唔該晒你啊Yoyo！ 」

「下次請返我食飯就得啦！唔阻你地食啦！拜拜！」

Chloe見到盒飯好似好開心咁話：「好野終於有得食！」

「你好似好開心咁喎！」

「唔知點解同左小王子拍拖之後，食量大左、人又開心左！」

「好簡單姐！因為你有小王子我既愛情滋潤。不過你可唔可以應承我一件事啊？」

「你唔係一腳踏兩船啊嘛？」

「如果我話嗰隻船係我屋企人同我死左既女朋友，你會唔會發我脾氣呢？」

「傻架咩！我梗係唔會嬲啦！屋企人都好緊要架！除左我、你要對你屋企人好D啊！多D同佢地傾計關心下佢地，唔好好似我咁想同爹地媽咪傾都冇得傾啊！至於你以前個女朋友呢，小公主我唔會咁小氣同呷死人醋既！我應承你啦有時間陪你一齊去拜佢啦！食野先啦我地！」

「知啦知啦！小公主！」

我地拎左Yoyo比我地個飯，打開左佢比Chloe食。唔知點解今日Canteen既海南雞飯比我平時食嗰D多份量左。唔知係咪Yoyo個衰妹私自加料比我同Chloe。

「喂Yoyo姐姐都好人喎！對你咁好！」

「佢見到小公主你大駕光臨，當然要熱情招待你啦！」

「下下你都擺我上枱喎！你同佢好熟架？」

「佢係我師妹黎架！岩岩上個月由警察公共關係科調左過黎重案組，之前《警訊》咪係佢做主持囉！係我地既警花黎架！不過佢就有男朋友啦 ！咪同我個死黨係埋一齊囉！你見過架啦！」

「咩坦克車啊？佢個名咁得意既？」

「Exactly！佢姓車，身型好粗獷，所以我咪叫佢做坦克車囉！佢同我以前同我以前守中區嗰陣識架！」

「睇黎你人緣幾好喎小王子！個個同事都咁鐘意你，對你咁好！」

「如果我唔好人既話，又點會得到小公主既芳心啊！」

「快D食啊！」

講起人緣好，我只係一直堅持一樣野：如果你要得到上司既讚許、同袍、下屬、市民既愛載，首先你要學識敬業樂業，去尊重自己警察既身份，做返自己應該要做D咩！身為一個督察，你要去主動關心你隊伍既下屬，了解到佢地既需要，及時向上司反映！有時候盡量唔好係下屬面前擺高姿態，對佢地就好似D兄弟姊妹，咁佢地就會自動自覺去做好D野！

而我地身為執法者，需要既係普羅大眾既支持以及嚴密既監察，需要公平公正公開，而唔係好似某D狗咁公然與市民為敵，如果因為要滿足上司既命令、自己仕途官運亨通而去對市民做D違法既行為，我會一口Say No！起碼我將來可以對得住我D子女、對得住所有既香港人、對得住自己既良心！

記住我再重申一次，警察既職責就係服務市民既公僕，任何時候都要政治中立，負責執行香港特別行政區政府賦予我地既法律！而唔係被仆街政府任意濫用作為對市民發洩既工具！只要一個警察做錯，就係全個警隊做錯！無人知你係PC定IP！所以要好好尊重返自己，以及尊重市民對警察既寄望！

講返Chloe，唔知點解佢今日食量好大，仲食埋我嗰份。好似做完饑饉三十活動咁！但佢食野依然都保持嗰種優雅既氣質，而唔係好似其他人咁狼吞虎讌，大啖大啖咁食！

咁又係既，Chloe話晒都係名校出黎既優等生，又係港大既尖子，身上自有一種高貴優雅既氣質。但佢最「優雅」之處既係就係唔會其他港女咁樣，食野會嫌三嫌四，買咩都要最新最好，成日郁D就發男朋友脾氣、唯我獨尊！佢會主動去幫我精打細算、為其他人著想，咩都只求簡單、實用！唔怪得之佢會咁多人鐘意啦，係有原因架！

樓主加油十卜你
依加仲要有個咁好既題材去作故

多謝 希望你地唔好因爲近日既事而唔睇小弟既故啦 小弟需要各位巴打絲打既支持先可以繼續出好故架

記住我再重申一次，警察既職責就係服務市民既公僕，任何時候都要政治中立，負責執行香港特別行政區政府賦予我地既法律！而唔係被仆街政府任意濫用作為對市民發洩既工具！只要一個警察做錯，就係全個警隊做錯！無人知你係PC定IP！所以要好好尊重返自己，以及尊重市民對警察既寄望！

好科幻，
完全代入唔到

冇計啦依家啲警犬太垃圾 小弟睇返自己寫嗰啲嘢都覺得FF左

純粹個人覺得 🙈 樓主寫得主角有啲假 可能真係對香港警察已經無期望關係。 但我會繼續支持樓主出故

但我想問下樓主，你多數幾點出文或者有冇逢星期幾先出文？

小弟係到解釋一下男主角安仔同女主角Chloe既性格同背景啦：

其實小弟想寫到男主角安仔係一個性格編向80，90年代既警察，主要都係以《刑事偵緝檔案》既陶大宇、《新紮師兄》既梁朝偉為原型，查案抽絲剝繭、嫉惡如仇、公私分明、智勇雙全撲滅罪案既CID，同時小弟都會寫佢背後係一個待任何人真誠謙卑、充滿愛心、善解人意、對愛情專一既暖男，而佢平時都好鐘意90年代既物品，鐘意聽張學友，睇80-90年代既皇家警匪片，打扮係90年代最潮既衣著、髮型，特別熱愛90年代既汽車（但因為屋企人原因而換左新既豐田七人車），同埋⋯⋯⋯⋯佢只會用英國護照既香港人，唔會因為想升職而放棄英國國籍同攞特衰護照！同時佢亦都唔鐘意而家既垃圾政府，鐘意睇立法會芒果佬大鬧狗官保皇黨，係一個典型既黃屍同親英主義者。雖然佢父母家姐都係政務主任，由細到大都出身於名校，住千幾兩千尺既大屋，但佢由細到大都好鐘意做警察，原因好簡單---佢只係想幫助社會上有需要既人，為每個受害者討回公道！

雖然雨傘運動嗰陣安仔需要出更前往示威區清場，但我想寫佢從來唔會盲目服從上司既命令，只會做返自己應該要做既事，忠於自己既感覺，亦都係因為咁樣令到佢係行動期間遇到女主角Chloe，亦都因為佢唔會好似其他警犬咁因為想搏出位而亂咁打人，安仔遇到Chloe後仲主動安慰、幫Chloe包紮傷口同送Chloe離開示威區，令Chloe相信安仔係一個充滿愛心既良心警察，同其他郁D亂咁打人既警犬係天壤之別！自此之後安仔就係Chloe既心目中留下一個深刻既印象，以及為日後安仔同Chloe既童話愛情故事留下一個伏筆。

另一方面，安仔本來有一個同佢拍左十年拖既女朋友慧慧，但慧慧其實由細到大都有先天性心肌炎，佢一直都冇同安仔講佢有呢個病因為驚安仔知道後會唔要佢。到左後來慧慧既病情惡化到隨時會死，就想同安仔分手，唔想安仔因為佢個病而拖累佢。去到慧慧想同安仔分手既時候，因為安仔唔知佢有病而不斷同慧慧理論而導致慧慧病發而死，香消玉殞。

慧慧死後，安仔從慧慧父母中收到慧慧寄比佢既信，講明佢從由細到大都有病，仲話好開心認識到安仔，甚至因為安仔對愛情好專一、主動關心人既性格打動左慧慧同佢拍拖。慧慧仲同安仔講如果佢死左之後，就叫安仔尋覓另一段愛情，唔好因為佢既離開而傷心內疚。但安仔一直都冇再拍拖，原來係佢未完全放得低慧慧，好驚下一段愛情唔會天長地久。

至於Chloe，小弟想寫佢係一個充滿愛心、溫柔善良、堅強獨立美貌與智慧並重既美女，雖然佢因為沙士而失去雙親，婆婆亦都因為病而送去老人院，需要送往兒童院，但佢冇因為咁而自暴自暴，反而因為咁樣而培養出佢堅強獨立、品學兼優、精打細算既性格。同時，因為佢缺乏家庭溫暖，所以佢好想渴望有一個愛佢既男人。但自從佢知道佢既初戀男友黎建邦背叛佢搞同其他女仔偷食（一個偷食N個），毅然決定揮慧劍、斬情絲同黎建邦分手。自此之後Chloe唔再相信愛情，專心讀書同打工，目的因為想自己同婆婆有一個美好既將來。但後來佢婆婆因為病情嚴重左，Chloe因為想搵幫婆婆籌醫藥費而去做PTGF，而佢接既第一個客人就係安仔，佢認得安仔就係五年前雨傘運動救過Chloe既警察哥哥，同埋因為安仔既見義勇為、對人真誠謙卑、充滿愛心既性格令Chloe大為感動，就決定打消做PTGF既念頭，甚至不經不覺鐘意左安仔⋯⋯終生依附安仔一個！

後來因為安仔個家姐Bonnie要結婚既關係，要求安仔帶女朋友去參加佢個婚禮，由於時間緊迫既關係，安仔無計可施之下就決定搵Chloe幫手假扮做佢女朋友。係佢地相處呢幾日中，Chloe同安仔知道佢地既婆婆原來早幾十年前已經相識，同時安仔了解到Chloe背後既故事，以及Chloe溫柔可愛、精打細算，善解人意既性格，再加上佢前女友慧慧既報夢鼓勵之下，令佢重新去接受一段新既愛情！

雖然呢個時候Chloe既前男友黎建邦既出現並不斷騷擾Chloe，甚至因為妒忌而Send裸照陷害Chloe，企圖破壞安仔同Chloe既關係。安仔知道左裸照既事件之後不但冇去質問Chloe，反而沖出去追Chloe應承幫佢搵出事實既真相，令Chloe決心向安仔表白。而安仔知道左原來Chloe係鐘意自己之後亦都向對方表達自己既愛意，自此之後安仔同Chloe由一對兼職戀人變成全職戀人，譜出一段童話式既愛情戀曲！

至於安仔工作既單位----港島總區刑事部，小弟就想寫到呢個地方就好似警隊既清泉，個個警察性格都好似90年代既皇冠牌警察咁，成個刑事部都充滿90年代既人情味同熱血氣氛，上司會關心下屬，大家會上下一心會偵緝罪案，警民關係非常良好，裡面既CID個個都係擁有高學歷水平。唔似出面行動部、速龍小隊咁烏煙瘴氣、階級觀念咁重，佢地D狗只會盲目去服從上司既命令，公然與市民為敵，令到警民關係不斷廝裂，令警隊形象不斷蒙羞。

註：呢個只係小弟心目中既理想警察世界，至於真實既世界係點，唔使小弟講大家都已經知道答案啦！

冇規定架，因為小弟份工唔定時，所以都係得閒先會寫故，希望大家見諒！

夠晒詳細 辛苦晒啦樓主

最緊要各位睇得開心 小弟辛苦啲都冇所謂

明白

「嗱小王子獎你食塊雞肉啦！」Chloe就喂左舊雞肉比我食

「我都喂你飲咖啡啦！」我攞我隻咖啡杯比Chloe飲。

「多謝小王子！你杯咖啡好好飲啊！你係邊到買架？」

「上次Yyonne比我架！姐係我地尋日食飯見到，做廉署嗰個！」

「聽D人講做警察唔係最驚廉署D人咩？做咩你地會咁FD既？」

「其實呢我地警察有好多時候係會同廉署、同各大紀律部隊合作，同埋人係需要朋友架嘛，最緊要係自己行得正、企得正，公私分明就唔會驚人查架啦 ！做人都係！咁香港又冇法例規定警務人員唔可以同廉署既人做朋友架嘛！」

「好啦！你係到做咩睇嗰D裸照啊！」Chloe見到我用iPhone睇黎建邦send比Chloe既裸照做分析。

「Sorry啊！我唔應該係你面前睇呢D野！」

「唔係啊！我知小王子係到幫我沉冤得雪緊啊！小公主唔會嬲你既！我都想見識下！」

聽到Chloe想見識下D裸照，我突然間嚇左一嚇。可能佢都想盡快搵出真相！

我放左部iPhone係枱到，等Chloe一齊睇

睇Chloe D裸照嗰陣，我覺得黎建邦呢條仆街犯案手法表面睇好高明，如果我唔係一個差人既話分分鐘以為呢D相係真，嗰D裸照既三圍睇落同Chloe差唔多，而且Chloe塊面同嗰個裸照原本個女仔下半身既膚色幾乎係一樣，再加上背景只係普通家居同酒店，又或者普通既郊外，同AV拍攝既地方好似，冇咩指向性。但我相信一樣野，就係一個人無論犯案手法幾高明，始終都會有蛛絲馬跡比我地搵到。

學柯南話：「真相永遠只有一個！」要搵出事實既真相，就要睇我地既推斷係咪正確，搵唔搵到足夠既證據，因為人係會講大話，證物唔會！

我同Chloe講：「照咁樣睇，睇黎黎建邦呢條友真係為左想報復！睇黎佢得唔到既野，佢亦都唔想比其他人得到！係呢你有冇嗰條仆街D相啊？」

「我當時同佢只係行下街，食下野，拖下手仔，相基本上都冇咩點影。後來我知道佢瞞住我同其他女仔偷食，比我當場斷正就同佢分左手。估唔到佢而家依然都係死不悔改。尋日佢連你都打埋！有冇事啊？」

「我冇事啦！只要我地搵到足夠既證據就可以出Warrent拉佢啦！到時我再Charge佢多一條襲警罪！送佢入赤柱！」

然後我再認真望下張相個背景，同尋日我睇西九李Sir比我個Case裡面D相真係好似⋯⋯於是我就攞返嗰個Case既File黎講，發現無論兩者既犯案手法，背景都好似，所以我大膽假設兩單Case係有關連，兇手就係黎建邦。但係一切疑點歸於被告，我地手頭上既證據又唔夠，我地只可以話黎建邦嫌疑最大，唔可以一口咬定係佢做！

當我諗到入晒神嗰陣，Chloe無啦啦打我個頭！

「小王子無野啊嘛？做咩諗野諗到入晒神既？睇緊咩啊？」

「小公主，你咪話過黎建邦咪背住你偷食既？」

「係啊！做咩成日提佢啊？」

「可能唔止你一個受害者！話唔定除左你之外，他之前玩過既女仔可能都會受害者。」

「嗰個衰人又犯左D咩事啊？」

「你估到架！」

「影人裸照，勒索？嗰幾個女仔係邊個幾架？」

「暫時我唔方便同你講！因為我地仲查緊！你知啦我地要保障返當事人既私隱架！」

「OK！」Chloe知道我查案要保密，所以佢都點到即止，唔再問落去！

「仲有一樣野！而家D同學肯定會對你呢件事議論紛紛架啦！我會同Prof.Smith講話你屋企有D事唔可以返學，如果你話要返學既話我會同派Jenny同Joyce佢地陪你返學。等佢地可以假扮你D同學！」

「咁樣好似唔岩程序架！張Sir！」

「你聽我講埋先！Jenny同Joyce佢地兩個而家係HKU讀緊Bachelor，我試下同Prof.Smith講叫佢地插班陪你上堂，等單Case完左之後叫佢地Quit左佢。你同佢地溝通下啦！但係佢地兩個只係暗中保護你，你唔可以同其他同學講佢地既身份！如果適當既時候我會安排保護證人組保護你同安全屋比你住！」

「你咁都得啊？警察真係大晒喎！不過⋯⋯有你保護我咩都夠晒啦！ 」

「咁我地既權力都要適當地運用既！如果濫權既話我地又會比你地鬧到飛起啦 ！」

「你知就好啦 ！我地既眼睛係雪亮架嘛！」

我將Chloe D裸照放大，終於比我發現到相某D位置明顯有P過既痕跡，因為Chloe既膚色同張相既女仔有少少出入，我就知呢堆相係假既！

突然間Yoyo敲左我房門，行左入黎。佢就同我地講：「岩岩科技罪案組既同事分析完D相，佢地發現Chloe D相絕大部分都比人修改過！所以Chloe你口供所講既野同事實吻合，你冇講大話！至於其餘四大總區嗰D相佢地話仍然分析緊！！叫我地等下！」

聽完Yoyo咁講，我同Chloe暫時都鬆一口氣。Chloe仲同Yoyo邊握手邊講：「多謝你啊Yoyo姐！」

Yoyo就講：「傻啦！多謝你男朋友啦 ！係佢先會幫你去搵出事實既真相！」

Yoyo你使唔使比咁大頂高帽比我戴啊？好彩係高帽唔係綠帽！

我就講：「但除左科技罪案組之外，我地而家需要更多既證據支持Chloe係清白既！」

Chloe就問我：「乜你地仲要幫我搵證據咩？」

Yoyo就講：「如果咁樣既話要幫Chloe進行法醫學檢驗，咁樣Chloe口供既可信性會好高，有左呢兩樣野律政司同我地會有足夠證據起訴黎建邦！」

聽完Yoyo咁講，Chloe突然間打左個突，唔知佢係咪睇《法證先鋒》同《鑑證實錄》睇得多，會覺得法醫只係負責驗屍，對住屍體講野。咁正常既，通常人聽到「法醫」都會避之側吉。同「車頭相」、「長生店」、「黑箱車」、「靈車」一樣道理。唔好話Chloe，我第一次接觸嗰時其實都驚！

講起呢樣野，我記得以前岩岩做CID嗰陣曾經處理一宗跳樓案，嗰個人因為感情問題由IFC天台到跳落黎，當時我地接報到場，見到嗰個人已經係粉身碎骨、身首異處，連身體既內臟都可以清晰可見。講真當時我地（連埋救護既同事）見到咁恐佈，都忍唔住嘔出黎。嗰次我仲要嘔足五日五夜，咩野都冇胃口食！後來我當時既上司向我地全隊人講：「你地係警察，係要保障市民既生命安全，以及要幫受害者尋出事實既真相！所以你地根本冇時間驚！如果你地都驚見死屍既話，呢個世界就會冇人幫佢地討回公道架啦！你地就冇資格當差！」

我問Chloe：「係咪驚啊小公主？第一次係咁架啦 ！」

Chloe就回應我：「少少啦！最緊要有小王子陪我！小公主就唔會驚架啦 ！」

聽完Chloe咁講，我就知佢係一個好勇敢既女仔！我唯一可以做既就係身邊為佢打氣！

Yoyo就話：「好似林醫生而家係Office喎，我地而家帶Chloe過去搵佢啦！」我就回應：「係咪靚女法醫Tiffany啊！小公主你有福啦 ！」

Chloe見到我用好曖昧既語氣講Tiffany，即刻醋意大發，一腳踢落我到到講：「你去死啦 ！」我就即時扮痛咁喊：「好痛啊！Chloe姐姐！」而Yoyo見到我地兩個成個小朋友咁樣，就係到食花生，不斷笑我同Chloe好似幼稚園D小朋友咁低B！

Yoyo打趣咁講：「好啦唔好玩啦，趁Tiffany係到我地快D帶Chloe去見佢啦 ！你地兩公婆要玩既留返今晚返屋企啦 ！呢到係差館黎架！」

聽完Yoyo咁講，我同Chloe面都紅晒，然後怕怕醜醜咁大家互望。見到Chloe微搖一笑個下，佢白嫩既臉蛋上露出了羞澀既紅暈，顯得佢更嬌羞可愛，讓其他人係到小鹿亂撞，心跳加速，血壓升高。

好彩Yoyo見到我地兩個咁都明白事理，如果係David仔佢地係到既話我就真係冇晒面。

過左一分鐘，我同Yoyo就帶Chloe去搵Tiffany。由於Tiffany係衛生署法醫科派駐黎我地港島總區警察總部，負責港島區既個案。同我、Yoyo、甚至整個重案組因為公事而成日合作，所以同我地非常熟絡。

而Tiffany亦都同我組爸Johnny都係HKU內外全科系既同屆同學，由於外貌身材出眾同出身醫生家庭，所以以前佢讀U嗰陣有好多男仔為左追佢而大打出手，成為一時佳話，有「法醫科第一美人」之稱。不過佢早五年前已經同佢個法醫同事結左婚，有兩個小朋友。

我地三個就去到Tiffany既Office就敲門，好彩佢而家唔做出去跟Case，就叫左我地入黎。

Tiffany見到我同Yoyo帶左Chloe黎，就收起平時既嚴肅表情，用返佢親切可愛既笑容回應我地，佢呢個陽光笑容同法醫官呢個身份有好大既反差！

「Billy哥、Yoyo姐，做咩帶埋個女仔黎啊？」

「冇啊呢個係Billy嫂黎架，有單Case同阿嫂有關！想麻煩Tiffany你幫佢手！呢份係嗰單Case既資料！你可以睇睇！」Yoyo講完就攞左Chloe既File比Tiffany睇。

「原來係阿嫂比人整蠱，放心啦我會盡力架！大家都係女人！我實幫你既！而家我幫你做檢查先！」Tiffany睇一睇份報告就笑住同Chloe講/

「唔該晒你啊！林醫生！」Chloe都用好親切既笑容回應Tiffany

「叫我Tiffany姐姐得架啦！！」

因為Tiffany要幫Chloe做全身檢查既關係，所以我同Yoyo好自動自覺咁行出去。

一出去Yoyo就用D好奸險既目光，手指指咁望住我⋯⋯

「做咩啊Yoyo姐！」

「第一次見到你呢個樣啦喎！張Sir！」

「係咩？但係我唔覺既？好似同平時一樣咁查案跟Case ！」

「你個人開心左好多就真！聽坦克車講佢岩岩識你既時候，你前女友岩岩過左身，曾經有段時間好憂鬱、好唔開心！雖然你當時表面係冇咩野，但大家都知你其實心裡好難過，咩都收收埋埋！」

「咁人唔可以一直停留係過去架嘛！要向前走！我記得我前女友死嗰時，我覺得好似世界末日咁，成日問點解個天咁殘忍要帶走佢。但後來我發現我前女友其實一直都係我身邊，只係佢而家化做一位小天使守護住我，希望我能夠有一段新既愛情。直至到識左Chloe之後，佢係我見咁多嘅女仔之中，心地最善良同最有愛心嘅人，如果一個咁嘅女仔都唔值得我去愛嘅話,，咁我諗響呢個世上都再無第二個女仔係會適合我架嘞！」

「你要好好咁珍惜Chloe啊！兩個人能夠相愛唔係一件必然既事黎架！」

「知啦！Yoyo姐！係呢單Case你點睇啊？」

「照你比我睇過嗰幾單Case，不論犯案手法同受害者都同Chloe嗰單Case差唔多！應該係同一個人所為！」

「聽Chloe講黎建邦成日都背住佢同其他女仔偷食，如果照我地推斷，黎建邦可能會同呢幾單案有關！我覺得黎建邦應該唔止一腳踏兩船，分分鐘一腳踏幾船！」

「呢個男人咁賤格！真係好想拉佢返黎慢慢審佢！」

「唔使咁心急！我地比少少耐性！Chloe呢單野而家炒到火紅火熱，我諗黎建邦而家肯定會好開心，呢幾日由得佢開心下啦 ！以佢個性格咁死纏爛打，佢一定會再係Chloe面出現架！」

「佢真係咁做？」

「我估佢只不過想買一個可能，但我地冇理由同佢搏呢個可能。我就要睇下到底佢個犯案手法密實D還是⋯⋯我地個龍門守得密實D！」

「放心啦！而家曾Sir、蔡Sir、Madam Chan、黎Sir、何Sir都全力支持你，仲有另外四大Region既RCU都Back Up你！我地一定捉到佢返黎既！只係遲早架姐！」

「多謝你啊！要你地B隊幫我做咁多野！」

「曾Sir落Order，我地一定要Back Up你既！張Sir！」

同一時間，Tiffany既法醫辦公室

Tiffany姐姐就對住我講：「坐啦Chloe，唔使客氣架！我地好似朋友咁傾計就得架啦！」

唔知點解Tiffany姐姐同其他法醫官好唔同，係我印象中一般法醫官都係好冷酷無情，但係Tiffany姐姐身上總會散發出陽光開朗既氣息，同佢法醫官呢個身份反差好大。仲用一種和藹可親既語氣同我呢個受害人講野！

「好啦！Chloe！咁我幫你驗身啦 ！你訓落張床先！放鬆D就OK架啦 ！」Tiffany姐姐講完就戴左醫生手套。

我除左D衫之後，全身赤裸咁比Tiffany姐姐檢查，佢就用相機幫我影相。

「Chloe我而家會檢查你既陰道啊！放心啦呢到得我同你！我唔會洩密既！」

「唔該你！」

「你身材好好啊！Billy真係有福氣識到個咁好既女朋友啊！你仲Fit過我啊！你係咪成日做Yoga同Gym啊！」

「係啊！我成日同Billy做運動架！今朝先一齊跑步黎！」

「你地兩個好健康啊！好啦！陰道檢查完畢啦！！你個處女膜係到啊！所以你放心我肯定你冇同任何男人做過嗰D野！而且我發現你陰道周邊本身冇生毛，同File嗰張有好大出入！而家就睇埋你D其他部位就OK架啦！」Chloe講完就繼續睇我個胴體，不過唔知點解我一D都冇緊張好信任Tiffany姐姐，如果係其他人既話我一定會大叫 ！

然後Tiffany姐姐就用手觸摸我對波，我就細細聲叫左一聲。

「係咪我整痛你啊Chloe？」

「唔係啊！你繼續啦Tiffany姐姐！」

「嘩你胸部發育得好好啊 ！我都想有你咁好既胸部！係D定E啊！」

「應該差唔多E Cup啦！我記得細個好鐘意飲牛奶同豆漿，搞到比同年齡既女仔發育得較好咋！」

「哈哈！我知你係好女仔黎既Chloe，又有美貌，又有智慧，又有運動神經 ！加油啊小妹妹！好啦OK架啦！你著返D衫先啦！至於診金呢我就會問Billy追架啦！」

我就著返好D衫，等Tiffany姐姐除左個手套就一齊出去。

Chloe同Tiffany終於出左黎⋯⋯

Tiffany同我講：「嗱你老婆呢我幫佢驗過身，同你地估到既一樣，佢係清白既！你啊要對佢好D啊！」佢講完就拎左份報告比我同Yoyo。

我對住Tiffany握手：「唔該晒你啊Tiffany！」

「我份內事姐！最緊要係你信Chloe！記得如果結婚要請埋我呢個靚女法醫官姐姐啊！我去開會啦 ！下次再講啦！對Chloe好D啊！」Tiffany講完就行開左去。

Tiffany你會唔會FF左啊！雖然你大我三四年姐⋯⋯⋯⋯

我、Chloe同Yoyo返去我間房到繼續分析案情。

我同Yoyo就攞左Tiffany幫Chloe開既報告黎睇，見到Chloe成個人安樂晒我就好放心。

🐶🐶🐶

因為份報告有D Chloe真裸照，所以我都係比Yoyo睇先。然後見到Tiffany係份報告到寫「Virgin」呢個字。同Chloe講既係一樣，佢係一個好保守既女仔，想將自己最寶貴既處女留返比佢老公！

見到「處女」呢個字，我突然內心充滿一陣邪念。咁我咪可以食左Chloe隻豬？？？做佢第一個可以同佢做愛既男人？？？

「小王子，你冇事啊嘛？？？」

Chloe見到我成個人都呆左、流左好多口水，就係咁搖我好多下。

呢一刻既Chloe真係好似天使，黎拯救我呢位世人！

佢不斷搖我，將我拉回現實。

「冇事嘛你？？？？」

「我冇事啊！」

「你會冇事？唔似喎！」Chloe用一種懷疑既目光望住我，呢種目光就係我地平時向嫌犯問話會用到。

「唔好拆穿佢啦Chloe！」Yoyo打趣咁講。

「係既係既！」

「係啊Chloe，科技罪案組Check過你部電話啦，發現你D裸照係用Wtsapp send過黎既，而嗰個電話就係用太空卡登記，Check唔到個用戶係邊個！至於嗰個高登連登Acc check過係用港大學生電郵登記既，但同港大Check過用嗰個電郵既學生已經退學，估計佢應該開左呢個Acc有一段時間！但係我地問過電訊公司Check到PO相時候既IP係一個位於寶雲道某獨立屋。」

黎建邦呢條友好聰明，為左唔想被人查到就用太空卡黎Send D裸照比Chloe。但道高一尺、魔高一丈，佢雖然用太空卡，但係我地都有超級電腦，可以即時Detected佢既IP位置。

不過如果就咁告黎建邦，如果淨係單憑Chloe單案未必會告得佢入，呢條友大把錢，肯定會請大律師打疑點，話疑點利益歸於被告，最後我地會功虧一簣，分分鐘仲被佢有機可乘，話我地警方濫權。所以要告佢一定要有真憑實據，同埋要人贓並獲！

「Billy你打唔打算拉佢返去傾下計啊？」

「咁又唔使咁快，我打算等埋嗰幾單Case既報告出左先！我地先可以知下一步點做！」

「OK！」

呢個時候，我收到曾Sir電話，同我講黎Sir同Madam Chan叫我去開會。

「小王子你去邊啊？」

「我去做少少野，你同Yoyo姐姐傾住計先！」

「Billy你放心啦！我會好好咁照顧你女朋友架啦！」

「OK！」

我講完就行開左，希望Chloe同Yoyo呢兩個女仔可以和平共處啦 ！

我同曾Sir就去到會議室搵Madam Chan同黎Sir。

「Madam搵我咩事啊？又要上IIO啊？」（即投訴及內部調查科）

「我唔知啊！總之你入到去就知啦 ！」曾Sir用D好陰險既語氣同我講野⋯⋯同佢今朝同我講野既語氣好唔同

「Good Afternoon Sir！Good Afternoon Madam！」

「坐啦安仔！」Madam Chan示意我坐低⋯⋯

「咩事啊Madam？」

「咁既我地有個好消息同你講，呢期高級督察有空缺，我同何Sir批准左你下個月見Board，考升級試！」

「我升職？一定係你地推薦我既！」

「係你應得既！你要多謝曾Sir、蔡Sir同黎SIr，最重要既係要多謝你自己！」

「Thank you Madam！」

「記住你到時要定D，唔好衰比我地睇啊！」

「Yes Sir！Yes Madam！」

「係啊！專案小組嗰到你跟緊D，如果你同Madam Leung需要人手既話同我地講，我地會叫晒所有兄弟姊妹幫你！你要幫我地Region打返金漆招牌啊！」

「知道！」

「冇野我就返出去啦 ！Good Bye Madam！Good Bye Sir！」

唔知點解我而家既心情好似開心得跳起，又有江山又有美人陪伴，事業愛情兩得意。不過前提下我要幫Chloe處理左單Case先，然後專心考好升級試。因為比起事業，我最重視既係同屋企人、Chloe之間既感情。呢一刻，我要好好係Chloe身邊愛護佢、照顧佢一生一世。至於升唔升職對我黎講其實冇乜所謂，凡事都要學識順其自然，唔好強求，只要對得住自己，對得住市民，始終都會得到世人既認同！

然後我返去我間房到，見到Yoyo、Chloe、Jenny同Joyce傾得好開心咁。

「四位大小姐，你地傾咩咁開心啊？」

「多事啦你！女人講野！男人唔好插嘴！」佢地四個異口同聲對我講⋯⋯喂喂喂呢間房好似係我喎！

「間房係我架喎！」

「呢到係阿嫂同Madam Leung最大！」Joyce同Jenny係到話我

「係啊係啊！呢到你地惡晒啦！」

「喂阿頭唔好咁啦！你又話要阿嫂同我地打好D關係既！」

「你地對佢呢要斯文客氣D，記住你地全部都係大學生黎，唔係出面嗰D街狗、毅進仔！要做返一個知書識禮既警務人員！」

「Yes Sir！咁我同Jenny出去先啦 ！」Joyce哈哈大笑咁帶住Joyce出去！

「Billy！我都返去我Office做野先啦 ！拜拜啦阿嫂！」連Yoyo玩埋我同Chloe一份！

講真我班下屬其實都算有我心，佢地都知咩時候要做D咩！認真工作時認真工作、認真玩時認真玩！雖然佢地有時會賴下我皮，屈我請佢地食飯卡拉OK，但當查案錄口供嗰時大家會識自動自覺、分工合作，而討論案情嗰陣我都會比佢地提出唔同意見，再取長補短整合出一個大方向。表面上我係教識佢地好多野，實質上我都係佢地身上學識左好多好重要既事情。就係因為我地既團結，所以做事都充滿力量。

Office入面得返我同Chloe係到⋯⋯

「佢地走左啦喎！小王子！」

「係啊！你威威啦！得到我D同事歡心！」

「同出邊班軍裝犬好唔同啊！你地起碼係會認真做野！佢地有你呢個阿頭真係佢地既福氣！」Chloe笑住咁話

「大家幫大家姐！其實同上司下屬打好關係唔係一件難事，最緊要大家係互相尊重，認為命令係合理既就去做，唔合理既就唔好去做！我只係一個佢地同上司之間既橋樑，幫佢地出聲係我既職責！但最緊要忠於自己既良心、責任感！咁先可以對得住大家同自己！慢慢學啦！小公主！」

「Yes Sir ！係呢你收工未啊小王子！」

我望一望個鐘，見到原來已經左收工時間。平時呢個時候曾Sir同蔡Sir佢地肯定又會叫我地OT或者會有突發Case要去現場處理，搞到大家有開工冇收工，係差館既時間多過係屋企。每次我地知道可以準時放工唔使跟Case，會覺得係上天比我地既恩賜，總之一冇Case跟我地就會同曾Sir講「老細我撒先！」

但今日既我好似一反常態咁，賴死都唔收工。寧願係差館留多一陣，都唔想出街，究竟係我今日做得好事多？還是有Chloe呢個天使女朋友呢？

見到大家做到好認真，我就話：「大家今日辛苦啦！夠鐘就收工啦 ！」

泰臣就話：「阿頭搞咩啊？今日無啦啦放我地走既？」而David仔又係話：「做咩啊曾Sir同蔡Sir咁好人既？平時佢地實會捉我地OT架喎！」

我就同佢地講：「今日曾Sir話大家可以準時放工！因為黎緊有一段時間大家會好辛苦，希望大家唔好介意！」

Trevor就講：「放心啦！你同阿嫂既事既係我地既事！有咩事我地一齊頂！我地要齊上齊落！一齊返工！一齊放工！」

Jenny同Joyce無啦啦問我：「阿頭咁你唔放假啦？」

我就講：「冇辦法啦！而家緊急時期一定要取消休假！要大家幫我同Chloe呢個忙，多謝大家先 ！」

泰臣就講：「傻啦阿頭，最緊要你年尾寫我地份Report鬆手D就得架啦！」

呢一刻既我同Chloe，突然間內心充滿一種無法說出既感性。呢種感性更加令我同Chloe差D忍唔住流淚。

然後我地就好似NBA球員咁出賽前打氣，並高叫我地既口號。當我地埋好位既時候，曾Sir同Yoyo都行埋黎我地到，話要一齊打氣。

當然曾Sir佢地行緊過黎既時候，我就對住Chloe打眼色。Chloe好快就明白我意思就自動自覺行左過黎我地到。

「大家仲記得我地個Slogan嗎？」

「記得！」

「I am RCU! 」/「I am RCU！」

「We are RCU！」/「We are RCU！」

「We got the win win win! 」

我地呢一鼓作氣，就幫我地RCU打左支強心針咁勇往直前。我地咁做，唔單止要向我地同Chloe負責，仲要向全港七百萬人負責！

講完之後，大家都收拾細軟就收工。

為左保護Chloe，曾Sir就提議叫David仔佢地護送我同Chloe去我架車到。呢個時候我就主動牽住Chloe隻手，而Chloe就用返佢既甜蜜既笑容黎回應我既牽手。

不過為免Chloe被人認得，於是我地就好似WPU上身咁幫佢戴返個口罩同太陽眼鏡。

「唔該你啊！小王子！」

「幫小公主係應該架嘛！」

佢地護送左我同Chloe上返我架七人車之後，就逐一同我地Say Goodbye！見到佢地既動作好統一，好似儀仗隊咁整齊。

「拜拜啦阿頭！拜拜啦阿嫂！」佢地好似軍隊式異同口聲向我同Chloe講。

我地兩個就開始左屬於我地兩個既甜蜜時光⋯⋯⋯⋯

「小王子！今日係我地正式開始做戀人既第一日喎！我地有咩節目啊？」

「今日老豆佢地話同婆婆佢地食飯，叫我食自己喎！不如今晚小王子同小公主一齊燭光晚餐啦！」

「去邊到食呢？？」

「我煮比小公主你食啦！」

「你食D野放唔放得落口架？」Chloe用一種懷疑既語氣同我講野⋯⋯⋯⋯好似驚我落毒咁。

「你陣間咪知我煮得好唔好食囉！」

「懶叻啦你！咁我地係咪去買野食先？」

「屋企咩都有，我地返去就得！你眼訓既就訓一陣先！」

「好啊！」講完Chloe就訓左⋯⋯見到佢終於可以鬆一口氣咁休息，我都安樂晒。

見到呢個時候告士打道、夏愨道、干諾道竟然好少車行走，為左盡快護送Chloe返屋企，我就踩快少少油門，用左十五分鐘就返到屋企。

泊好車後，見到Chloe面容惺忪，訓到好諗。我就乘機⋯⋯撫摸佢既⋯⋯秀髮同佢清秀既臉朧，然後先拍醒佢。

「到左啦小王子？」Chloe就問我

「返到我地既⋯⋯屋企啦！！」我用D好曖昧既語氣同Chloe講。

「係啊！返到我地屋企啦 ！」Chloe講完就同我一齊落車⋯⋯

鎖好車後就幫Chloe除口罩同眼鏡，趁冇人為意既時候，我就用雙手將Chloe成個人抱起左，就好似新郎抱起新娘咁，慢慢咁樣行返屋企門口。

當然呢個時候既Chloe仲未知咩事啦，就係到叫：「做咩啊？放我落黎啊！」

邊抱住Chloe行嗰時，有種好特別既滿足感，雖然佢又唔算細粒，真係唔想放手，但係又驚行行下嗰陣，佢會突然跌落地！而且難得同Chloe表白左，打死我都唔會放手架啦！

我就話：「我唔放架啦 ！今生今世我都唔會再放手架啦！如果放左連女朋友都冇埋啦 ！」

Chloe就回應我：「咁你都放我落黎先啦！」「返到屋企樓下就放你架啦！」我就同返Chloe講。

入到樓下門口，個看更見到我同Chloe咁已經無視我地兩個既存在，佢心諗呢兩條友係咪High野High上腦。冇法啦而家冇野可以阻止到我同Chloe一齊架啦！

雖然Chloe表面上叫我放佢落黎，但我睇得出佢係欲拒還迎，實情佢因為我繼續抱住佢先咁講。女人永遠都係咁既心理：口裡說不，身體很誠實！

能夠與你相愛 是我今生最幸福的事 願我們一直這麼愛下去

不幸中之大幸就係除左看更，由地下坐電梯，返到屋企門口一直都冇人見到我地兩個。我就極速咁樣打開左門。

閂左門之後，我依然都冇放Chloe落黎。一直抱住佢去到我張床到。我就同Chloe講：「到站啦老婆！」見到而家既Chloe比今朝既佢更加可愛迷人，只係露出天使般的笑容同開朗活潑既個性。唔知係咪我同佢表白左之後會係咁呢？

我都陪Chloe一齊攤落床⋯⋯⋯⋯一齊分享同床既時光。當然呢一刻我都唔會即刻同Chloe做愛，因為Chloe天使般既笑容比佢魔鬼般既身材更加吸引我，况且我鐘意既唔係佢既外在美，而係佢既善良內心。但我都會忍唔住Kiss佢額頭一下。

「邊個話比你Kiss我架？淨係我可以主動Kiss你！」Chloe嗲住同我講野⋯⋯

「I LOVE YOU CHLOE！」

「I LOVE YOU TOO BILLY！」

我地兩個係到一直互吻左好耐⋯⋯⋯⋯享受緊呢一刻既戀愛味道。

我乘機攬住Chloe條纖腰同輕輕撫摸佢可愛既臉蛋同頭髮。見到Chloe用含情脈脈既神望住我，搞到自己都把持唔住。之後大家都合埋眼，好好享愛呢種深情一吻。其後我同Chloe開始係到Kiss同好唔規矩咁摸Chloe條腰，搞到佢有少少尷尬。

「太快啦小王子！」Chloe怕怕醜醜咁講⋯⋯

「Kiss多一陣小公主先啦！」

「小王子同小公主要細水長流架嘛！所以唔可以一下子kiss小公主咁多架知唔知！如果唔係呢小公主以後唔比小王子kiss啦！」Chloe嗲住同我講⋯⋯

聽完Chloe咁講，我發現佢講嗰D野唔係冇道理。因為兩個人拍拖唔係因為互相貪圖對方既外貌而係埋一齊，兩個人拍拖係要互相了解、尊重同磨合，細水長流式既愛情只會令呢段愛情更加天長地久，唔會因為歲月既流逝而暗淡。

再加上如果就咁將Chloe就地正法既話，佢一定會用支曲尺打爆我個頭。因為我知Chloe而家未必接受到我同佢結合，慢慢黎啦 ！

同Chloe Kiss完我一直拖住佢隻手，期間我忍唔住偷笑，而Chloe就小鳥依人咁挨住我。

「你做咩笑得咁開心既？」

「能夠同我鐘意既人一齊實開心架！」

「我都係，我最愛就係你啦 ！不過頭先你做咩出左去既？」

「係秘密！」

「唔制啊！唔制啊！我要知！我要知！」Chloe邊講邊係到搖我，搖到我幾乎暈低咁滯。

「好啦小公主你唔好搖我啦！小王子講比你聽啦！」

「講啦！小～王～子～！」

「其實今日Madam Chan叫我去搵佢，佢話我有得見Board考高級督察升職試。不過我拒絕左！」

「你傻架咩？做咩拒絕左咁白痴啊？」Chloe聽完我講就拍我⋯⋯

「你聽我講先啦！因為我覺得有冇得升職對我黎講已經唔重要，而家對我黎講最重要既就係小～公～主！如果我因為升職而忽略左你既話，我寧願搵少D錢唔升職，抽多D時間陪你！」

Chloe聽完我咁講，佢兩眼通紅反白，充滿淚光，然後佢攬到我好實，我又可以聞佢既香味，食下佢波餅。

「你好傻啊小王子！如果我話⋯⋯我要你比心機考升職試，要你養我呢？」

「真架？你唔反對我考升職試？」

「但小公主我有條件架！一：就係每日都要同小公主我Video Call。二：放假既話就一定要陪小公主我同屋低人。三：就要好好比心機做野，當更時唔準亂咁罵D市民同亂咁打人！如果你可以答應到我呢三個條件既話，我就批准你考升級試！否則你就知味道！」

「好我應承你！每一日收工之後我只係陪你一個！無論發生D咩事都好，我都會係你身邊保護你！照顧你同我地既BB！」我咁講唔係因為敷衍Chloe，呢個亦都係我地之間既承諾，呢個承諾我地一定會好好遵守下去！

「好！小王子！今晚係唔係一齊食飯啊？好似有少少肚餓添！我煮比你食啦！」

「我應承過煮飯比小公主食架！」

「咁小公主想幫小王子你手喎！」

「咁～一齊煮啦！今晚我地玩煮飯仔！就整個燭光晚餐啦！」

「YEAH！終於有得食燭光晚餐！」

我地就出去廚房到，睇下今晚整咩MENU！

通常一般人同佢地另一半想自製燭光晚餐，都會整大約1-2道菜。而且每道菜既份量唔需要太多，只要剛剛好就可以啦。如果每道菜份量都多既話會好似大排檔咁咩都炒埋一碟，破壞左個浪漫氣氛！

由於我地屋企Weekend都會有個搞大食會既習慣，所以我地以前到時到候都會買好多餸返黎。但自從家姐同姐夫同居之後就好少搞大食會。

Chloe打開左個雪櫃之後，就好似D小朋友咁跳跳紮，又不斷搵下我個雪櫃有咩山珍海味。有時我真係懷疑Chloe係咪之前比人虐待過，唔得啊見到佢咁慘一定要餵飽佢先得。

「小王子你雪櫃係咪有幾塊牛扒啊？我印象中好似有架喎！」

「小公主我個雪櫃有牛扒你又知既？」

「我早幾日咪係到煮早餐比你食囉！你個雪櫃有幾多塊冰我都知啊！」

係喎！上次Chloe係我屋企過夜，然後佢同家姐又煮過天使面比我食。唔怪得佢知我個雪櫃有D咩啦！果然入得廚房、出得廳堂既女仔係唔同D。有時我覺得呢個女朋友真係好抵錫。

「小公主好細心啊！咁不如我煎牛扒！你煮意粉啦！」

「知道啦！小王子！」

「係呢你上次煮嗰個天使麵好好食啊！」

「你哄我還是真心說話呢？」

「真心說話啊 ！你煮得好好食啊！你以前成日煮野食架？」

「以前係兒童院嗰陣要煮比D小朋友食，學下學下咪識煮囉！你以前同你女朋友成日燭光晚餐架？」

「有，不過次數好少。反而煮比家姐佢地就會多D！以前我地屋企每到Weekend就會搞大食會架啦！基本上次次都係我同家姐煮！！」

「識煮野食既男仔係吸引既！我愈黎愈鐘意你！」

「小心D油會彈到你啊！」

「係既係既！」

我地兩個就分工合作，我就負責煎牛扒，而Chloe就負責煮意粉。由於我地兩個煮野食都幾熟手，所以我地好快就搞掂晒D野。而我今次就將D牛扒煎到七成熟，費事Chloe話到時食到生肉就唔到啦！

我地將D牛扒同意粉分開兩個碟裝好，然後攞出去餐枱到。就係咁樣我地今日既主菜牛扒芝士意粉就完成啦！

係喎！燭光晚餐點可以冇紅酒送野食呢？於是我係個酒櫃到開枝1984年既法國紅酒。呢枝紅酒係我老豆阿媽平時最鐘意飲既紅酒，佢地平時都唔會比我同家姐飲。但難得今日同Chloe食燭光晚餐，偷少少黎試下飲我相信佢地唔會殺左我既！

Chloe見到我攞紅酒，就係到問我：「做咩你會攞紅酒既？」

我就講：「比D好野你試下！放心啦我冇落野架！請你飲紅酒！」

Chloe就話：「我唔係好飲得架喎！飲少少都可以既！」

我話：「冇人叫你飲晒，淺嘗少少啦！」

Chloe就向我點頭，示意話我OK！！

於是我就攞左兩個紅酒杯倒左少少紅酒⋯⋯而同時Chloe就攞左支蠟燭點起左。

點起左蠟燭之後，我就熄左客廳D燈，播左D西餐廳會播既音樂。

「小公主你想播咩歌啊？」

「不如播Close to you啦！好好聽啊！」

「Exactly！」

估唔到Chloe同我係心靈相通，大家都係鐘意聽D舊歌既人。我就聽佢講播《Close to you》啦 ！

Why do birds... suddenly appear... everytime... you are near...

食飯之前，我就同Chloe互相舉合交杯。慶祝我地今日第一日正式拍拖。

Chloe就問我：「呢餐係慶祝D咩先？」

我就話：「呢餐就慶祝⋯⋯可以同你拍拖，呢一日係我地愛情之旅既起點！Cheers！」

「Cheers！」Chloe都同我乾杯。

見到Chloe開心個樣真係好治癒，而且我真係睇得佢成個人開朗左，梗係啦佢而家同我有呢個男朋友，一定開心啦 ！當然見到佢開心，我都成個人開心晒！

雖然呢一刻我地冇盛裝打扮，但有浪漫氣氛、悅耳音樂、美酒佳肴、最重要重要有Chloe呢個大美人陪我呢個小朋友食飯，簡直係人生一大樂事。我覺得而家好似置身天堂一樣。

而Chloe既飲食儀態始終始一，依然都保持住高貴優雅既氣質，唔睇真D以為佢係出身於名門望族既千金小姐。（雖然佢父母生前從前高尚職業，都算係半個千金小姐。）

至於飲酒方面，Chloe應該都係第一次。但佢仍然都會盡力慢慢淺嘗，唔會好似出面劈酒嗰D酒鬼咁一下子飲晒。

「係呢小公主，你係咪第一次飲酒呢？」

「唔唔⋯⋯⋯⋯人地係第一次飲酒咋！陪我飲酒既係一個男仔！嗰男仔咪就係⋯⋯小王子你啦 ！不過小王子我唔係好識飲酒架，話晒人地都係第一次⋯⋯」

「你第一次飲酒已經好好架啦！紅酒呢係要慢慢飲架！起碼你知要慢慢飲。」

「聽你咁講，你應該係酒鬼黎架喎？我係咪好了解你呢？」

「少少啦！其實我都好少飲酒，飲得最多應該係佢過左身之後⋯⋯」

「我明既！唔緊要啦！你而家有小公主我陪你咪得囉！我想每年我地既生日可以⋯⋯一齊過。以後既路⋯⋯我想陪你一齊走。」

「放心啦！而家你係我身邊，我已經好滿足啦 ！趁熱食啦！」

「唔唔⋯⋯⋯不過我睇呢支紅酒幾貴架喎！」

「你又知？」

「大大隻字寫住1984年喎！雖然我未飲過紅酒姐，但係我都識睇年份越耐既紅酒就越貴架嘛！支酒係咪世伯架？」

「係佢架！我地攞少少黎飲冇所謂啦！同小公主飲酒當然要開D好野比你飲架！我諗佢唔會介意既！」

「嘻嘻⋯⋯你煎D牛扒好好食啊！又唔怕老又唔怕生！」

「因為我唔知你食咩口味，聽我阿媽講煎到七成熟就最Prefect！咪打算整成咁比你試下啦！唔好食唔好見怪啊！」

「點會呢點會呢？咁我煮D意粉好唔好食啊？」

「好好食啊 ！又彈牙又爽口！」

「嘻嘻！不過我地要盡快食啦！我驚世伯伯母佢地返黎啊！」

「佢地邊會咁早返啊？難得咁得閒拍下老拖！梗係有幾夜就玩幾夜啦！」

「如果我同你老左都係咁恩愛就好啦！」

「放心啦！就算你將來變左肥婆，生左BB，我都唔會唔要你！我敢擔保你將來變成點都好，每一屆既香港小姐都唔夠你靚！」

「你好肉麻啊！」

「但你鐘意聽啊嘛！」

一餐飯既時間話長唔長、話短唔短，但唔知點解我真係好想時間過得慢D，好想好想一直同Chloe食呢一餐飯。只可惜開心既時間過得特別快⋯⋯我地既牛扒意粉話咁快就食完⋯⋯ 幸好既係仲有紅酒係到。

我於是就繼續斟酒比Chloe同自己，當然係只係斟少少比Chloe飲啦，陣間佢飲唔到就唔好啦！

Chloe好開心咁用佢既笑容回應我⋯⋯然後佢就問我：「呢一杯係慶祝D咩啊？」

我就同Chloe咁講：「呢一杯慶祝⋯⋯我搵到我生命中最重要既人⋯⋯如果你做埋我太太就最好。」

我講完之後，見到Chloe塊面好紅。然後輕輕咁對住我講：「我諗你醉啦⋯⋯」然後我就同佢講：「酒後吐真言⋯⋯呢句說話係真架！我要帶你走到世界最邊端⋯⋯」

Chloe就回應我：「我知啊⋯⋯我知啊⋯⋯因為⋯⋯⋯我想小王子你做我丈夫！我要做張志安既太太！做張家既少奶奶！我要你⋯⋯養我一世！我地要⋯⋯一齊同甘共苦！生一隊⋯⋯足球隊！」

我就話：「好⋯⋯飲杯！」

我地兩個又攞起個酒杯⋯⋯「Cheers！」

同女朋友飲酒當然要玩少少游戲啦，於是我就問Chloe：「你幼稚園嗰陣時會唱咩歌架？」

點知Chloe⋯⋯就係到唱《在森林和原野》，喂乜咁岩我當年第一首學識唱既歌就係呢首啦。我記得我以前同Edison佢地一飲醉酒就會唱呢首歌。

不過我同Chloe都係生於90年代既香港，再加上我同佢相差都係四年，因此我地有好多野都有共通點。

當我地飲緊嗰陣，突然間有鎖匙聲。仆你個街邊個咁撚掃興阻住我同Chloe共享二人世界啊⋯⋯

Chloe嚇到膽破心驚同我講：「死啦係邊個返黎啊？」

我心諗，仲使問咩肯定係老豆阿媽啦。點解佢地兩個要係呢個時候返黎啊，難得我可以同Chloe慢慢享受紅酒架嘛！

一開門真係開口中，真係老豆阿媽佢地返黎，仲買左好多野返黎。見到佢地結左婚三十幾年都好恩愛，見到對方都相敬如賓，搞到我同Chloe都好羨慕。

點解我父母會咁恩愛？因為佢地相處左三四十年都堅持互相尊重、互相體諒同磨合既原則，而且佢地非常重視大家既生日、結婚週年紀念，每年一到左呢個時候都會比對方一個浪漫既驚喜。到後來佢地有左我同家姐，都唔會郁D就發我地兩個脾氣，好似朋友咁好有耐性咁教導我地兩個。我同家姐一直都覺得能夠成為佢地既子女係我地既驕傲，直到而家⋯⋯我地一家四口都相處得好融洽，似兄弟姊妹多過父母子女。

佢地一見到我同Chloe熄晒D燈，著起左蠟燭係到食燭光晚餐。就不禁係到偷笑：「嘩你地兩公婆好浪漫喎，開埋紅酒飲歎牛扒！」

但我最奇怪既係，老豆見到我偷左佢支1984年既法國紅酒唔單止冇屌到我飛起，仲話同Chloe飲紅酒要飲好D，唔可以待薄佢地未來新抱。

於是我同Chloe打趣咁問：「老豆阿媽你地食左飯未啊？使唔使煮比你地兩個食啦！」

老豆阿媽見到我同Chloe咁問，就用返幽默既態度回應我地：「唔使啦！我地兩個出去食完飯先返啦！你同你老婆慢慢食啦！」

聽完老豆阿媽講呢句，我同Chloe不禁互相望著對方偷笑一下。

雖然呢場飯局被老豆阿媽無意中破壞左，但無論點都好我睇得出Chloe真係好開心我為佢煮飯，如果換轉左係其他女仔既話分分鐘會黑面然後走人，從此永不再見。而Chloe唔單止冇黑面，反面仲叫老豆佢地一齊食。

如果做新抱既都知道最驚既唔係遇著唔好既老公，而係遇著一個蠻不講理既奶奶。日日都會為左D雞毛蒜皮既小事可以嘈足成日，搞到個老公左右做人難。好彩我阿媽係一個會講道理既女人，唔會好似D野蠻奶奶咁日日捉住個新抱指手畫腳，佢對Chloe就好似視如己出，當佢係自己個女一樣照顧，咩都有傾有講。至於我老豆就同我阿媽差唔多，當佢第一眼見到Chloe既時候就知Chloe係一個知書識禮，善解人意既乖乖女，老豆阿媽唔單止冇嫌棄Chloe從小就失去父母，仲叫我好好咁樣對Chloe，只可以同佢一個結婚生仔 ！

Chloe見到咁樣就問我：「不如叫世伯伯母一齊飲酒啦 ！我地四個人會好D架！」

我見支紅酒仲有一半多D，就提議叫老豆佢地一齊飲。老豆阿媽佢地知道有紅酒飲就即刻叫好，梗係我偷左佢地支1984年法國紅酒，仲唔即刻飲咩？

我地四個就係到飲紅酒傾計⋯⋯講真好耐冇坐係屋企同老豆阿媽一齊係屋企歎紅酒，平時因為工作太忙，唔係跟Case就有行動，係差館既時間仲多過係屋企，今日實在難得難得！

「係呢世伯伯母啊？我搬過黎住怕唔怕打擾你地兩個啊？」

「點會啊Chloe。你肯搬過黎同個衰仔住我地求之不得啦 ！你知唔知啊你搬左過黎我同佢阿媽冇咁悶啊！仲可以開枱打十六圈麻將啊！」

「係啊Chloe總之你住幾耐都得啊！你同衰仔搬出去住又得，係呢到住又得！如果係其他女仔既話就唔得啦！！」

「咁不如我幫手做家務啦，白食白住好似唔係幾好喎！有權利就有義務架！」

「唔使啦Chloe，如果你想報答我地呢就好好監察個衰仔啦！你知啦佢只係會聽你一個講咋！係得你一個先治到佢啊 ！～」

「知道啦！世伯伯母！放心交比我啦！」Chloe拍晒心口同世伯伯母咁講⋯⋯

「係呢Chloe你婆婆同你爹地媽咪係咩樣架？有冇相睇啊？」突然間阿媽問Chloe關於佢父母D野。

我成個人望住Chloe打左個眼色比佢，然後佢對我點頭，睇黎我地兩家人既姻緣即將公開啦！

Chloe就攞左佢同佢父母、婆婆合照既相架比老豆阿媽睇，然後阿媽就嚇左一跳⋯⋯點解？因為阿媽見到Chloe既婆婆就係當年同我婆婆既好姊妹啦！

阿媽就問Chloe：「原來你就係⋯⋯琴姨個孫女？」

Chloe就點左頭，然後阿媽就抱住Chloe好緊⋯⋯然後就流左幾滴眼淚⋯⋯講真我咁大個人第一次見到阿媽係我面前流淚，但我知阿媽呢一滴眼淚唔係傷感，而係感動。而老豆見到阿媽咁樣都忍唔住係到有少少抽泣。

我同Chloe好鄂然，雖然我唔知阿媽、舅父、我婆婆同Chloe婆婆既往事，但我睇得出Chloe既婆婆係阿媽全家既位置好重要。

阿媽邊喊住同Chloe講：「Chloe你可唔可以遲D帶我地去探你婆婆啊！我地想親眼見佢，同佢講聲多謝！仲有我地搵日一齊去拜下你爹地媽咪啦！」

而老豆就加多句：「使唔使同老豆阿家佢地講啊？我知阿家見到琴姨會好開心，了左佢地既心願。」

阿媽就話：「係啊！要同阿家講啊！阿家唯一既心願就係呢樣！Chloe啊你唔好叫我地做世伯伯母啦！要改口啦哈哈！」Chloe就問：「咁叫⋯⋯咩啊？」

於是我就係Chloe耳邊細細講：「仲諗叫咩？同我一樣啦⋯⋯」

Chloe明白左我意思，就對老豆阿媽叫：「爹地、媽咪！請接受女兒詠儀一拜！」

老豆阿媽聽到Chloe叫爹地媽咪，同我一樣咁既稱呼。就忍唔住雙雙一齊抱住Chloe係到喊，而我見狀我都抱埋一份。

而老豆阿媽邊抱住Chloe邊同Chloe講：「Chloe你叫我地爹地媽咪零舍特別好聽啊！你以後就叫我地爹地媽咪啦！從今以後你就係我地個女同新抱啦 ！」

喂喂我未同Chloe求婚架！！！就算係都等我買左結婚戒指向Chloe求婚先啦！仲有註冊行禮呢？？？？我統統都未做架！

見到佢地兩位老人家咁開心，我同Chloe成個人放鬆晒！唯一美中不足既係我唔能夠可以親口同Chloe既父母講聲：「世伯伯母放心啦！我一定要好好咁對Chloe架！放心將佢交比我啦 ！」唯一可以做既係Chloe父母既墳前親手斟茶比佢地飲。係喎仲有要同慧慧個衰妹講返多謝，因為佢我先有決心向Chloe表白。

呢個時候，家姐用Wtsapp Video Call我，於是我就用視像打開睇下佢地搞D咩東東。

果然不出我所料，佢地而家係機場到等緊Check-In。

「Hello 老豆阿媽！Hello 細佬 ！Hello Chloe！」家姐同姐夫異口同聲咁講

「家姐你上飛機啦 ！食左野未啊？」

「食左啦！陣間係飛機到大覺訓！細佬你開心喎同Chloe嘆紅酒！」

「你同姊夫都S～W～E～E～T～架！」

「你同Chloe都好快姐！希望今年年尾就輪到你地兩個！！」

「放心啦Bonnie姐姐！而家安仔係我架啦！」

「家姐姐夫你地去到嗰邊萬事小心啊！記得上飛機著多件衫！到時呢兩個去三個返啦！！」

家姐同姐夫聽到我講呢到不斷係到笑，而我就比老豆阿媽Chloe三個用手一齊打落我個頭到！

「細佬你冇黎正經架！你啊要對Chloe好D啊 ！睇實啊 ！」

「係既係既！你地記得啊去到英國要住下老豆間祖屋啊知唔知！」

「得啦 ！我地夠鐘入閘架啦！去到英國再Wtsapp你地啦！拜拜老豆阿媽！拜拜細佬！拜拜Chloe！」

「拜拜啦 ！順風啦！」

家姐同姐夫就Off左線，雖然家姐只係做左人妻兩日，但係佢係老豆阿媽心目中永遠都長唔大，當家姐永遠係小朋友。所以《養兒一百歲，長憂九十九》呢個道理，我終於明啦 ！

至於我地呢個卡拉屋企，又回復返昔日既歡樂！點解？因為有左姐夫同Chloe加入囉！呢一個家，唔會因為我同家姐將來有左各自既家庭而變得凋零，只會變得越黎越人強馬壯！如果我有幸同Chloe有左我地既BB，希望佢好好孝順父母、長輩！唔好學壞同比心機讀書就可以啦！

咁樣又可以唱返我地屋企既主題曲啦！！

喂 夠鐘啦 睇電視
睇下今集講乜先 講乜先

香港地 有幾多專制禁忌
比心機 要搵錢應記有限期
香港地 要表態直言要上街
保守派 開通派香港新姿態

香港新卓頭唏 搵錢搵自由
個個拼命埋數 係真唔係真
香港新卓頭唏 搵錢搵自由
真的心好似太落後

返屋企 有幾張親切笑面
整幾味 要炒菜記住要落鹽
卡拉OK 唱歌要盡情我最HIGH
青春派 開心派家裡新姿態

家中新卓頭唏 歌曲解悶愁
你我協力同唱 認真唔認真
家中新卓頭唏 溫馨多聚頭
一家真的愛情漸厚

Chloe見到我地一家三口係到唱D咁舊既歌，即時笑到腹肌都有埋。然後跟埋我地一齊唱。

「Chloe我地屋企有卡拉OK啊！唱唔唱歌啊？」

「爹地媽咪怕唔怕嘈到隔離啊？我驚人地會投訴啊！」

「咁又係！不如⋯⋯我地睇下電視啦！」

我地四個就係客廳到睇電視，由細到大我都唔鐘意睇古裝劇（西遊記、尋秦記同鹿鼎記除外），只係鐘意睇90年代既TVB電視劇。唔知點解嗰個年代既警匪片真係大製作，拍攝既地方全部都係差館實景拍攝，著綠色夏季獵裝同黑色冬季獵裝既皇冠牌警察真係型到冇朋友，劇中扮演警察既演員都係正直不柯。相比而家嗰D簡直係垃圾，求其搵間政府部門或者TVB電視城就當係西九龍總區或者警總，又或者將裡面D警察Pass改到不倫不類，又或者將全個香港既嚴重罪案歸西九重案組管，完全ingore左警隊其他部門既存在。

有時我真係想去信TVB想投訴佢地誤導觀眾，違反商品說明條例。好多時見到好多人睇TVB既警察單位就係真，事實上唔使我講大家都知答案啦！

一打開電視，原來係我想睇既《刑事偵緝檔案》，今集係第二輯既第一集。

我記得一見到陶大宇永遠都係渣住架萬事得去兇案現場，跟住就係叫D伙記分頭行事，進行詢問筆錄、搜集證據，然後再同郭可盈一齊分析案情，最後就係緝拿真兇歸案。我發覺每次睇到陶大宇、梁榮忠都係靠郭可盈一齊分析案情先可以破到案。睇呢篇劇見到陶大宇就係自己，而郭可盈就係Chloe，班伙記就係Yoyo同David仔佢地。希望我同Chloe既愛情唔好好似劇中既陶大宇同郭可盈咁樣，兜兜轉轉、離離合合先發現最愛原來就係對方。

「呢套劇真係百看不厭啊！」

「係啊！我都好鐘意睇呢D題材既電視劇，寫實得黎又好迫真！而家嗰D簡直唔可以同呢套劇比較！D題材好似都係出自《金田一少年事件簿》」

「Chloe你同個衰仔一樣咁鐘意睇《刑事偵緝檔案》啊？」

「係啊！嗰個陶大宇睇落有D安仔啊！查案手法、外形都係一樣！」

「Chloe講個秘密比你聽啦！個衰仔為左追呢套劇就專登走去日本到Bid架嗰D舊款萬事得返黎，仲特登洗一大筆錢Bid埋同一個車牌號碼配埋一套，你話激唔激死啦！我同老豆話買架二手Benz比佢唔要，係都要買架爛鬼萬事得喎！最後架引擎爆左缸咪又要攞去劏。之後個衰仔仲離譜，學成龍買架露筍返黎，我地坐親佢架車就會PAT PAT痛。好彩個衰仔而家都生性肯換架七人車黎孝敬我地！」

「都成七八年前啦！架車都劏左三四年啦！！」

「原來你咁癲既鐘意渣埋晒D老爺車！」

其實係咁既，嗰陣時我岩岩入左港大讀U同甩左P牌，咪諗住買架車同慧慧一齊走遍全港九新界。不過我又唔想咁快買D歐洲車驚比D同學話我係二世祖。直至有一晚睇《刑事偵緝檔案II》見到陶大宇渣住架黑色萬事得去查案真係好型，上日本汽車拍賣網見到有架萬事得同《刑事II》嗰架一模一樣、同色同款。於是我就托我學長係日本Bid返黎玩下，仲好彩用一個好平既價錢Bid埋同一個車牌，渣係街既感覺就好似返去90年代嗰種光景。而嗰架車陪左我同慧慧走過好多公里，走遍港九新界好多地方。而且當時基本上都冇咩野整，可以話係一部好既地獄腳車。

如果大家唔知我講邊架車既，請看下圖：

但好景不常，呢架車自從慧慧過左身之後就出現好多問題，整左好多次D機件依然有事，個情况就好似癌細胞咁樣不斷惡化，擴散到其他部分都有問題，直至到某一日我渣到去觀塘繞道突然好似拓海咁引擎爆缸，成架車之後就突然著火，成架車即時陷入火海，燒成灰燼魂斷觀塘繞道。個情形就好似隨住慧慧離去。好彩我當時即刻攞埋車內D貴重物品出黎先冇事。

後來我死黨Andy（係消防隊長，前文O Camp Gathering有提及過）話賣架成龍嗰架露筍3代黎比我渣，雖然一開始我好鐘意佢馬力大同五個座位先買，得閒就可以係石澳道飛下，但係渣左唔夠兩個月發現我自己唔係好岩渣呢款車。於是我就將架露筍賣返比Andy，然後同家姐一齊夾份換左而家既豐田大霸王（水貨），冇錯啦就係而家Chloe成日坐嗰架啦！！

露筍3圖：

大霸王圖：（之前故事一開始我PO過，而家等大家重溫一下！）

架萬事得同豐田大霸王係見證住我呢生人既兩次愛情，萬事得就係見到住我同慧慧既戀愛到天人永隔；而豐田大霸王就係見證住我同Chloe相遇、相識到相愛，最希望呢架車將來可以見證住我同Chloe既婚禮、同埋我地小朋友既出世、返學。

Up

幫推

Chloe一聽到老豆陪媽係到揭我D瘡疤嗰陣，都不係對住我偷笑。溫小姐你好似連車牌都未考咋喎，追MTR新巴城巴就有你份！

然後佢指住我就話：「唔係啊！佢都驚你地荷包肉赤啊！呢條友算好男仔黎架啦！起碼佢都知咩叫做低～調！我就係鐘意佢呢一點！我知佢為左你地先換架七人車咋！」

見Chloe幫到我出晒面，我就趁佢唔為意時Kiss佢一下，點知佢就用手輕輕打我個後腦。

然後阿媽就問Chloe：「係呢Chloe啊，你畢左業後會唔會繼續讀書啊？」Chloe就答返：「短期內就唔會，諗住畢業之後做住野先再讀返Master。」

老豆無啦啦又插把口埋黎：「其實都女警、紀律部隊或者政府AO都唔錯啊，如果你考到見習督察之後就幫我睇住個衰仔，要升得快過佢啊！我同媽咪支持你啊！佢一行差踏錯你就用警棍扑死佢就得啦！！」

我個老豆真係有少少似牆頭草，成日都見風駛陀、幫理不幫親。見到我當年考警察就係到屌到我仆街、又話要趕我出呢個屋企，甚至我地兩父子為左呢個問題成日係到嘈。我記得最深刻一次就係因為開槍打死左個癲佬（個癲佬用牛肉刀係中環地鐵站隨機殺人，同Chloe係飛鵝山嗰晚有提及過）搞到要上死因庭，進行紀律聆訊。我老豆仲即時叫我辭職唔好再當差，但我一直都堅持自己冇做錯，同老豆成日嘈交，冷戰左幾日甚至離家出走搬去姐夫到住。後來經家姐既一番勸解同向撒嬌，老豆先肯原諒我比我返屋企，而家我先知道老豆其實係擔心我因為咁樣要被停職、甚至要革職。

但今日既老豆竟然一反常態，竟然鼓勵Chloe跟隨我的芳蹤去做Madam！喂喂喂小公主你做返人見人愛既靚女社工姐姐啦！Madam唔岩你做架！我就黎想劈炮唔撈啦⋯⋯唔想你比人話係死差婆啊！

開講有話，呢D叫做「今天的我，打倒昨天的我！」，好適合用於我老豆身上。

Chloe聽到之後就話：「放心啦爹地媽咪，我唔會比安仔亂黎架！」然後Chloe就Kiss左我一下，搞到老豆阿媽好葡萄。老豆仲有樣學樣Kiss阿媽，係我同Chloe面前不斷咁放閃，喂喂喂你地兩個加埋都過百歲啦，係仔女面前有少少矜持啦！

不過係香港呢個自由社會，戀愛呢家野冇分年齡介限既，無論你係生於九十後、OO後既年青人，年近半百既熟男熟女，又或者七八十歲既公公婆婆。都有權利同身邊另一半去拍拖，唯一唔同既係，每對愛侶都會經歷人生不同既階段，佢地恩愛既方式隨著歲月既改變會變得不一樣。只

可惜，係香港呢個物質主義犯濫地方，好少男仔會好似我咁專一，好少女仔會好似Chloe咁乖乖，好少夫妻會好似我老豆阿媽拍左三十幾拖依然恩愛。而家既愛侶只會迷戀對方既外貌、只求一種剎眼間的新鮮感。當佢地既熱戀期或者蜜月期過左就變得冷淡，甚至因為真正了解對方而分開。

對我黎講，其實愛一個人唔係因為貪對方有亮麗既外表而盲目展開追求，首先你要問自己覺得對方是否適合你，可唔可以陪你一生一世。因為你自己同你身邊另一半都要經歷生老病死既階段，唔會因為對方老左而背棄對方而去。

Chloe就同老豆阿媽講：「不如我地一齊睇電視啦！我想睇電視啊！」

老豆就話：「好啊！難得Chloe肯睇電視！我地就靜靜地一齊分享下睇電視既樂趣啦！」

睇下睇下，Loop下Loop下原來到左豹哥出場，睇返廿年前既佢真係同而家個樣完全冇變，仍然充滿西門慶既味道。相比陶大宇同郭可盈佢地明顯得蒼佬！

Chloe就問我：「嘩點解熊樹仁同電視機個樣冇變既？只係留長左頭髮！」（熊樹仁即係豹哥係愛回家既角色）

我就回應Chloe：「小公主呢套劇係1995年播出架，嗰時你都未出世！佢大老豆差唔多五年架！」

Chloe就話：「嘩乜原來成廿幾年前架啦！唔睇係真D係而家既電視劇添！」

我就話：「其實呢係當年用黎錄野嗰部VHS機畫質靚，咁你先覺得唔似廿幾年前既電視劇咋！」

Chloe又係到問我：「咁咩叫VHS機啊？我想知我想知！」

呢個時候當然要老豆阿媽黎解答啦，阿媽就話：「Chloe乜原來你都係懷舊人黎架？等阿媽解釋比你聽啦！VHS即係錄影帶，係八、九十年代既高科技產品。」

Chloe聽到VHS呢樣野好似好好奇咁，個眼神就好似發現新大陸。咁我都明白既因為VHS大熱嗰陣佢仍然係BB。

我就話：「小公主係咪覺得以前TVB D劇集好好多呢？」

Chloe就應我：「當然啦以前90年代D電視劇又輕鬆又好笑又好睇，而家嗰D簡直係垃圾。」

老豆就話：「當然啦而家TVB咁度縮，咩野都Cut！雖然科技進步姐，但係質素就退步啦！而家我地睇日劇、韓劇、美劇同大陸劇都唔睇TVB啦！」

阿媽就話：「冇法啦你估香港仲係英國佬揸FIT時代咩？而家回歸之咩都大衰退，講真我同你老豆好彩當時冇放棄本英國同加拿大護照咋！如果唔係我地真係想走都冇得走啊！」

Chloe就問我：「小王子如果⋯⋯你同屋企人去左外國，你會唔會唔要小公主架？」

我拍著Chloe個膊頭講：「放心啦小公主！如果真係有一日要離開香港去外國既話！我點都會帶埋小公主你一齊走。但係⋯⋯你要嫁左比我先！」

Chloe聽完呢句，就係不斷咁笑⋯⋯⋯⋯嗰種笑係好似睇完周星馳既笑片既笑，係笑連手腳都郁埋。個傻妹咁笑一笑就搞到我笑埋！

突然間我個電話叮左一聲，個LockScreen既通知原來又係動新聞。個Topic寫住：「O記督察盗取500萬贓款及向黑幫洩密被捕」

仆你個街，又係D害群之馬，搞撚到我地警隊個朵臭晒。本身我地警隊個形象都衰到貼地，而家又比D休班警咁樣搞一搞，我地想回復昔日既警民合作根本係冇可能既事。大佬你地唔搞事係咪會死架。

早前睇左一本名為《有種罪犯叫休班警察》，裡面D內容真係可以反映出我地警隊既腐敗、知法犯法既嚴重性。見到咁樣我真係為呢個警隊既腐敗感到悲哀。覺得自己係咪入錯左部門。通常我地見到被人拉得最多既就係我地警隊既伙記，獲獲都係衰十一、盗竊、搶劫、非禮、老強、販毒、貪污同傷人。又唔見海關、消防、懲教、入境同ICAC既朋友有事？

基於香港人會食花生既心理，我就開左動新聞黎睇嗰條友仔係邊個。屌佢老尾原來係Teddy嗰條契弟，呢條友簡直係好事多為，之前傘運做速龍小隊指係到用警棍打到D學生傷晒，仲經常我地班伙記面前扮晒蟹咁，又係對郁D就屌到班下屬喊，對住D老細就扮晒狗咁係到擦鞋，呢D仆街經常自以為高人一等，係警隊內部已經臭名遠播。

我以前係學堂受訓嗰陣，佢就係Playground到串我地成班人唔撚識步操，當我地已經忍氣吞聲，但最㷫既就係佢仍然變本加厲，仲攞我父母、家姐、慧慧黎講笑，我就忍唔住終於發火，係一眾同學、教官面前大打出手，打到佢爆晒缸。最後我地兩個被學院院長雙雙紀律處分。我仲因為呢件事差D被警隊開除，後來係因為曾Sir幫我求情，我先唔使被人革扯。雖然事後我被曾Sir當住全班同學面前訓斥，但我知道其實佢真係想我好，因為一個警務人員要學識去冷靜處理所有事情，唔可以因為小事而一時衝動導致後悔一生。仲因為呢件事令我痛改前非，決心去做好一個好警察。最後我係Passing Out嗰陣攞埋全校第一。

講返而家，本來我見到Teddy被我地伙記拉左會好心涼，但可惜身為同袍既我只會感到悲哀，如果佢性格唔係好高騖遠、自以為是，我估計佢應該會係警界明日之星。總結來講，我只覺得「早知今日，何必當初！」希望佢係裡邊好好咁反省下啦 ！

Chloe見到我睇動新聞睇到入晒神，就搶我部電話黎睇。

「小王子睇咩睇到入晒神啊？」

「我睇緊動新聞咋嘛，有個伙記爛賭偷贓款同向黑幫洩密，被我地同ICAC拉左啦！」

「又係Yyonne拉你地啊？」

「唔好講拉咁難聽，係執行職務！犯左法咪要接受法律制裁囉！」

「好彩我個小王子唔會好似出面D警渣、警犬咁曳曳姐！」Chloe講完就成個人攬落我到，又係我可以食Chloe既E級波餅時間啦，今次咁樣比Chloe攬一攬，搞到我支巨龍扯到直一直，而且感覺到支巨龍好灼熱，好似平時發燒嗰種Feel。

其實唔好話Chloe啦，換轉係任何女仔突然間挨埋落我到，用個胸緊貼我都會咁。講真其實唔係我起色心，只係一種本能反應。我相信Chloe見到我咁樣唔會怪我掛！

「放心啦！有小公主睇住我，我唔會黑化既！」我摸住Chloe個頭講⋯⋯

見到Chloe露出佢既燦爛既笑容，我個人都開心晒⋯⋯老豆阿媽見到我同Chloe又係到耍花槍，就係到食花生⋯⋯

「老婆啊，我地不如返房啦！唔好阻住班年青人啦！」老豆叫阿媽一齊返入房，算你地識做啦知我同Chloe係到纏綿緊。

佢地入左房後，我地就要清理現場，將D碗碟清潔一下。

「小王子？」Chloe邊洗碗邊叫我

「做咩我攬你既時候⋯⋯會面紅既？」

「因為係小公主攬我⋯⋯我咪開心囉！」

「我以為你想對小公主⋯⋯意圖不軌添！」Chloe專登將意圖不軌呢四個字拉長黎講。

「唔好誤會啊⋯⋯我唔會對小公主起色心既⋯⋯」

「講笑咋我都冇嬲你，我明既每個男仔如果同佢最愛既女仔會咁親近，會有呢種反應，更何況⋯⋯你係我男朋友，我好開心啊！不過⋯⋯你有冇J過既女仔架？」

「有兩個女仔，我會J佢地，一個係我以前既女朋友，另一個係你！而家J你一個就夠架啦！我想以後每一個夜晚⋯⋯都可以同你一齊過！」

「我要每一晚⋯⋯你講故事哄小公主我訓覺！」

「小王子遵命！小公主不如我地洗完碗之後就一齊執野啦！」

「係啊！我地要執野啦！陣間會比爹地媽咪罵架！」

洗完碗、清理好現場後，我就幫Chloe去將佢D物品執好⋯⋯費事比老豆阿媽麻類。

我哋執下執下原來見到有個相簿，裏面嗰啲全部都係Chloe細個時既照片。

「小公主我可唔可以拎嚟睇吓啊？」

「你可以睇下！不過唔好笑喎！話晒人地細個都係一隻醜小鴨！」

「唔准你話自己係醜小鴨，你係一個超級大美人！」

「你唔好吹捧到你自己女朋友咁高啦！人哋會怕羞㗎！」

我打開一張，見到Chloe細個同佢父母既合照，佢父母睇落應該都係啲帥男美女，所以就左一個驚豔天人既女兒。估計Chloe咁靚女都係有佢父母優良既基因。

「小公主呢張相係幾時影㗎？」

「讀幼稚園影㗎，記得係2003年影既，不過冇幾耐佢哋就過咗身啦！我記得佢哋啱啱過咗身嘅時候我真係好唔慣，甚至好嬲佢哋咁樣就離開咗我！不過為咗報答佢哋，我應承過自己每一年都要考到第一名，入到HKU。」

「做咩小公主你唔讀醫科，而去做社工啊？」

「你唔記得咗啦咩，我以前中學讀Commerce架嘛，同埋我對Science都冇興趣。 咁快就失憶囉！」

「係喎差啲唔記得咗添！唔緊要啦你有我、老豆、阿媽、家姐、婆婆喺度，唔會俾你孤單一個嘅！」

「我知啊！」

終於追哂啦
3個鐘睇哂 訓行

得

「你知啊？」

「我知啊！有你地陪我咩都夠架啦！」

我地一路執野，見到Chloe好多衫褲鞋都係公司D貨品，而且全部都係波鞋，特別之處既就係佢好多波鞋我都有，睇黎我同Chloe真係心有靈犀，我諗可以日日都可以同佢情侶裝出街啦。

「小公主你咁多波鞋既？」

「係啊不過全部都係IT既貨品，員工價買平好多架，不過我淨係買波鞋，從來未買過BOOT同高踭鞋，唯一嗰對高踭鞋咪係你家姐送比我架囉！話時話你家姐都幾捨得架WO對對鞋都係GUCCI同Valentino，全部都係名牌。嗰對高踭鞋之前上網見「你知啊？」

「我知啊！有你地陪我咩都夠架啦！」

我地一路執野，見到Chloe好多衫褲鞋都係公司D貨品，而且全部都係波鞋，特別之處既就係佢好多波鞋我都有，睇黎我同Chloe真係心有靈犀，我諗可以日日都可以同佢情侶裝出街啦。

「小公主你咁多波鞋既？」

「係啊不過全部都係IT既貨品，員工價買平好多架，不過我淨係買波鞋，從來未買過BOOT同高踭鞋，唯一嗰對高踭鞋咪係你家姐送比我架囉！話時話你家姐都幾捨得架WO對對鞋都係GUCCI同Valentino，全部都係名牌。嗰對高踭鞋之前上網見到四五千蚊，差唔多等於我半個月人工。」

「我家姐好鐘意買名牌架，唔係名牌就唔著，不過我家姐佢會識節制，同埋最緊要佢自己自給自足啊嘛！」

「你兩姐弟好唔同WO，一個就珠光寶氣周身名牌，一個就咁慳家就走去買D平衫。仲要幫某位公主買咁多平衫。」

「咁做人簡單D好D既，我買衫一直都係簡單易襯舒服就得架啦！最貴都係我嗰幾隻手錶咋！」

「你嗰兩隻勞力士啊嘛，一隻黑鬼一隻369啊嘛，雖然本公主未有經濟能力買到，但係本公主都識手錶既Brand架，你唔好當本公主傻架先得架？」

點解Chloe會識咁多野架？？？我以為佢只係識D潮牌，點知連名牌既野都識，真係半個時裝達人黎。小公主你真係人細鬼大架姐。

「小公主你識咁多野既？」

「我冇錢買姐，唔代表唔識呢D野架！快D講你係好鐘意手錶架？」

「係啊！我好鐘意手錶架，以前一得閒就會同老豆去睇勞力士同Pan仔，我記得第一隻出黎做野買既手錶就係369，之後就係黑水鬼同Pan仔590。全部都係自己儲左好耐錢，日日捱麵包先買到咋！」

「小王子我知你係一個有骨氣既人，不過⋯⋯我第一次見到你嗰陣做咩會戴Apple Watch既？」

「咁做差人唔方便架嘛！費事比人話我地黑警專門吸市民既血汗錢去買勞啦！我地做差人要清廉架嘛！我以前做軍裝行Bit嗰陣都係戴兩三百蚊既Casio手錶咋！就算整壞左隻表都冇咁心痛啦！」

「不過本公主未有能力買到呢D錶呢，我戴DW已經好好架啦！」

「咁小王子送隻勞比你好唔好？」

「梗係唔得啦！本公主要靠自己雙手去買架！要靠自己一雙手去買返黎D野先馨香架嘛！况且⋯⋯本公主仲係學生妹黎，戴勞好似同我格格不入咁！」

「咁又係，如果我而家送隻勞比你，比明詩、盈盈同其他同學見到既話會話你有人包養，到時要解畫就唔好啦！你就好似平時咁樣，若無其事就得架啦！不過你記住呢段期間唔好叫明詩盈盈佢地上黎，始終唔安全。」

「Yes Sir！」Chloe向我敬禮⋯⋯

「係呢小公主啊？你想訓家姐間房還是一齊訓啊？」

「我想⋯⋯同小王子訓，不過⋯⋯我有條件架！你唔可以同我做⋯⋯嗰D野！」

「放心啦！我都唔會搞你啦！我驚我未搞你你就已經用警棍扑死我啦！」

「你知就好啦！如果⋯⋯你表現乖既話，我都可以⋯⋯考慮⋯⋯下既！講明先啊，我考慮係因為唔係因為滿足你下面啊！係因為⋯⋯你係我最愛既男人！」

「傻妹！快D沖涼啦！聽日你要陪我返工架！」

「乜本公主話要陪你返工架咩？」

「傻妹，你而家受我地警方24小時保護架，一定要聽我話架！我應承過你就算我唔訓覺唔食飯都要保障你安全架！」

Chloe聽完我講之後就點左頭⋯⋯⋯⋯示意左個訊號比我。

「咁小王子我去沖涼先啦！唔準偷睇我沖涼換衫啊！」Chloe臨行前向我單左眼，然後就攞左佢D訓覺衫同毛巾就去左沖涼⋯⋯

我就入咗安仔屋企嘅浴室，將自己嘅衫一件一件取落嚟。

望見自己嘅裸體，我先發現原來我個身材比起同年齡嘅女仔發育得好，比例幾均勻。有時我感覺個天其實都待我不薄，俾咗我有一個咁完美嘅樣貌同身材。

跟住我就快快咁樣沖涼，見到花灑啲水一滴一滴咁樣滴落我個身到。我一邊沖涼、一邊諗翻起今日所發生嘅事。今日對於我來講係一個來回地獄又折返人間嘅日子。

呢幾日比黎建邦條仆街搞到我精神好緊張，佢就好似一隻冤鬼咁樣纏住我，逼我原諒佢。佢為咗逼我同佢復合，屈服係佢嘅淫威之下，就將安仔打傷。甚至乎為咗分化我哋兩個嘅關係，就整咗啲裸照黎要挾我。

講真當我收到裸照嗰一刻我真係好驚安仔會同我斬欖，霎時間我覺得呢個世界無人再關心我、突然之間俾人由天堂跌左落地獄，覺得自己好污糟。

因為我真係好驚安仔會信以為真........以為我係一個淫蕩嘅校花。

講真嗰一刻我除咗逃避之外.......我就諗唔到其他辦法點樣去澄清自己係無辜、係清白。

但安仔知道呢件事之後唔單止冇發我脾氣，佢見到我避開佢之後佢仲衝出黎追我，仲相信我係無辜俾人陷害。

當佢話我係無辜嗰陣，我嘅感覺就係灰姑娘遇上白馬王子。嗰個白馬王子就係安仔

雖然我一直鐘意安仔，但係我真係好驚呢件事會令到我哋兩個嘅關係決裂，但係佢仍然相信我係清白，仲陪我一齊去打仗。

係因為呢個原因，令到我決心同安仔表白。其實嗰陣時我真係好驚佢係因為可憐我先係幫我，但原來我一直嘅擔心其實係多餘嘅，因為呢個傻佬其實都鍾意我，同時佢都向我表白，我真係Touch到呢，所以我就好快接受左佢對我嘅愛意。

我真係好開心有安仔呢個男朋友，希望將來我哋呢段愛情可以一直延續下去。為咗佢，我會一直陪伴着佢。為咗佢，我會將我最寶貴嘅處女俾佢。為咗佢，我只會嫁俾佢一個。為咗佢，我會幫佢生BB！

唔好令我失望呀！！

但用緊沐浴露搽自己個身個陣，我就好唔理性咁樣不斷摸自己個胸同埋陰道，甚至有時候細細聲咁樣伸吟。我記得以前沖涼嗰陣都唔會有呢種感覺，只係覺得呢啲嘢係清潔身體嘅一部份。

記得聽盈盈講過，如果見到自己真係鍾意嘅人會好想同佢做愛，會不斷咁誘惑對方同你做，唔通呢啲叫做自慰？

溫詠儀，你係女仔嚟㗎，要有返啲矜持，唔可以比安仔見到你咁淫蕩架！

雖然我一直都叫自己要冷靜唔可以做呢個行為，但我真係控制唔到我自己，個腦淨係諗緊點樣比安仔強姦我，然後同我做愛。而個手就不斷撫摸自己個胸部同陰道，最後仲流出一啲不明嘅液體出嚟。

死啦我真係好污糟呀點算呀？冷靜啲唔怕嘅！反正而家都同安仔一齊住，我一定有機會俾佢搞大我個肚嘅！因為我相信只要我哋係相愛，佢就會溫柔咁樣對待我，令到我永遠都係一個快樂嘅小公主。

冷靜完之後，我就抹乾淨個身，着返好自己啲衫行出浴室嗰度。

趁Chloe沖緊涼嗰陣，我都順便準備好D訓覺衫去沖涼。

但唔知點解今次佢沖涼特別耐⋯⋯等左成45分鐘沖完。同家姐以前係到住嗰陣一模一樣，可能Chloe知我屋企個浴室比佢嗰個好N倍，所以佢想慢慢享受，我都明白既⋯⋯佢而家個身份係未來少奶奶，想享受多D架。

見到Chloe著住白色背心同黑色排球短褲出黎，仲一路拎住毛巾抹頭。唔知點解，女仔抹頭呢個動作真係好誘人⋯⋯。跟住Chloe突然開口講：「小王子，幫我吹頭得唔得，我隻手好酸呀⋯⋯」。

講真好耐都冇幫過女仔吹頭⋯⋯但內心係好想試返，所以我講：「得既，但吹得唔好唔好怪小王子喎！」。然後Chloe就話：「幫小公主吹乾就得啦！」

於是Chloe坐係梳妝枱前，我拎起風筒幫Chloe吹頭。Chloe抬頭透過塊鏡望左我一塊，然後露出好似好幸福既表情。我都對佢笑左一笑，然後繼續吹。我幫Chloe吹緊既時候，表妹就一路用佢部電話睇緊比卡超，仲要睇得好入神。

Chloe坐係櫈到，而我企係到幫佢吹頭髮，由上而下，呢個角度你會諗到咩？呢個角度簡直係完美，因為Chloe係著白色背心，而且質地都幾透下，所以我向下一望，一定會望到睡衣入面。Woho～～，Chloe竟然冇戴bra啦...。好可以清楚見到Chloe雙峰...同pink lin，真係一路吹，一路睇到我扯扯地。而且Chloe條排球短褲都幾短下，所以佢坐低就會露出好多大脾位，對長腿真係想J死我。你話，任何血氣方剛既男仔望到咁既情景，真係少D定力都唔得。好彩我意志夠堅定力，而家呢刻唔會做出任何事。呢一刻係⋯⋯但跟住落黎就好難講⋯⋯。

吹左十分鐘，Chloe頭髮都乾得7788：「小王子，你都去沖涼先啦，等你沖完我地一齊講故事啦！你要講故事哄小公主架！」我就講：「咁我去沖涼先啦。」

我唔洗10分鐘就沖完涼，一出黎就已經見到Chloe攤係我張床到，所以我都行埋過去。此刻既我就只著住條籃球短褲同一件T-shirt。Chloe一見到我就講：「小王子快D黎啦，小公主等你好耐架啦！」

我心諗等你好耐，咁似AV既情節既？？唔通Chloe想⋯⋯

於是我行到埋去坐低係Chloe左邊。我坐低後，Chloe又再橋住我手，而我右手⋯⋯手臂輕碰到Chloe左邊既波餅⋯⋯好似綿花糖咁軟林林呀⋯⋯。但Chloe無在意繼續橋住我。睇睇下，Chloe就講：「小王子，小公主覺得到凍，你攬住小公主得唔得呀？」，天呀，竟然比女朋友咁要求我，咁緊係恭敬不如從命啦。

我「哦」左一聲，然後伸咗隻右手攬實Chloe，Chloe就講：「小王子身體好暖呀⋯⋯好舒服。」。咁搞法，我身體唔暖先奇怪⋯⋯。我想講，我想今生今世都要攬住你，要同你廝守下半生。

攬住Chloe，嗦住佢身上既體香，加上Chloe而家係挨落我膊頭，右奶又時不時都觸碰我側邊肋骨位⋯⋯點忍呀⋯⋯。搞到我而家想同Chloe⋯⋯

而最弊既係，我FEEL到我支巨龍逐漸升起。呢一刻我開始坐立不定，因為我係著住短褲既關係，所以萬一升起左，就會比Chloe發現⋯⋯到時就真係會比佢用警棍扑到要縫針。

Chloe見我郁身郁勢就問：「小王子你做咩郁黎郁去啊？」

我：「無呀⋯⋯我唔郁啦。」

因為我右手攬住Chloe，而右手手掌係放係佢右手手臂上，所以摸到Chloe皮膚。Chloe皮膚真係好白好滑，係可以用「完美」黎形容佢。

我邊望住Chloe個樣，見到佢而家素顏個樣同之前係婚禮既樣基本上係冇分別，依然都係「又白又滑」，臉上完全冇任何既班同暗瘡，究竟係佢冇落妝還是由始到終都係素顏呢？

於是我膽粗粗問Chloe：「小公主，小王子想問你一個問題啊？」Chloe就回應我：「做咩啊？」

「做咩小公主塊面依然咁白既，你冇落妝架？」

「我平時唔化妝架，平時都係搽D護膚膏、均衡飲食同適量運動咋，對上一次化妝咪係你家姐結婚嗰次囉！你之前次次見到我都係素顏Look，冇化妝既樣黎架！唔信你摸下我塊面啦！」

Chloe講完就拉我隻右手摸佢臉蛋，嗚啊！佢臉蛋D皮膚真係又白又滑，白得黎又會透少少紅嗰隻，滑係好似岩岩剝左殻既烚蛋咁水嫩。再加上摸佢臉蛋嗰陣完全冇任何化妝品既粉末係到。我諗Chloe上世肯定做左好多好事，所以今世上天就要比一副完美既外貌同身材佢，讓Chloe成為一個人見人愛既女神。

「如果我唔識你既話，我以為你24小時都化妝添。」

「邊有咁多閒錢去扮靚啊？同埋如果不當使用化妝品會對皮膚唔好架！你睇下你啦皮膚咁差！你係咪食煙啊？」

「我唔食煙架⋯⋯只係之前成日要On Call同鄰班，又冇時間休息咪咁樣囉！不過又有咩所謂啦，我地當差既又唔係靠面口搵食，打扮到咁靚仔比邊個睇啊？」

「打扮到咁靚仔⋯⋯咪比小公主我睇囉！你啊做差人個面口四正D啊，升職都會快D架！信小公主我啦！」

安仔